{
  "CN" : [ {
    "answer" : "D",
    "id" : "1",
    "options" : [ "A.    Hệ thống tự vận hành.", "B.    Hệ thống điều khiển tự động.", "C.    Hệ thống điều khiển phân tán.", "D.    Hệ thống điều khiển, giám sát và thu thập số liệu." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Hệ thống SCADA là gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "2",
    "options" : [ "A.    Hệ thống điều khiển tích hợp giám sát.", "B.    Hệ thống điều khiển, giám sát và thu thập số liệu trong hệ thống điện.", "C.    Hệ thống phần mềm tự động quản lý năng lượng để vận hành tối ưu hệ thống điện.", "D.    Hệ thống phần mềm tự động hỗ trợ việc quản lý, giám sát và điều khiển tối ưu lưới điện phân phối." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Hệ thống SCADA trong hệ thống điện là:"
  }, {
    "answer" : "AB",
    "id" : "3",
    "options" : [ "A.    Kỹ sư SCADA/EMS.", "B.    Kỹ sư SCADA/DMS.", "C.    Trưởng ca nhà máy điện.", "D.    Trưởng kíp trạm điện." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chức danh nào tham gia trực tiếp công tác điều độ (nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "AB",
    "id" : "4",
    "options" : [ "A.    Điều khiển giám sát.", "B.    Thu thập dữ liệu.", "C.    Điều khiển quá trình.", "D.    Cả 3 ý trên." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chức năng cơ bản của hệ thống SCADA (nhiều đáp án) là gì?"
  }, {
    "answer" : "AB",
    "id" : "5",
    "options" : [ "A.    Hệ thống phần mềm tự động hỗ trợ việc quản lý, giám sát và điều khiển tối ưu lưới điện phân phối.", "B.    Hệ thống điều khiển tích hợp giám sát.", "C.    Hệ thống thu thập số liệu để phục vụ việc giám sát, điều khiển và vận hành hệ thống điện.", "D.    Hệ thống phần mềm tự động quản lý năng lượng để vận hành tối ưu hệ thống điện." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "DMS (viết tắt theo tiếng Anh: Distribution Management System) là:"
  }, {
    "answer" : "ABD",
    "id" : "6",
    "options" : [ "A.    Hệ thống SCADA thu thập tự động từ TBA, NMĐ hoặc hệ thống SCADA khác.", "B.    Hệ thống SCADA tự động tính toán từ dữ liệu tín hiệu khác đã thu thập .", "C.    Hệ thống SCADA thu thập tự động từ hệ thống phần mềm Thông tin quản lý khách hàng của EVN (CMIS).", "D.    Người vận hành nhập bằng tay." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Giá trị dữ liệu tín hiệu trong hệ thống SCADA có thể có theo các hình thức nào (chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "7",
    "options" : [ "A.    IEC 60870-5-101.", "B.    DNP3.", "C.    ICCP.", "D.    IEC 60870-5-103." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Giao thức sử dụng phổ biến để truyền tín hiệu SCADA từ RTU/Gateway về Trung tâm Điều độ hiện nay?"
  }, {
    "answer" : "BCD",
    "id" : "8",
    "options" : [ "A.    IEC 60870-5-103.", "B.    IEC 60870-5-104.", "C.    ICCP.", "D.    IEC 60870-5-101." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo quy định của EVN, giao thức truyền tin có thể sử dụng trong hệ thống SCADA và TTĐK là giao thức nào (chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "9",
    "options" : [ "A.    IEC 60870-5-101.", "B.    IEC 60870-5-104.", "C.    ICCP.", "D.    IEC 60870-5-104 hoặc ICCP." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo quy định của EVN, để kết nối giữa TTĐK với trung tâm điều độ, giao thức truyền tin có thể sử dụng là?"
  }, {
    "answer" : "ABD",
    "id" : "10",
    "options" : [ "A.    Tín hiệu tương tự.", "B.    Tín hiệu số 1 bit.", "C.    Tín hiệu điều khiển Đóng/Mở.", "D.    Tín hiệu số 2 bit." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các loại tín hiệu hệ thống SCADA thu thập (chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "11",
    "options" : [ "A.    Local, Remote, Remote.", "B.    Supervisory, Local, Remote.", "C.    Supervisory, Remote, Local.", "D.    Supervisory, Remote, Remote." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Để điều khiển xa thiết bị từ hệ thống SCADA/EMS, vị trí các khóa điều khiển Local/Supervisory, Local/Remote toàn TBA/NMĐ, Local/Remote từng ngăn lộ, tương ứng phải là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "12",
    "options" : [ "A.    Tín hiệu số, 1 bit.", "B.    Tín hiệu số, 2 bit.", "C.    Tín hiệu tương tự.", "D.    Tín hiệu xung." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Tín hiệu máy cắt (4 trạng thái) thuộc loại tín hiệu nào dưới đây?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "13",
    "options" : [ "A.    Công suất tác dụng, công suất phản kháng, dòng điện, điện áp của MBA.", "B.    Công suất tác dụng, công suất phản kháng, sản lượng, dòng điện, điện áp ở các cấp điện áp khác nhau của MBA, nấc MBA.", "C.    Công suất tác dụng, công suất phản kháng, dòng điện, điện áp ở các cấp điện áp khác nhau của MBA, nấc MBA.", "D.    Công suất tác dụng, công suất phản kháng, dòng điện, điện áp ở các cấp điện áp khác nhau của MBA." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Đối với TBA 110kV điều khiển tích hợp, tín hiệu SCADA đo lường MBA bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "14",
    "options" : [ "A.    Lệnh điều khiển số, 1 bước lệnh.", "B.    Lệnh điều khiển số, 2 bước lệnh.", "C.    Lệnh điều khiển tương tự, tăng giảm..", "D.    Lệnh điều khiển số, tăng giảm." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Hình bên mô tả loại lệnh điều khiển nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "15",
    "options" : [ "A.    Chạy các ứng dụng DMS.", "B.    Chạy các ứng dụng xử lý dữ liệu SCADA.", "C.    Xử lý dữ liệu truyền thông theo giao thức.", "D.    Lưu trữ lâu dài dữ liệu thu thập." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Chức năng cơ bản của máy chủ tiền xử lý (front end server) trong hệ thống SCADA?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "16",
    "options" : [ "A.    01 máy chạy ứng dụng SCADA realtime, 01 máy standby.", "B.    Cả 2 máy chạy ứng dụng SCADA realtime.", "C.    Tùy cấu hình hệ thống SCADA.", "D.    Cả 2 máy standby." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "02 máy chủ dự phòng cho nhau có thể là (chọn ý đúng nhất)?"
  }, {
    "answer" : "ACD",
    "id" : "17",
    "options" : [ "A.    Cấu hình dữ liệu trong hệ thống SCADA .", "B.    Kênh truyền lỗi.", "C.    Cấu hình RTU tại TBA.", "D.    Cáp tín hiệu từ máy cắt vào tủ RTU đấu sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tín hiệu trạng thái máy cắt hiển thị trên hệ thống SCADA là ĐÓNG, thiết bị thực tế đang CẮT, có thể do các nguyên nhân nào sau đây (chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "ACD",
    "id" : "18",
    "options" : [ "A.    Cấu hình dữ liệu trong hệ thống SCADA .", "B.    Kênh truyền lỗi.", "C.    Cấu hình RTU tại TBA.", "D.    Cấu hình sai tỉ số biến TI trên thiết bị tại trạm." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tín hiệu đo lường 131 P hiển thị sai trên hệ thống SCADA, có thể do các nguyên nhân nào sau đây (chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "19",
    "options" : [ "A.    Trạng thái máy cắt, nhãn thời gian sự kiện, giá trị đo lường của ngăn lộ DZ.", "B.    Trạng thái máy cắt, thời gian hệ thống SCADA nhận sự kiện, giá trị đo lường của ngăn lộ DZ.", "C.    Trạng thái máy cắt, tín hiệu bảo vệ và nhãn thời gian các sự kiện, giá trị đo lường của ngăn lộ DZ.", "D.    Tín hiệu bảo vệ và nhãn thời gian sự kiện, giá trị đo lường của ngăn lộ DZ." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Dữ liệu SCADA nào thể hiện đầy đủ nhất sự kiện nhảy 01 máy cắt DZ tại 01 TBA?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "20",
    "options" : [ "A.    Điều khiển xa thiết bị phải được thiết lập cho các cấp điều độ có quyền điều khiển và giám sát thiết bị đó.", "B.    Điều khiển xa thiết bị phải được thiết lập cho tất cả các cấp điều độ.", "C.    Điều khiển xa thiết bị không được thiết lập cho cấp điều độ nào.", "D.    Thiết bị thuộc quyền điều khiển của cấp điều độ nào thì điều khiển xa phải được thiết lập cho riêng cấp điều độ đó." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Điều nào sau đây đúng?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "21",
    "options" : [ "A.    2.", "B.    4.", "C.    6.", "D.    3." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong hệ thống SCADA, 01 máy cắt (sử dụng 02 bit) được thể hiện bằng bao nhiêu trạng thái?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "22",
    "options" : [ "A.    Analog Input.", "B.    Analog Output.", "C.    Digital Input.", "D.    Digital Output." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trạng thái máy cắt được hệ thống SCADA thu thập và lưu trữ ở dạng tín hiệu nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "23",
    "options" : [ "A.    Analog Input.", "B.    Analog Output.", "C.    Digital Input.", "D.    Digital Output." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Nấc phân áp MBA được hệ thống SCADA thu thập và lưu trữ ở dạng tín hiệu nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "24",
    "options" : [ "A.    Signed 8 bit 2 complement.", "B.    Signed 16 bit 2 complement.", "C.    Signed 32 bit 2 complement.", "D.    Cả 3 định dạng trên." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Tín hiệu đo lường có thể có giá trị -3.342.894 được biểu diễn theo định dạng nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "25",
    "options" : [ "A.    Do độ trễ kênh truyền kết nối SCADA TBA A lớn, nên trạng thái dữ liệu TBA A gửi về sau trạng thái CB 171 TBA ", "B.B.    Do cờ chất lượng dữ liệu trạng thái trạm A bị Invalid.", "C.    Do nguồn thời gian GPS của hệ thống SCADA trung tâm bị lỗi.", "D.    Do thời gian tại 2 TBA không đồng bộ." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Tình huống: máy cắt DZ 171 TBA A nhảy dẫn tới máy cắt phía đối diện 172 CB TBA B cắt. Thời gian sự kiện tại hệ thống SCADA trung tâm: 171 CB TBA A cắt lúc 15:45:34.124,  CB 172 TBA B cắt lúc 15:45:34.009. Cờ chất lượng dữ liệu đều tốt. TBA A và B đều có hệ thống DCS. Giải thích nguyên nhân thời gian ngược với thứ tự diễn biến sự cố."
  }, {
    "answer" : "CD",
    "id" : "26",
    "options" : [ "A.    Lỗi thiết bị transducer tại trạm.", "B.    Nhiễu kênh truyền nên giá trị trạng thái gửi về bị thay đổi.", "C.    Đấu nối cáp đồng tín hiệu sai.", "D.    Tiếp điểm lặp lại trạng thái máy cắt bị lỗi." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tại trạm, máy cắt ở vị trí Cắt. Trạng thái máy cắt trên giao diện hệ thống SCADA/EMS là Intransit (trung gian), cờ chất lượng dữ liệu bình thường, trạm sử dụng RTU thu thập trạng thái, sử dụng cáp đồng để kết nối tín hiệu. Nguyên nhân có thể do? (chọn nhiều đáp án)"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "27",
    "options" : [ "A. Status, Analog. ", "B. Accumulator, Setpoint", "C. Tất cả đều đúng.", "D. Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Hệ thống SCADA/EMS gồm những dữ liệu cơ bản nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "28",
    "options" : [ "A. T_IND, T_T&C", "B.T_CTL, M_IND", "C. Tất cả đều sai", "D. C_IND, T_R/L" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Kiểu dữ liệu SCADA nào có nguồn gốc từ RTU/GW gửi về?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "29",
    "options" : [ "A/ Tất cả đều sai", "B/ 8", "C/ 6", "D/ 7" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Định dạng SCADA Key là một chuỗi số gồm có mấy chữ số?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "30",
    "options" : [ "A/  Xanh", "B/ Hồng", "C/ Vàng", "D/ Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong Quy ước màu sắc điểm đo, điểm đo bị xâm phạm giới hạn sẽ có màu?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "31",
    "options" : [ "A.    Tại các trung tâm miền Ax.", "B.    Tại trụ sở OSI, USA.", "C.    Tại A0.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Các  ứng  dụng  EMS  bao  gồm  các  ứng  dụng  State  Estimation  (SE),  Load Flow (LF)... được thực hiện trên  hệ  thống máy chủ  Server ở đâu?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "32",
    "options" : [ "A.    Điểm đo này không tạo Alarm.", "B.    Điểm đo này không thể điều khiển.", "C.    Điểm đo sẽ không quét giá trị cập nhật từ RTU/GW.", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong quy ước cờ (tag), cờ S (Scan Inhibit) có ý nghĩa gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "33",
    "options" : [ "A.    Giá trị điểm đo này có nghi ngờ suspect.", "B.    Điểm đo point không nhận cập nhật giá trị dữ liệu SCADA từ RTU/GW.", "C.    Giá trị điểm đo này được thay thế nhập tay.", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong danh sách cờ chất lượng dữ liệu Quality, cờ # có ý nghĩa gì?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "34",
    "options" : [ "A.    Trên  menu  Application  ->  Tabular  Viewer  ->  SCADA  Application  -> CHRONUS HDR", "B.    OpenSCADA -> Summary Menu -> Station Points.", "C.    Tools  ->Display Modes-> Playback  Mode.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "ĐHV A2 truy xuất dữ liệu quá khứ từ nguồn dữ liệu Source A2 hay A0 như sau:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "35",
    "options" : [ "A.    SystemExplorer  OSI", "B.    OpenView  Dashboard", "C.    Cả A và B.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng giao diện người dùng OpenView có thành phần chính là:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "36",
    "options" : [ "A.    DNP3 (slave/master)", "B.    IEC60870-05-104 (slave)", "C.    Cả A và B", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Hệ thống RTU Local OSIRIS hỗ trợ các giao thức Client/Server sau:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "37",
    "options" : [ "A. 24", "B. 23", "C. 25", "D. 28" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Có bao nhiêu máy chủ được sử dụng trong hệ thống SCADA OSI A2?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "38",
    "options" : [ "A/ 8", "B/ 10", "C/ 12", "D/ Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Hệ thống màn hình OVD có bao nhiêu màn hình?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "39",
    "options" : [ "A/ 7", "B/ 6", "C/ 5", "D/ Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Có bao nhiêu đèn LED trong một đèn chiếu màn hình OVD?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "40",
    "options" : [ "A/ 1 năm", "B/ 5 năm", "C/ 2 năm", "D/ Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Tuổi thọ của bóng Đèn LED trong thời gian bao lâu?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "41",
    "options" : [ "A/ load balancing", "B/ redundant", "C/ trunking", "D/ b và c đúng" ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Cấu hình giữa hai router ax-core-rtrx là cấu hình ……"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "42",
    "options" : [ "A.    Symantec security", "B.    HP OpenView NNM", "C.    VNC Viewer", "D.    Tất cả đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm nào sau đây có thể xem trạng thái online offline thiết bị mạng?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "43",
    "options" : [ "A/ Ổ cứng gắn trong", "B/  ổ NAS", "C/ Băng từ ( tape )", "D/ Ổ cứng gắn ngoài" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thiết bị lưu trữ dữ liệu của hệ thống SCADA OSI là?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "44",
    "options" : [ "A/ 2 TB", "B/  500GB", "C/ 700 GB", "D/ 1 TB" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Dung lượng 1 băng từ là bao nhiêu?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "45",
    "options" : [ "A.    VNC Viewer", "B.    Team View", "C.    Remote Desktop", "D.    Tất cả đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm nào có thể remote máy chủ SCADA OSI?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "46",
    "options" : [ "A/ SCS", "B/ DAN", "C/ CEUS", "D/ QADS" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các máy OD Worstation chỉ có thể truy cập domain nào sau đây?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "47",
    "options" : [ "A.    Time Deviation Clock", "B.    Frequency Clock", "C.    Voltage Clock", "D.    Standard Time Clock." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tên đồng hồ nào sau đây không thuộc hệ thống Vorne Display?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "48",
    "options" : [ "A.    Sử dụng lệnh Tranfer trong Design studio để chuyển display cần chia sẻ và chọn                 domain đích đến.", "B.    Sử dụng lệnh command display converter để convert các display cần chia sẽ đến domain đích đến.", "C.    Cả a và b", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phương thức chia sẻ display giữa các Ax và A0 như thế nào ?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "49",
    "options" : [ "A.    Tất cả các điểm đo cần chia sẻ phải cấp quyền AOR theo vùng chia sẻ share.", "B.    Các máy chủ server trên domain Ax-DAN cho phép trao đổi dữ liệu sang các hệ thống Ax-SCS, thông qua giao thức DNP3, theo mô hình trao đổi dữ liệu phân tán mDDS Server/Client.", "C.    Cả a và b.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Việc chia sẻ data giữa các Ax và A0 cần gì ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "50",
    "options" : [ "A.    201 – 300.", "B.    801 - 900", "C.    301 – 400", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong bảng States Table, dãy Range các records đã quy định sẵn của A2 là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "51",
    "options" : [ "A.    101 - 150", "B.    1 - 50", "C.    151 - 200", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong bảng Unit Table, dãy Range các records đã quy định sẵn của A2 là ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "52",
    "options" : [ "A.    1 - 25", "B.    51 - 75", "C.    26 - 50", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong bảng AOR Group Tables, dãy Range các records đã quy định sẵn của A2 là ?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "53",
    "options" : [ "A.    DNP3", "B.    Modbus RTU", "C.    TCP/IP hoặc IEC 60870-5", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Các  thiết  bị  đầu  cuối  RTU/  IED  giao  tiếp  truyền  thông trực tiếp đến FEP server thông qua giao thức:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "54",
    "options" : [ "A.    Monitor", "B.    Listen", "C.    Cả a và b", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi thực hiện thao tác kết nối các thiết bị đầu cuối, OpenFEP hỗ trợ chế độ hiển thị nào ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "55",
    "options" : [ "A.    Phát triển các giao thức protocol", "B.    Lưu trữ dữ liệu  thời gian thực", "C.    Playback dữ liệu quá khứ", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng Chronus HRS là một ứng dụng linh hoạt cho phép ………………… và dữ liệu tính toán vào trong hệ thống quản trị cơ sở dữ liệu quan hệ NoQSL"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "56",
    "options" : [ "A.    ICCP", "B.    TASE.2", "C.    Cả a và b", "", "E.2C.    Cả a và bD.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Giao thức truyền thông giữa các trung tâm điều khiển Control Center là: "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "57",
    "options" : [ "A.    2 giây", "B.    20 giây", "C.    20 miligiây", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng Chronus HRS cho phép lấy mẫu dữ liệu sample khi giá trị dữ liệu thay đổi được lưu trữ từ source A2 hoặc A0 là:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "58",
    "options" : [ "A.    Phối hợp sửa đổi dữ liệu trong hệ thống monarch", "B.    Cung cấp khả năng lọc, duyệt và tìm kiếm các bản ghi dữ liệu data record trong các database hê thống.", "C.    Cả a và b", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng DataExplorer cho phép:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "59",
    "options" : [ "A.    Rollout", "B.    Rollback", "C.    Data Skin", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng DataExplorer có tính năng………..cho phép admin database quay trở lại phiên bản cơ sở dữ liệu trước đó. Tất cả các phiên bản cơ sở dữ liệu được lưu vào mục mà ứng dụng CVS quy định."
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "60",
    "options" : [ "A.    DWG", "B.    DWS", "C.    DXF", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng Design Studio có thể Import và export file định dạng CAD là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "61",
    "options" : [ "A.    Một thiết bị đặc biệt, bắt buộc phải có đẩy đủ các modul vào/ra digital, analog... để thu thập toàn bộ dữ liệu tại trạm.", "B.    Một máy tính với các phần mềm cần thiết hoặc một sản phẩm phần cứng chuyên dụng dùng để liên kết các hệ thống mạng khác nhau.", "C.    Một thiết bị chuyển đổi giao diện kết nối." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thiết bị Gateway tại các TBA/NMĐ là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "62",
    "options" : [ "A.    Thiết bị đầu cuối dữ liệu DTE (Data Terminal Unit).", "B.    Thiết bị truyền dữ liệu DCE (Data Communication Equipment).", "C.    A và B" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thiết bị RTU/Gateway tại TBA/NMĐ là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "63",
    "options" : [ "A.    Điều khiển tự động.", "B.    Thu thập dữ liệu.", "C.    Hiển thị thông tin.", "D.    Điều khiển giám sát." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Supervisory control là gì?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "64",
    "options" : [ "A.    Giảm thiểu tải của đường truyền.", "B.    Giảm thiểu tải của thiết bị tại trung tâm.", "C.    Xử lý kịp thời các tình huống xảy ra.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Tác dụng của điều khiển phân tán trong hệ DCS là gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "65",
    "options" : [ "A.    Balanced.", "B.    Unbalanced.", "C.    A và B." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Giao thức IEC60870-5-101 đang sử dụng tại các hệ thống SCADA của EVN đang sử dụng Transmission Procedure nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "66",
    "options" : [ "A.    Giao tiếp với người sử dụng nhằm tiền xử lý các tác vụ đầu (Front), cuối (End).", "B.    Giao tiếp xử lý toàn bộ giao diện HMI trong hệ thống bao gồm cả server và các máy trạm (workstation).", "C.    Giao tiếp trực tiếp với các thiết bị đầu cuối thu thập dữ liệu RTU, PLC, Gateway... tiền xử lý các thông tin trước khi gửi đến các máy tính chủ.", "D.    Cả 3 ý trên." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Máy tính tiền xử lý (Front-End computer) trong hệ thống SCADA có nhiệm vụ:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "67",
    "options" : [ "A.    Chuyển đổi kênh truyền từ mô hình multi-point to point thành mô hình point  to point.", "B.    Nâng cấp tốc độ CPU của: Máy tính server, thiết bị đầu cuối thu thập dữ liệu...", "C.    Nâng cấp tốc độ truyền dữ liệu SCADA từ RTU/Gateway vê hệ thống SCADA trung tâm.", "D.    Cả A và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Yếu tố nào không làm tăng tốc độ cập nhật dữ liệu từ thiết bị đầu cuối thu thập dữ liệu về trung tâm điều khiển trong một hệ thống SCADA?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "68",
    "options" : [ "A.    Giảm thiểu lỗi thao tác nhầm đối tượng.", "B.    Biết được tình trạng của đối tượng được điều khiển.", "C.    Có thể hủy gửi bước thực thi (execute) khi cần.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tác dụng của việc điều khiển 2 bước lệnh (Select Before Operate) trong giao thức IEC60870-5-101?"
  }, {
    "answer" : "AC",
    "id" : "69",
    "options" : [ "A.    Không phải đấu nối dây cứng để thu thập tín hiệu.", "B.    Tốc độ truyền dữ liệu SCADA về Trung tâm nhanh hơn.", "C.    Quản lý, vận hành dễ dàng.", "D.    Cả đáp án A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ưu điểm của thiết bị Gateway so với RTU?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "70",
    "options" : [ "A.    Master/Slave.", "B.    Token Passing.", "C.    CSMA/CA.", "D.    CSMA/CD." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Giao thức IEC60870-5-101 sử dụng phương pháp truy cập bus nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "71",
    "options" : [ "A.    Hệ thống thiết bị, máy tính chủ ... tại trung tâm điều khiển.", "B.    Các thiết bị RTU (remote terminal unit), PLC (programable logic controller), Gateway.... phân tán ở các trạm để thu thập dữ liệu và điều khiển.", "C.    Hệ thống thiết bị thông tin, kênh truyền.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Các thành phần của một hệ thống SCADA cơ bản?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "72",
    "options" : [ "A.    Có .", "B.    Không." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "RTU có thể thực hiện chức năng như một Gateway?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "73",
    "options" : [ "A.    128.", "B.    255.", "C.    512.", "D.    Tùy thuộc vào RTU hay Gateway." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Độ dài tối đa (byte) của trường Length trong bản tin giao thức IEC60870-5-101?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "74",
    "options" : [ "A.    Có.", "B.    Không.", "C.    Có nhưng tốc độ chậm." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "RTU có thể kết nối thu thập tín hiệu từ các rơ le bảo vệ hoặc IED trong TBA qua giao thức IEC61850 được không?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "75",
    "options" : [ "A.    Chức năng bảo vệ.", "B.    Chức năng thu thập tín hiệu.", "C.    Chức năng điều khiển.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Trong trạm biến áp, thiết bị rơ le bảo vệ có chức năng nào hơn thiết bị RTU?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "76",
    "options" : [ "A.   Đầu vào là tín hiệu số lấy từ tiếp điểm của rơ le trung gian, đầu ra là tín hiệu tương tự tương thích với modul thu thập tín hiệu tương tự của RTU.", "B.    Đầu vào là tín hiệu dòng, áp trực tiếp từ  đầu ra VT (Voltage Transformer), CT (Current Transformer) tại trạm, đầu ra là tín hiệu tương tự tương thích với modul thu thập tín hiệu tương tự của RTU.", "C.    Đầu vào là tín hiệu dòng, áp trực tiếp từ  đầu ra VT, CT tại trạm, đầu ra là tín hiệu số tương thích với modul đầu vào số của RTU.", "D.    Đầu vào là tín hiệu số lấy từ tiếp điểm của rơ le trung gian, đầu ra là tín hiệu số tương thích với modul đầu vào số của RTU." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Chọn đáp án đúng nói về tín hiệu vào/ra của thiết bị Transducer tại các TBA"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "77",
    "options" : [ "A.    Là các đồng hồ multi-meter, transducer  liên quan đến đo lường.", "B.    Là các rơ le bảo vệ, bộ điều khiển ngăn (BCU), thiết bị RTU (remote terminal unit),…", "C.    Là các thiết bị có khả năng truyền thông số.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thiết bị điện tử thông minh (IED) tại TBA?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "78",
    "options" : [ "A.    Các quy tắc cho phép các thiết bị có thể giao tiếp với nhau.", "B.    Một trong những thành phần không thể thiếu trong hệ thống mạng.", "C.    A và B sai.", "D.    A và B đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Giao thức (protocol) là?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "79",
    "options" : [ "A.    3 byte.", "B.    5 byte", "C.    7 byte.", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thẻ thời gian (TIME TAG) của tín hiệu trạng thái  sử dụng trong hệ thống SCADA của  TTĐĐHTĐMN là mấy byte?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "80",
    "options" : [ "A.    IEC 60870-5-101", "B.    IEC60870-5-104", "C.    IEC 61850", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Giao thức truyền tin  nào đang sử dụng để kết nối các RTU, GW với máy chủ tại TTĐĐHTĐMN?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "81",
    "options" : [ "A.    Khung  với chiều dài thay đổi (Frame with variable length).", "B.    Khung với chiều dài cố định (Frame with fixed length).", "C.    Cả A, B.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Giao thức IEC 870-5-101 với định dạng khung FT 1.2. có những dạng khung truyền nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "82",
    "options" : [ "A.    Kiểm tra chẵn (Even)", "B.    Kiểm tra lẻ (Odd)", "C.    Không (None)", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phương pháp kiểm tra ký tự trong quá trình trao đổi thông tin giữa RTU với  máy chủ tại TTĐĐHTĐMN?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "83",
    "options" : [ "A.    Unbalanced transmission", "B.    Balanced transmission", "C.    Tất cả đều đúng", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phương pháp truyền thông nào đang được sử dụng kết nối các RTU, GW với máy chủ tại TTĐĐHTĐMN?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "84",
    "options" : [ "A.    Đóng/mở máy cắt ; dao cách ly; tăng giảm nấc máy biến thế .", "B.    Đóng/mở máy cắt ; dao cácl ly; dao tiếp địa; tăng giảm nấc máy biến thế .", "C.    Tất cả đều đúng", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thao tác điều khiển từ xa tới trạm biến áp có thể thực hiện tại TĐĐHTĐMN thông qua hệ thống SCADA?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "85",
    "options" : [ "A.    32", "B.    16", "C.    8", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Mỗi card I/O  của hãng ABB: Binary Input 23BE23  có khả năng thu thập được bao nhiêu tín hiệu trạng thái 1 bít?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "86",
    "options" : [ "A.    Modbus", "B.    Giao thức IEC 61850", "C.    Analog", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phương pháp kết nối đang dược sử dụng giữa RTU 560 (thuộc dự án ADB) với tranducer 560CVT10  "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "87",
    "options" : [ "A.    Tại chỗ bằng GPS", "B.    Từ TTĐĐHTĐMN", "C.    Không cần đồng bộ", "D.    Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Việc đồng bộ thời gian cho RTU do A2 quản lý vận hành đươc thực hiện từ đâu?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "88",
    "options" : [ "A.    Điện trở.", "B.    Điện áp.", "C.    Công suất.", "D.    Dòng điện." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Đại lượng nào dưới đây không phải đại lượng điện tác động (active)?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "89",
    "options" : [ "A.    Điện dung.", "B.    Hỗ cảm.", "C.    Điện áp.", "D.    Điện cảm." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Đại lượng nào dưới đây không phải đại lượng điện thụ động (passive)?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "90",
    "options" : [ "A.    Trực tiếp.", "B.    Gián tiếp.", "C.    Song song.", "D.    Nối tiếp." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi ta dùng Volt kế và Ampe kế để đo điện áp rơi và dòng điện chạy qua linh kiện điện trở, sau đó sử dụng công thức R =  U/I để tính giá trị R, đây là cách đo gì ?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "91",
    "options" : [ "A.    Chuyển đại lượng cần đo thành một thông số điện.", "B.    Tăng giá trị của đại lượng cần đo.", "C.    Chuyển đại lượng cần đo đến một đại lượng khác có giá trị lớn hơn.", "D.    Cả 03 đáp án trên đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong kỹ thuật đo lường, cảm biến dùng để: "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "92",
    "options" : [ "A.    Mắc Vôn kế nối tiếp với nhánh cần đo.", "B.    Mắc Ampe kế song song với nhánh cần đo.", "C.    Mắc Vôn kế song song với nhánh cần đo.", "D.    Mắc Ampe kế nối tiếp với nhánh cần đo." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nguyên lý đo điện áp là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "93",
    "options" : [ "A.    Mắc Ampe kế nối tiếp với nhánh cần đo.", "B.    Dùng Vôn kế mắc nối tiếp với nhánh cần đo.", "C.    Mắc ampe kế song song với nhánh cần đo.", "D.    Mắc Vôn kế song song với nhánh cần đo." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nguyên lý đo dòng điện là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "94",
    "options" : [ "A.    Cải tiến phương pháp đo.", "B.    Kiểm định thiết bị đo thường xuyên.", "C.    Thực hiện phép đo nhiều lần.", "D.    Khắc phục môi trường." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : " Để giảm nhỏ sai số hệ thống, thường dùng phương pháp nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "95",
    "options" : [ "A.    Máy biến dòng diện .", "B.    Máy biến điện áp.", "C.    Điện trở shunt.", "D.    Mạch chỉnh lưu." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi đo dòng điện xoay chiều có trị số lớn, cần phải kết hợp thiết bị đo với dụng cụ nào dưới đây?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "96",
    "options" : [ "A.    Máy biến dòng điện.", "B.    Máy biến điện áp.", "C.    Điện trở shunt công suất lớn.", "D.    Mạch chỉnh lưu cả chu kỳ." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi đo điện áp xoay chiều có trị số lớn, cần phải kết hợp thiết bị đo với dụng cụ nào dưới đây?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "97",
    "options" : [ "A.    Trực tiếp.", "B.    Gián tiếp công suất một chiều.", "C.    Song song.", "D.    Gián tiếp công suất xoay chiều." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi ta dùng Volt kế và Ampe kế để đo điện áp và dòng điện chạy qua tải tiêu thụ, sau đó sử dụng công thức P =  V.I để tính giá trị P, đây là cách đo gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "98",
    "options" : [ "A.    Nội trở Volt kế.", "B.    Nội trở Ampe kế.", "C.    Không ảnh hưởng gì.", "D.    Cả nội trở Volt kế và Ampe kế." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi đo công suất một chiều, nếu ta mắc Volt kế trước Ampe kế, thông số nào sẽ ảnh hưởng đến kết quả đo?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "99",
    "options" : [ "A.    Nội trở Volt kế.", "B.    Nội trở Ampe kế.", "C.    Không ảnh hưởng gì.", "D.    Cả nội trở Volt kế và Ampe kế." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi đo công suất một chiều, nếu ta mắc Volt kế sau Ampe kế, thông số nào sẽ ảnh hưởng đến kết quả đo?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "100",
    "options" : [ "A.    Đối tượng điều khiển, thiết bị điều khiển và thiết bị đo lường.", "B.    Thiết bị điều khiển, thiết bị đo lường.", "C.    Đối tượng điều khiển, thiết bị điều khiển.", "D.    Đối tượng điều khiển, thiết bị đo lường." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một hệ thống điều khiển tự động gồm những thành phần cơ bản nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "101",
    "options" : [ "A.    Điện trở thuần.", "", "C. Những phần tử nào không tiêu thụ điện năng ?A.    Điện trở thuần.B.    Điện cảm thuần.C.    Tụ điện.", "D.    Điện cảm thuần và tụ điện." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một mạch điện xoay chiều gồm 3 phần tử R, L, C. Những phần tử nào không tiêu thụ điện năng ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "102",
    "options" : [ "A.    Biến dòng + Cơ cấu từ điện.", "B.    Biến dòng điện + Cơ cấu điện từ + Bộ chỉnh lưu.", "C.    Biến dòng điện + Cơ cấu điện động.", "D.    Tất cả đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi đo dòng điện xoay chiều có trị số lớn, thường kết hợp:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "103",
    "options" : [ "A.    Hiệu số giữa giá trị thực và giá trị đo được.", "B.    Hiệu số giữa giá trị thực và giá trị định mức.", "C.    Tỉ số giữa giá trị thực và giá trị đo được.", "D.    Tỉ số giữa giá trị thực và giá trị định mức." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Sai số tuyệt đối là gì?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "104",
    "options" : [ "A.    Tỉ số giữa giá trị đo được và giá trị định mức.", "B.    Tỉ số giữa sai số tuyệt đối và giá trị định mức.", "C.    Tỉ số giữa sai số tuyệt đối và giá trị thực.", "D.    Tỉ số giữa sai số tuyệt đối và giá trị đo được." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Sai số tương đối là gì?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "105",
    "options" : [ "A.    Độ phức tạp của thiết bị đo.", "B.    Chất lượng các linh kiện cấu thành thiết bị đo.", "C.    Tính ổn định.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Độ tin cậy của thiết bị đo phụ thuộc vào yếu tố nào? "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "106",
    "options" : [ "A.    Chỉ cần dùng một Wat kế đo công suất một pha rồi nhân 3 lên.", "B.    Phải dùng 3 Wat kế đo riêng từng pha rồi cộng kết quả lại.", "C.    Chỉ cần 2 Wat kế đo 2 pha bất kỳ rồi cộng tổng lại.", "D.    Cả A, B, C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Để đo công suất mạch điện ba pha bốn dây không đối xứng"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "107",
    "options" : [ "A.    Là thiết bị có tác dụng cách ly phần sơ cấp với thứ cấp.", "B.    Biến đổi điện áp từ trị số cao xuống trị số thấp.", "C.    Tín hiệu tại đầu ra thứ cấp cung cấp cho các thiết bị đo lường, bảo vệ…", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khái niệm máy biến điện áp (VT- Voltage Transformer)?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "108",
    "options" : [ "A.    Là thiết bị có tác dụng cách ly phần sơ cấp với thứ cấp.", "B.    Biến đổi dòng diện lưới từ trị số cao xuống trị số thấp.", "C.    Tín hiệu tại đầu ra thứ cấp cung cấp cho các thiết bị đo lường, bảo vệ…", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khái niệm máy biến điện áp (CT – Current Transformer)?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "109",
    "options" : [ "A.    Dòng điện phía sơ cấp tăng cao gây nguy hiểm.", "B.    Điện áp phía sơ cấp tăng cao gây nguy hiểm.", "C.    Sức điện động cuộn dây thứ cấp tăng cao gây nguy hiểm.", "D.    A và B" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Không được để hở mạch thứ cấp máy biến dòng điện khi phía sơ cấp có dòng điện vì:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "110",
    "options" : [ "A.    Nối đất cuộn dây thứ cấp máy biến dòng.", "B.    Không để hở mạch cuộn dây sơ cấp khi đã có dòng vào thứ cấp.", "C.    Không để hở mạch cuộn dây thứ cấp khi đã có dòng vào cuộn sơ cấp.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Quy tắc an toàn khi sử dụng biến dòng kết hợp với ampere kế xoay chiều là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "111",
    "options" : [ "A.    Đồng hồ đo vạn năng VOM (Volt Ohm Milliammeter).", "B.    Đồng hồ đo vạn năng điện tử DMM (Digital MultiMeter).", "C.    Dao động ký (OSCILLOSCOPE).", "D.    VAR kế." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thiết bị đo nào không đo được điện áp?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "112",
    "options" : [ "A.    Sai số quy dẫn lớn nhất.", "B.    Sai số tương đối.", "C.    Sai số tuyệt đối.", "D.    Sai số quy dẫn nhỏ nhất." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Cấp chính xác k của thiết bị đo là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "113",
    "options" : [ "A.    Máy cắt.", "B.    Transducer.", "C.    Đồng hồ đa năng Multi-meter.", "D.    Máy biến dòng CT." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong TBA, thiết bị nào không phải là thiết bị đo lường?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "114",
    "options" : [ "A.    Máy biến điện áp VT.", "B.    Máy biến áp lực.", "C.    Đồng hồ chỉ thị nấc MBA.", "D.    Transducer." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong TBA, thiết bị nào không phải là thiết bị đo lường?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "115",
    "options" : [ "A.    Chuyển đại lượng không điện thành đại lượng điện.", "B.    Chuyển đại lượng điện thành tín hiệu để quan sát.", "C.    Chuyển dòng điện thành mô men quay.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nhiệm vụ của cơ cấu chỉ thị?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "116",
    "options" : [ "A.    Điện từ.", "B.    Từ điện.", "C.    Tĩnh điện.", "D.    Điện động." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Cơ cấu chỉ thị nào dựa trên nguyên lí lực đẩy tĩnh điện tạo moment làm quay kim chỉ thị?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "117",
    "options" : [ "A.    Điện từ.", "B.    LED.", "C.    CRT.", "D.    LCD." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Cơ cấu chỉ thị nào không phải là cơ cấu chỉ thị điện tử?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "118",
    "options" : [ "A.    Đầu vào là tín hiệu số lấy từ relay trung gian, đầu ra là tín hiệu  tương tự tương thích với card thu thập tín hiệu analog của RTU (Remote Terminal Unit).", "B.    Đầu vào là tín hiệu dòng, áp lấy từ cuộn thứ cấp của VT/CT, đầu ra là tín hiệu tương tự tương thích với card thu thập tín hiệu analog của RTU (Remote Terminal Unit).", "C.    Đầu vào là tín hiệu dòng, áp lấy từ cuộn thứ cấp của VT/CT, đầu ra là tín hiệu số tương thích với card thu thập tín hiệu digital của RTU (Remote Terminal Unit).", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nguyên lý đấu nối vào/ra đối với các Transducer cho thiết bị RTU?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "119",
    "options" : [ "A.    VOM.", "B.    DMM.", "C.    Ampe kìm.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thiết bị nào có thể đo được dòng điện xoay chiều mà không phải đấu trực tiếp vào mạch đo?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "120",
    "options" : [ "A.    Công tơ.", "B.    Transducer.", "C.    Multimeter.", "D.    Relay bảo vệ." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong TBA, thiết bị nào không sử dụng cuộn đo lường phía thứ cấp VT/CT?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "121",
    "options" : [ "A.    Bảo vệ cơ cấu chỉ thị khi mở rộng thang đo.", "B.    Tăng độ chính xác của kết quả đo.", "C.    Ổn định dòng điện cần đo.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nhiệm vụ của điện trở shunt trong mạch đo dòng điện?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "122",
    "options" : [ "A.    Cơ cấu điện từ.", "B.    Cơ cấu điện động.", "C.    Cơ cấu từ điện.", "D.    Cả A và B." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Cơ cấu nào phải kết hợp với mạch chỉnh lưu để đo được dòng điện xoay chiều?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "123",
    "options" : [ "A.    Tiêu thụ công suất thấp, khả năng hiển thị linh hoạt.", "B.    Độ bền cao.", "C.    Góc nhìn rộng.", "D.    Thời gian đáp ứng nhanh." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ưu điểm của cơ cấu chỉ thị điện tử màn LCD?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "124",
    "options" : [ "A.    Sai số tuyệt đối.", "B.    Sai số tương đối.", "C.    Cả sai số tuyệt đối và tương đối.", "D.    Sai số quy dẫn." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Để đánh giá độ chính xác của phép đo cần dựa vào những sai số nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "125",
    "options" : [ "A.    Cấp chính xác (k).", "B.    Độ nhạy (S), ngưỡng nhạy, giới hạn thang đo.", "C.    Thời gian đo, tính ổn định và độ tin cậy.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thông số cần quan tâm khi lựa chọn thiết bị đo?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "126",
    "options" : [ "A.    Kết quả đo sẽ không chính xác khi giá trị thang đo quá lớn so với đại lượng cần đo.", "B.    Thiết bị sẽ bị hư hỏng khi đối tượng cần đo có giá trị vượt ra ngoài thang đo.", "C.    Để sử dụng các biện pháp an toàn cho người và thiết bị.", "D.    A và B." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tại sao cần chú ý đến độ lớn của đối tượng để chọn lựa thang đo cho phù hợp?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "127",
    "options" : [ "A.    Không được hở mạch.", "B.    Không được ngắn mạch.", "C.    Phải đảm bảo phía thứ cấp không có điện áp.", "D.    Cả A, B, C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nguyên tắc an toàn khi làm việc với mạch áp phía thứ cấp của máy biến điện áp VT?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "128",
    "options" : [ "A.    Các thiết bị Transducer, đồng hồ Multimeter.", "B.    Các relay bảo vệ.", "C.    Công tơ đo đếm.", "D.    Đấu trực tiếp vào VT, CT." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Với các TBA sử dụng RTU trong hệ thống SCADA, các tín hiệu đo lường thường được lấy từ thiết bị nào ?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "129",
    "options" : [ "A.    RS485/ IEC60870-5-101.", "B.    ETHERNET/ IEC60870-5-104.", "C.    RS485/MODBUS.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chuẩn kết nối và giao thức phổ biến mà các thiết bị đo lường thông minh Transducer, Multimeter trong trạm biến áp hỗ trợ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "130",
    "options" : [ "A.    Thiết bị đo sai (Transducer, multimeter…) .", "B.    Do thay đổi tỷ số biến VT, CT.", "C.    Do khai báo cấu hình chưa chuẩn tại RTU/Gateway hoặc tại hệ thống SCADA trung tâm.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nguyên nhân gây ra sai số SCADA?"
  }, {
    "answer" : "ACD",
    "id" : "131",
    "options" : [ "A.    Giảm sai số đo lường.", "B.    Giảm nhân công đấu nối, chi phí dây dẫn.", "C.    Giảm số lượng card Analog Input của RTU.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Việc sử dụng giao thức truyền thông từ Transducer, Multimeter thông minh để kết nối với RTU/Gateway sẽ mang lại những ưu điểm gì?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "132",
    "options" : [ "A.    Là máy biến áp tăng thế.", "B.    Là máy biến áp hạ thế.", "C.    Là máy biến áp tự ngẫu." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một máy biến áp có tỷ số vòng cuốn cuộn thứ cấp trên cuộn sơ cấp > 1:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "133",
    "options" : [ "A.    Là bộ điều khiển ON/OFF đơn thuần.", "B.    Có cơ chế phản hồi vòng điều khiển.", "C.    Là bộ điều khiển vi tích phân tỉ lệ.", "D.    B và D." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Bộ điều khiển PID:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "134",
    "options" : [ "A.    Độ chính xác cao, tốc độ phản ứng nhanh.", "B.    Tiết kiệm năng lượng tối đa và đảm bảo sự ổn định của hệ thống.", "C.    Đơn giản, dễ sử dụng.", "D.     A và B." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ưu điểm của bộ điều khiển PID so với bộ điều khiển ON/OFF?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "135",
    "options" : [ "A.    Nối đất cuộn dây thứ cấp máy biến dòng.", "B.    Không để hở mạch cuộn dây sơ cấp khi đã có dòng vào thứ cấp.", "C.    Không để hở mạch cuộn dây thứ cấp khi đã có dòng vào cuộn sơ cấp.", "D.    Tất cả đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Quy tắc an toàn khi sử dụng biến dòng kết hợp với ampere kế xoay chiều là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "136",
    "options" : [ "A.    Chỉ dùng cho mạch DC (một chiều).", "B.    Chỉ dùng cho mạch AC(xoay chiều)", "C.    Cả A và B đều đúng", "D.    Cả A và B đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "VAR kế là dụng cụ đo công suất phản kháng:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "137",
    "options" : [ "A.    Ôm mét", "B.    Nhiệt kế điện tử.", "C.    Vôn mét", "D.    Oát mét." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Dùng cụ nào sau đây không phải là dụng cụ đo điện?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "138",
    "options" : [ "A.    Là hệ thống bus nối tiếp.", "B.    Hệ thống bus sử dụng truyền tin số.", "C.    Kết nối các thiết bị cấp điều khiển và cấp trường.", "D.    A, B, C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo mô hình phân cấp chức năng của nhà máy sản xuất công nghiệp, hệ thống bus trường được định nghĩa là:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "139",
    "options" : [ "A.    Tốc độ nhanh, khoảng cách gần.", "B.    Thực hiện phức tạp, dùng nhiều thuật toán để hạn chế lỗi.", "C.    Các bit được truyền đi lần lượt trên một đường truyền duy nhất.", "D.    Số lượng dây dẫn nhiều, giá thành đắt." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Điều nào sau đây đúng đối với chế độ truyền nối tiếp trong hệ thống bus trường?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "140",
    "options" : [ "A.    Thiết bị trung tâm không đóng vai trò quan trọng trong giao tiếp.", "B.    Sự cố thiết bị trung tâm không gây ảnh hưởng tới các trạm khác trong truyền thông.", "C.    Tốn dây dẫn, yêu cầu độ tin cậy cao của thiết bị trung tâm.", "D.    Là một phần của cấu trúc mạch vòng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong cấu trúc mạng hình sao, điều nào sau đây đúng?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "141",
    "options" : [ "A.    Đóng vai trò vừa là trạm thu, vừa là trạm phát trong chế độ truyền 1 chiều (simplex).", "B.    Đóng vai trò vừa là trạm thu, vừa là trạm phát trong chế độ truyền 2 chiều gián đoạn (half duplex).", "C.    chỉ làm nhiệm vụ hoặc là trạm thu, hoặc là trạm phát trong chế độ truyền 2 chiều toàn phần (full duplex).", "D.    cả 3 câu đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong chế độ truyền dẫn, các trạm tham gia trong quá trình truyền dẫn có vai trò gì?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "142",
    "options" : [ "A.    Trạm chủ (Master) chủ động phân chia quyền truy cập bus cho các trạm tớ (Slave).", "B.    Việc kết nối các trạm tớ (Slave) đơn giản, ít tốn kém.", "C.    Hiệu suất sử dụng đường truyền thấp.", "D.    Đáp án A, B, C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo phương pháp truy cập bus Master/Slave, điều nào sau đây đúng?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "143",
    "options" : [ "A.    Cung cấp các dịch vụ cao cấp cho người sử dụng.", "B.    Chuyển đổi các dạng biểu diễn dữ liệu khác nhau về cùng 1 chuẩn.", "C.    Cung cấp các ứng dụng trực tiếp cho người sử dụng dịch vụ mạng.", "D.    Cung cấp khả năng truyền dữ liệu tin cậy qua môi trường truyền dẫn.." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong mô hình tham chiếu OSI, tầng Liên kết dữ liệu đảm nhận chức năng gì?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "144",
    "options" : [ "A.    Đấu tắt chân 2 và 5.", "B.    Đấu tắt chân 3 và 5.", "C.    Đấu tắt chân 2, 3 và 5.", "D.    Đấu tắt chân 2 và 3." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi muốn loop cáp chuẩn RS232 giao diện DB9, phải thực hiện như thế nào?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "145",
    "options" : [ "A.    16.", "B.    32.", "C.    64.", "D.    128." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chuẩn RS485 quy định số trạm tối đa trong một mạng mà không sử dụng bộ lặp Repeater là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "146",
    "options" : [ "A.    0.2V đến 5V.", "B.    1.5V đến 6V.", "C.    -5V đến -1.5V.", "D.    1.5V đến 5V." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chuẩn RS485 quy định mức logic 0 của bên phát tương ứng với mức điện áp nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "147",
    "options" : [ "A.    0.2V đến 5V.", "B.    1.5V đến 6V.", "C.    -5V đến -1.5V.", "D.    1.5V đến 5V." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chuẩn RS485 quy định mức logic 0 của bên thu tương ứng với mức điện áp nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "148",
    "options" : [ "A.    Hằng số.", "B.    Kiểm soát lỗi.", "C.    Chỉ thị hành động của trạm tớ cần thực hiện theo yêu cầu.", "D.    Không có ý nghĩa." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong giao thức Modbus, mã chức năng (mã hàm) có ý nghĩa gì?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "149",
    "options" : [ "A.    Gửi đồng loạt.", "B.    Gửi đến địa chỉ 10.", "C.    Không gửi đến địa chỉ nào.", "D.    Cả A, B, C đều sai." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong Modbus, sử dụng địa chỉ 0 khi muốn gửi bản tin đến:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "150",
    "options" : [ "A.    Trạm chủ sử dụng Modbus TCP, trạm tớ sử dụng Modbus RTU.", "B.    Trạm chủ sử dụng Modbus RTU, trạm tớ sử dụng Modbus RTU.", "C.    Trạm chủ sử dụng Modbus ASCII, trạm tớ sử dụng Modbus RTU.", "D.    Cả 3 câu đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chế độ truyền dẫn trong giao thức Modbus: điều nào sau đây đúng?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "151",
    "options" : [ "A.    LAN.", "B.    MAN.", "C.    WAN.", "D.    GAN." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Mạng máy tính nào có phạm vi tương đối nhỏ hẹp như trong tòa nhà, công ty, xí nghiệp…?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "152",
    "options" : [ "A.    Tất cả các máy trạm phân chia một đường truyền chung.", "B.    Tất cả các máy trạm được kết nối với thiết bị trung tâm.", "C.    Tín hiệu từ các máy trạm truyền đi trên vòng theo một chiều duy nhất.", "D.    Các máy trạm nối với một vài thiết bị có phân cấp." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phát biểu nào sau đây đúng với kiến trúc mạng hình sao:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "153",
    "options" : [ "A.    Lớp A.", "B.    Lớp B.", "C.    Lớp C.", "D.    Cả 3 lớp trên." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Địa chỉ IP lớp nào sử dụng 1 byte cho phần network_id và 3 bytes cho phần host_id?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "154",
    "options" : [ "A.    172.17.1.129, subnet mask 255.255.255.240", "B.    172.17.1.142, subnet mask 255.255.255.240", "C.    172.17.1.139, subnet mask 255.255.255.240", "D.    172.17.1.144, subnet mask 255.255.255.240" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Địa chỉ IP nào không thuộc cùng subnet với 3 địa chỉ còn lại?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "155",
    "options" : [ "A.    172.24.190.32 /30", "B.    172.24.190.33 /30", "C.    172.24.190.35 /30", "D.    172.24.190.34 /30" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Để kết nối kênh WAN từ TTĐK về TT Điều độ, giao diện ethernet router tại TT Điều độ cấu hình địa chỉ IP 172.24.190.33 /30. Địa chỉ nào sau đây được sử dụng cho giao diện ethernet router tại TTĐK?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "156",
    "options" : [ "A.    16 bit.", "B.    32 bit.", "C.    128 bit.", "D.    256 bit." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Địa chỉ IPv4 gồm bao nhiêu bit?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "157",
    "options" : [ "A.    192.168.15.17", "B.    192.168.15.14", "C.    192.168.15.32", "D.    192.168.15.31" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Địa chỉ IP nào dưới đây nằm cùng subnet 192.168.15.15/29?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "158",
    "options" : [ "A.    Là kỹ thuật loại bỏ tín hiệu nhiễu, khuếch đại tín hiệu đã bị suy hao và khôi phục tín hiệu ban đầu.", "B.    Là kỹ thuật chuyển đổi địa chỉ IPv4 sang địa chỉ IPv6.", "C.    Là kỹ thuật chuyển đổi các địa chỉ IP Private trong mạng LAN thành IP Public ngoài Internet.", "D.    Là kỹ thuật chuyển đổi địa chỉ IPv6 sang địa chỉ IPv4." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Kỹ thuật NAT (Network Address Translation) là gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "159",
    "options" : [ "A.    Thiết lập định tuyến tĩnh tới mạng 192.168.2.4.", "B.    Thiết lập định tuyến tĩnh tới mạng 172.16.3.0.", "C.    Cấu hình router khi nhận được dữ liệu không có địa chỉ đích sẽ gửi tới mạng 172.16.3.0.", "D.    Cấu hình router khi nhận được dữ liệu không có địa chỉ đích sẽ gửi tới mạng  192.168.2.4." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Lệnh ip route 172.16.3.0 255.255.255.0 192.168.2.4 thực hiện:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "160",
    "options" : [ "A.    Giúp tăng hiệu suất mạng LAN cỡ trung bình và lớn.", "B.    Tăng cường tính bảo mật.", "C.    Dễ dàng thêm/bớt máy trạm vào VLAN.", "D.    Cả đáp án A,B,C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ưu điểm của VLAN (Virtual LAN) là gì?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "161",
    "options" : [ "A.    Sử dụng địa chỉ vật lý và hoạt động tại tầng Physical của mô hình OSI.", "B.    Sử dụng địa chỉ vật lý và hoạt động tại tầng Network của mô hình OSI.", "C.    Sử dụng địa chỉ vật lý và hoạt động tại tầng Data Link của mô hình OSI.", "D.    Sử dụng địa chỉ vật lý và hoạt động tại tầng Presentation của mô hình OSI." ],
    "qtype" : "radio",
    "question" : "Phát biểu nào sau đây là đúng nhất cho thiết bị Switch?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "162",
    "options" : [ "A.    FTP.", "B.    Telnet.", "C.    Email.", "D.    WWW." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Dịch vụ nào sau đây cho phép thi hành các lệnh trên máy ở xa?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "163",
    "options" : [ "A.    80.", "B.    110.", "C.    21.", "D.    23." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ứng dụng web sử dụng cổng nào sau trong các cổng sau?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "164",
    "options" : [ "A.    Router.", "B.    Firewall.", "C.    Switch.", "D.    Hub." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thiết bị nào sử dụng bộ lọc gói tin và các quy tắc truy cập để kiểm soát truy cập đến các mạng riêng từ mạng công cộng như Internet?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "165",
    "options" : [ "A.    Tấn công làm tê liệt hệ thống của nạn nhân.", "B.    Điều khiển, lấy thông tin từ máy nạn nhân thông qua phần mềm cài sẵn trên máy của nạn nhân.", "C.    Tìm cách phá mật khẩu của nạn nhân.", "D.    Nghe lén trên đường truyền." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trojan là phương pháp tấn công kiểu:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "166",
    "options" : [ "A.    Là vùng nhớ dùng chung cho phép nhiều tiến trình đồng thời truy cập.", "B.    Là vùng nhớ dùng chung cho phép nhiều tiến trình lần lượt truy cập.", "C.    Là vùng nhớ dùng chung cho phép nhiều tiến trình đồng thời ghi dữ liệu.", "D.    Là vùng nhớ dùng chung cho phép nhiều tiến trình lần lượt ghi dữ liệu." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Share memory có nghĩa là gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "167",
    "options" : [ "A.    Có kích thước không bằng nhau, có thể định nghĩa được.", "B.    Có kích thước bằng nhau.", "C.    Cả hai đáp án A,B.", "D.    Có kích thước cố định" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong kỹ thuật phân trang (paging), bộ nhớ thực được phân chia thành các khối :"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "168",
    "options" : [ "A.    Hỗ trợ các tính năng bảo mật như phân quyền, mã hóa...", "B.    Có khả năng phục hồi và chịu lỗi tốt hơn.", "C.    Có khả năng truy cập và xử lý file nén nhanh.", "D.    Cả đáp án A, B, C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ưu điểm của phương pháp định dạng đĩa cứng NTFS so với FAT32 là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "169",
    "options" : [ "A.    Root.", "B.    Administrator.", "C.    User có UID = 1.", "D.    Admin." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong hệ điều hành Linux, user nào có quyền cao  nhất?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "170",
    "options" : [ "A.    ipconfig.", "B.    ifconfig.", "C.    route.", "D.    ping." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Để thiết lập địa chỉ IP cho một máy Linux ta sử dụng lệnh nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "171",
    "options" : [ "A.    netstat.", "B.    route.", "C.    ipconfig.", "D.    ifconfig." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Lệnh nào sau đây dùng để xem trạng thái các cổng (port) đang mở của một máy Linux?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "172",
    "options" : [ "A.    rpm -evh phanmem.rpm", "B.    rpm -ivh phanmem.rpm", "C.    rpm -q phanmem", "D.    rpm -qi phanmem" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Muốn cài đặt gói phầm mềm phanmem.rpm vào một máy chạy hệ điều hành Linux, ta dùng lệnh nào dưới đây?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "173",
    "options" : [ "A.    /lib", "B.    /etc", "C.    /dev", "D.    /media" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong hệ điều hành Linux thư mục nào chứa các file thiết bị?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "174",
    "options" : [ "A.    Các thiết bị dùng để kết nối mạng.", "B.    Trạng thái mạng.", "C.    Tên máy tính và default gateway" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong hệ điều hành Linux tập tin /etc/sysconfig/network chứa thông tin nào sau đây?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "175",
    "options" : [ "A.    Microsoft Excel.", "B.    Microsoft Access.", "C.    Microsoft SQL Server.", "D.    Oracle." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong các phần mềm dưới đây, phần mềm nào không phải là hệ quản trị CSDL quan hệ?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "176",
    "options" : [ "A.    nơi chứa các thông tin cơ bản của cơ sở dữ liệu.", "B.    thành phần cơ bản của cơ sở dữ liệu, thực thi các hành động  được đặt lịch từ trước đó.", "C.    một thành phần cơ bản của cơ sở dữ liệu, mỗi bảng được cấu trúc bởi hàng và cột, trong dó, mỗi hàng mô tả một đối tượng, sự kiện.., mỗi cột thể hiện thuộc tính của các đối tượng, sự kiện... đó.", "D.    một tập hợp các lệnh, thực thi một công việc cụ thể khi một hành động khác xảy ra." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Table (bảng dữ liệu) là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "177",
    "options" : [ "A.    CPU đọc/ghi các phần tử dữ liệu đơn lẻ với cache. Cache đọc/ghi các khối dữ liệu lớn với bộ  nhớ chính.", "B.    CPU đọc/ghi các phần tử dữ liệu đơn lẻ với cache. Cache đọc/ghi các  phần tử dữ liệu đơn lẻ với bộ  nhớ chính.", "C.    CPU đọc/ghi các khối dữ liệu lớn với cache. Cache đọc/ghi các  phần tử dữ liệu đơn lẻ với bộ  nhớ chính." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nêu phương thức trao đổi dữ liệu giữa CPU, cache và bộ nhớ chính."
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "178",
    "options" : [ "A.    7 bit.", "B.    8 bit.", "C.    16 bit.", "D.    32 bit." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trong bảng mã ASCII, 1 ký tự được mã hóa bằng mấy bit?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "179",
    "options" : [ "A.    Để tiện cho việc quản lý.", "B.    Để giảm chi phí khi thiết kế.", "C.    Để giảm thời gian tìm đọc dữ liệu của CPU.", "D.    Cả đáp án A,B,C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tại sao phải phân cấp bộ  nhớ?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "180",
    "options" : [ "A.    Cấu tạo đơn giản.", "B.    Linh kiện có chất lượng cao.", "C.    Kết nối trực tiếp với CPU.", "D.    Dung lượng nhỏ, giá thành cao." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Bộ nhớ Cache có khả năng truy cập tốc độ cao vì nguyên nhân nào sau đây?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "181",
    "options" : [ "A.    Queue.", "B.    Stack.", "C.    Tree.", "D.    Linked List." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Kiểu cấu trúc dữ liệu nào sau là cấu trúc có tính chất LIFO?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "182",
    "options" : [ "A.    cây nhị phân trong đó tại mỗi nút, khóa của nút đang xét lớn hơn tất cả các khóa của các nút thuộc cây con trái và cây con phải.", "B.    cây nhị phân trong đó tại mỗi nút, khóa của nút đang xét lớn hơn khóa của tất cả các nút thuộc cây con trái và nhỏ hơn khóa của tất cả các nút thuộc cây con phải.", "C.    cây nhị phân trong đó tại mỗi nút, khóa của nút đang xét nhỏ hơn khóa của tất cả các nút thuộc cây con trái và lớn hơn khóa của tất cả các nút thuộc cây con phải.", "D.    cây nhị phân trong đó tại mỗi nút, khóa của nút đang xét lớn hơn khóa của tất cả các nút thuộc cây con trái và luôn nhỏ hơn gốc." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Cây nhị phân tìm kiếm là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "183",
    "options" : [ "A.    Nhận thông tin vào => Xử lý thông tin => Đưa thông tin ra.", "B.    Kết nối ổ cứng => Kết  nối CPU => Kết nối  màn hình.", "C.    Bàn phím=> CPU => Màn hình.", "D.    Nhận thông tin => Giải mã thông tin => Mã hóa thông tin." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trình tự xử lý của máy tính điện tử là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "184",
    "options" : [ "A.    Các phần mềm ứng dụng.", "B.    Các phần mềm trung gian.", "C.    Hệ điều hành.", "D.    Phần cứng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Người thiết kế hệ điều hành thực hiện các công việc trên lớp nào trong mô hình phân lớp của máy tính?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "185",
    "options" : [ "A.    Các phần mềm ứng dụng.", "B.    Các phần mềm trung gian.", "C.    Hệ điều hành.", "D.    Phần cứng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Người sử dụng tương tác với lớp nào trong mô hình phân lớp của máy tính?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "186",
    "options" : [ "A.    Máy tính cá nhân; Máy tính để bàn; Máy tính công nghiệp; Máy tính thông minh.", "B.    Máy vi tính; Máy tính nhỏ; Máy tính lớn; Siêu máy tính.", "C.    Máy tính để bàn; Máy tính xách tay; Máy tính cố định; Máy tính di động.", "D.    Máy tính dân dụng; Máy tính công nghiệp; Máy tính văn phòng; Máy tính nhà máy." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo cách phân loại máy tính truyền thống, máy tính bao gồm các loại sau:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "187",
    "options" : [ "A.    Máy tính cá nhân; Máy văn phòng; Máy tính công nghiệp.", "B.    Máy tính xách tay; Máy tính để bàn; Máy tính công nghiệp.", "C.    Máy tính chủ; Máy tính trạm;  Máy tính trung gian.", "D.    Máy tính cá nhân; Máy tính chủ; Máy tính nhúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo cách phân loại máy tính hiện đại, máy tính bao gồm các loại sau:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "188",
    "options" : [ "A.    Máy tính nhúng.", "B.    Máy vi tính.", "C.    Máy tính nhỏ.", "D.    Máy tính cá nhân." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Máy tính nào được thiết kế chuyên dụng, đặt trong thiết bị khác để điều khiển thiết bị đó làm việc?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "189",
    "options" : [ "A.    CPU; Bộ nhớ; Thiết bị ngoại vi; Màn hình.", "B.    Bàn phím; Màn hình; CPU; Ổ đĩa CD/DVD.", "", "D.C.    CPU; Bộ nhớ chính; Bus liên kết hệ thống; Hệ thống vào – ra.D.    CPU; RAM; ROM; Ổ đĩa cứng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thành phần cơ bản của máy tính?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "190",
    "options" : [ "A.    Điều khiển hoạt động của máy tính và xử lý dữ liệu.", "B.    Điều khiển hoạt động của tất cả thiết bị ngoại vi.", "C.    Kết nối các thành phần của máy tính.", "D.    Hiển thị kết quả cho người sử dụng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chức năng cơ bản của Bộ xử lý trung tâm (CPU)?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "191",
    "options" : [ "A.    Đơn vị điều khiển; Cổng vảo/ra; Các thanh ghi, RAM .", "B.    Đơn vị điều khiển; Đơn vị số học và logic; Tập các thanh ghi; Đơn vị ghép nối.", "C.    Đơn vị điểu khiển; Đơn vị số học và logic; Đơn vị ghép nối; Đơn vị hiển thị.", "D.    Đơn vị hiển thị; Đơn vị tính toán; Đơn vị ghép nối; Cổng vào/ra" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thành phần cơ bản của Bộ xử lý trung tâm (CPU)?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "192",
    "options" : [ "A.    Đơn vị điều khiển (CU).", "B.    Đơn vị số học và logic (ALU).", "C.    Tập thanh ghi (RF).", "D.    Đơn vị nối ghép bus (BIU)." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thành phần nào của Bộ xử lý trung tâm (CPU) thực hiện điều khiển hoạt động của máy tính theo chương trình đã định sẵn?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "193",
    "options" : [ "A.    Bộ nhớ RAM ; Bộ nhớ ROM.", "B.    Bộ nhớ Cache; Bộ nhớ ngoài.", "C.    Bộ nhớ trong; Bộ nhớ ngoài.", "D.    Ổ đĩa cứng; Ô đĩa mềm." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Bộ nhớ máy tính bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "194",
    "options" : [ "A.    Tăng dung lượng của bộ nhớ trong.", "B.    Đặt đệm giữa CPU và bộ nhớ chính nhằm tăng tốc độ CPU truy cập bộ nhớ.", "C.    Đặt đệm giữa CPU và bộ nhớ chính làm tăng dung lượng bộ nhớ chính.", "D.    Tăng tốc độ của bộ nhớ chính." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chức năng của bộ nhớ cache là gì?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "195",
    "options" : [ "A.    Dung lượng lớn; tốc độ chậm.", "B.    Dung lượng lớn; tốc độ  nhanh.", "C.    Dung lượng nhỏ; tốc độ nhanh.", "D.    Dung lượng nhỏ; tốc độ chậm." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Đặc điểm của bộ nhớ ngoài của máy tính?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "196",
    "options" : [ "A.    Hệ thống bus; Cổng vào/ra.", "B.    Các thiết bị ngoại vi; Bộ nhớ chính.", "C.    Bộ nhớ chính; Các module vào/ra.", "D.    Các thiết bị ngoại vi; Các module vào/ra." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thành phần chính của hệ thống vào/ra?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "197",
    "options" : [ "A.    Bộ nhớ; Thiết bị phần cứng; Bộ chuyển đổi dữ liệu.", "B.    Bộ đệm dữ liệu; Hệ thống ghép nối dữ liệu; Hệ thống hiển thị dữ liệu.", "C.    Thiết bị phần cứng; Khối điều khiển; Hệ thống ghép nối dữ liệu.", "D.    Bộ đệm dữ liệu; Bộ chuyển đổi dữ liệu; Khối logic điều khiển." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Cấu trúc chung của thiết bị ngoại vi?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "198",
    "options" : [ "A.    Thanh ghi dữ liệu; Khối điều khiển; Thiết bị ngoại vi.", "B.    Thanh ghi đệm dữ liệu; Thanh ghi trạng thái điều khiển; Khối logic điều khiển; Cổng nối ghép vào/ra.", "C.    Tập thanh ghi; Bộ nhớ; Cổng vào/ra; Thiết bị ngoại vi.", "D.    Tập thanh ghi; Tập khối điều khiển; Cổng vào/ra." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các thành phần chính của module vào/ra?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "199",
    "options" : [ "A.    Thanh ghi đệm dữ liệu.", "B.    Thanh ghi trạng thái điều khiển.", "C.    Khối logic điều khiển.", "D.    Cổng ghép nối vào/ra." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Thành phần nào của module vào/ra kết nối với thiết bị ngoại vi và được đánh địa chỉ xác định?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "200",
    "options" : [ "A.    Kết nối module nhớ.", "B.    Kết nối module vào/ra.", "C.    Kết nối CPU.", "D.    Tất cả đán án trên." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Loại kết nối nào phát địa chỉ đến cả module nhớ và module vào/ra?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "201",
    "options" : [ "A.    Thực hiện chương trình; Hoạt động ngắt; Hoạt động vào/ra.", "B.    Xử lý dữ liệu; Điều khiển hoạt động; Hiển thị kết quả.", "C.    Nhận dữ liệu; Vận chuyển dữ liệu; Xử lý dữ liệu.", "D.    Nhận yêu cầu; Thực hiện chương trình; Trả về kết quả." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các hoạt động cơ bản của máy tính:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "202",
    "options" : [ "A.    Thanh ghi chứa lệnh sắp thực hiện.", "B.    Thanh ghi chứa địa chỉ lệnh.", "C.    Thanh ghi.", "D.    Thanh ghi chứa địa chỉ lệnh sắp thực hiện." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Bộ đệm chương trình PC (Program Counter) KHÔNG phải là :"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "203",
    "options" : [ "A.    Là cơ chế giúp hạn chế thời gian hoạt động của CPU quá lâu.", "B.    Là cơ chế cho phép người sử dụng tạm dừng hoạt động của CPU.", "C.    Là cơ chế cho phép CPU tạm dừng chương trình đang thực hiện để chuyển sang thực hiện một chương trình khác gọi là chương trình con phục vụ ngắt.", "D.    Là cơ chế cho phép CPU tạm ngừng hoạt động." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Ngắt là gì?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "204",
    "options" : [ "A.    Xử lý ngắt nhanh; xử lý ngắt chậm.", "B.    Xử lý ngắt tạm thời; xử lý ngắt lâu dài.", "C.    Xử lý ngắt tuần tự; xử lý ngắt ưu tiên.", "D.    Xử lý ngắt tuần tự; xử lý ngắt song song." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các cách xử lý với nhiều tín hiệu yêu cầu ngắt:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "205",
    "options" : [ "A.    Bus địa chỉ.", "B.    Bus dữ liệu.", "C.    Bus điều khiển.", "D.    Tất cả các đáp án trên." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Loại bus nào sau đây thực hiện vận chuyển lệnh từ bộ nhớ đến CPU và vận chuyển dữ liệu giữa CPU, module nhớ, module vào/ra với nhau?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "206",
    "options" : [ "A.    Điều khiển đọc/ghi; Điều khiển ngắt; Điều khiển bus.", "B.    Điều khiển đọc; Điều khiển ghi; Điều khiển hiển thị.", "C.    Điều khiển đọc/ghi; Điều khiển xử lý; Điều khiển trả kết quả.", "D.    Điều khiển đọc/ghi; Điều khiển thiết bị phần cứng; Điều khiển thiết bị phần mềm." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các loại tín hiệu điều khiển?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "207",
    "options" : [ "A.    Ghi dữ liệu có sẵn trên bus dữ liệu đến một ngăn nhớ có địa chỉ xác định.", "B.    Đọc dữ liệu từ một ngăn nhớ có địa chỉ xác định lên bus dữ liệu.", "C.    Đọc dữ liệu từ cổng vào/ra có địa chỉ xác định lên bus dữ liệu.", "D.    Ghi dữ liệu có sẵn trên bus dữ liệu ra một cổng có địa chỉ xác định." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "MEMR là tín hiệu điều khiển:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "208",
    "options" : [ "A.    Từ bộ điều khiển vào/ra gửi đến yêu cầu ngắt CPU để trao đổi vào/ra.", "B.    Phát ra từ CPU báo cho bộ điều khiển vào/ra biết CPU chấp nhận ngắt để trao đổi vào/ra.", "C.    Không che được gửi đến ngắt CPU.", "D.    Bên ngoài gửi đến CPU và các thành phần khác để khởi động lại máy tính." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "NMI là tín hiệu ngắt:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "209",
    "options" : [ "A.    Tín hiệu cấm/cho phép xin chuyển nhượng bus.", "B.    Tín hiệu từ CPU chấp nhận yêu cầu sử dụng bus.", "C.    Từ module điều khiển vào/ra gửi đến yêu cầu CPU chuyển nhượng yêu cầu sử dụng bus .", "D.    Từ module điều khiển vào/ra gửi đến CPU yêu cầu kết nối thiết bị ngoại vi." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "HOLD là tín hiệu điều khiển bus:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "210",
    "options" : [ "A.    Bus bộ xử lý và bus vào/ra.", "B.    Bus bộ nhớ chính và bus xử lý.", "C.    Bus xử lý, bus vào/ra, bus bộ nhớ chính.", "D.    Bus bộ nhớ chính và bus vào/ra." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các loại bus nào không phụ thuộc vào loại của bộ vi xử lý:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "211",
    "options" : [ "A.    Tripwire enterprise", "B.    HP OpenView NNM.", "C.    Symantec Backup Exec", "D.    Tất cả đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm nào có thể tự động scan các thiết bị trên mạng và thêm hay gỡ bỏ từng node thiết bị không?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "212",
    "options" : [ "A/ 80", "B/ 100", "C/ 70", "D/ 50" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Mức bảo mật (Security level ) của site QADS là bao nhiêu?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "213",
    "options" : [ "A/ 90", "B/ 120", "C/ 100", "D/ 150" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Mức bảo mật cao nhất của các site mạng SCADA OSI là bao nhiêu?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "214",
    "options" : [ "A/ 0", "B/ 20", "C/ 50", "D/ 10" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Mức bảo mật thấp nhất của các site mạng SCADA OSI là bao nhiêu?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "215",
    "options" : [ "A.    DataRecovery", "B.    Symantec Backup Exec", "C.    Handy Recovery", "D.    Get Data Back" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm nào sau đây có thể sao lưu, khôi phục file và thư mục trong máy chủ SCADA OSI?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "216",
    "options" : [ "A.    Perfect Keylogger", "B.    Symantec Backup Exec", "C.    HP OpenView NNM", "D.    Tripwire Enterprise" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm nào sau đây có thể ghi lại log cho việc login fail tại các máy Workstation? "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "217",
    "options" : [ "A.    Nhãn mã vạch", "B.    Số thứ tự băng từ", "C.    Màu của băng từ", "D.    A và B đều đúng" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm Symantec Backup Exec nhận biết băng từ nào đang sao lưu nhờ:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "218",
    "options" : [ "A.    Reset counter GPSo", "B.    Reset nguồn Clock", "C.    Cả a và b đều đúng", "D.    Cả a và b đều sai" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Đồng hồ Time Deviation ( đồng hồ so lệch thời gian ) không hiển thị trên hệ thống Vorne thì ta xử lý thế nào ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "219",
    "options" : [ "A.    Token Key là thiết bị sinh mã xác thực ngẫu nhiên", "B.    Mã xác thực của Token key có giá trị sử dụng nhiều lần", "C.    Mã xác thực của Token key chỉ tồn tại trong 1 khoảng thời gian đặt trước cho người dùng nhập vào.", "D.    Câu a và c đều đúng" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Những điều đúng về thiết bị Token key?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "220",
    "options" : [ "A/ Magazine", "B/ I/O Station", "C/ Drive", "D/ a và c đúng" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Từ Library Tape ta có thể lấy ra 1 tape lựa chọn ở ……"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "221",
    "options" : [ "A.    WinSCP", "B.    File Manager", "C.    Norton Commander", "D.    Tất cả đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phần mềm nào có thể dùng copy dữ liệu từ máy chủ SCADA về máy Workstation ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "222",
    "options" : [ "A. TCP sử dụng các gói đồng bộ hóa và UDP sử dụng các gói xác nhận.", "B. UDP sử dụng các bit SYN, SYN ACK và FIN trong tiêu đề khung trong khi TCP sử dụng các bit SYN, SYN ACK và ACK.", "C. UDP cung cấp chuyển tin nhắn đáng tin cậy và TCP là giao thức không kết nối.", "D. TCP sử dụng bắt tay ba chiều và UDP không đảm bảo gửi tin nhắn." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chuẩn giao thức TCP và UDP khác nhau như thế nào khi chúng thiết lập kết nối giữa hai điểm đầu cuối?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "223",
    "options" : [ "A.    interface e0/0description to HQ-A370:98968ip address 10.2.1.3 255.255.255.252", "B.    interface e0/0description to HQ-A370:98968ip address 192.168.1.1 255.255.255.248", "C.    interface e0/0description to HQ-A370:98968ip address 172.16.1.4 255.255.255.248", "D.    interface e0/0description to HQ-A370:98968ip address 209.165.201.2 255.255.255.252" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một kỹ sư phải cấu hình một mạng con / 30 giữa hai bộ định tuyến. Những kết hợp địa chỉ IP và subnet mask nào dưới đây có thể đáp ứng tiêu chí trên?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "224",
    "options" : [ "A.    Hai bộ định tuyến thỏa thuận một bộ định tuyến là bộ định tuyến hoạt động và bộ định tuyến còn lại là bộ định tuyến dự phòng.", "B.    Mỗi bộ định tuyến có một địa chỉ IP khác nhau, cả hai bộ định tuyến đóng vai trò là cổng mặc định trên mạng LAN và lưu lượng được cân bằng giữa chúng.", "C.    Hai bộ định tuyến chia sẻ một địa chỉ IP ảo được sử dụng làm cổng mặc định cho các thiết bị trên mạng LAN.", "D.    A và C đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Câu nào dưới đây là đặc điểm quan trọng của giao thức HSRP (Hot Standby Router Protocol)?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "225",
    "options" : [ "A. Kích hoạt xác thực NTP.", "B. Xác nhận múi giờ.", "C. Cấu hình địa chỉ IP của máy chủ NTP.", "D. A và C đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Hai tác vụ nào phải được thực hiện để cấu hình giao thức NTP (Network Time Protocol) trên một thiết bị mạng?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "226",
    "options" : [ "A. 172.9.0.0/16.", "B. 172.28.0.0/16", "C. 192.0.0.0/8", "D. 209.165.201.0/24" ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Mạng nào dưới đây cho phép các thiết bị mạng giao tiếp với nhau mà không cần truy cập Internet?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "227",
    "options" : [ "A. Static route được cấu hình phải có chỉ số AD (administrative distance) cao hơn so với static route chính, để được sử dụng làm static route dự phòng.", "B. Chỉ số AD (administrative distance) phải cao hơn trên static route chính để static route dự phòng trở thành thứ cấp.", "C. Static route được cấu hình phải có chỉ số AD (administrative distance) thấp hơn so với static route chính, để được sử dụng làm static route dự phòng.", "D. Lệnh khởi tạo thông số mặc định phải được cấu hình cho tuyến đường được cài đặt vào bảng định tuyến." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một static route được cấu hình, thì đặc điểm nào dưới đây đảm bảo rằng nó sẽ trở thành static route dự phòng được sử dụng khi static route chính bị lỗi?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "228",
    "options" : [ "A. Các định tuyến động được cấu hình thủ công bởi quản trị viên mạng, trong khi các định tuyến tĩnh được tự động tìm hiểu và điều chỉnh bởi giao thức định tuyến.", "B. Các định tuyến tĩnh được quản trị viên cấu hình thủ công, trong khi các định tuyến động được tự động tìm hiểu và điều chỉnh bởi giao thức định tuyến..", "C. Các định tuyến tĩnh cho bộ định tuyến biết cách chuyển tiếp các gói đến các mạng không được kết nối trực tiếp, trong khi các định tuyến động cho bộ định tuyến biết cách chuyển tiếp các gói tới các mạng được kết nối trực tiếp.", "D. Các định tuyến động cho bộ định tuyến biết cách chuyển tiếp các gói tới các mạng không được kết nối trực tiếp, trong khi các định tuyến tĩnh cho bộ định tuyến biết cách chuyển tiếp các gói tới các mạng được kết nối trực tiếp." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Phát biểu nào dưới đây về các định tuyến tĩnh và định tuyến động là đúng?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "229",
    "options" : [ "A. Kiểm soát truy cập vật lý.", "B. Kỹ thuật tấn công mạng xã hội.", "C. Hình thức thử mật khẩu đúng sai.", "D. Nhận thức của người dùng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một người dùng email đã bị dụ dỗ nhấp vào một liên kết trong một email được gửi bởi tổ chức bảo mật của một công ty. Báo cáo của công ty đó cho rằng email thì an toàn nhưng liên kết có thể chứa mã độc. Những loại chương trình hướng dẫn bảo mật được đặt ra ở đây là?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "230",
    "options" : [ "A. Để liên lạc với các thiết bị khác trên mạng, thiết bị mạng phải có địa chỉ MAC duy nhất.", "B. Một địa chỉ MAC chứa hai thành phần chính, đầu tiên xác định nhà sản xuất phần cứng và thứ hai xác định duy nhất phần cứng.", "C. Một ví dụ về địa chỉ MAC là 0A: 26: 38: D6: 65: 90.", "D. A, B và C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Các phát biểu nào dưới đây về địa chỉ MAC là chính xác?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "231",
    "options" : [ "A. Thực hiện khai báo mới dữ liệu phải được làm tại QDAN.", "B. Thực hiện khai báo mới dữ liệu phải được làm tại QADS.", "C. Chỉ Commit từ QDAN lên DAN và từ QADS lên SCS khi dữ liệu mới làm không có lỗi và hệ thống không báo lỗi.", "D. A, B và C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Nguyên tắc thực hiện khai báo mới cơ sở dữ liệu một trạm/nhà máy?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "232",
    "options" : [ "A. Đồng bộ dữ liệu hiện hữu trên DAN và QDAN.", "B. Thực hiện khai báo các thông số trong Openfep Configuration.", "C. Tạo các Fep key dưới dạng Hexa cho từng loại tín hiệu.", "D. Tạo SCADA key cho các tín hiệu vừa tạo." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trước khi cấu hình cơ sở dữ liệu lên QDAN thì người dùng phải chạy task ID: 1C nhằm mục đích gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "233",
    "options" : [ "A. Đồng bộ dữ liệu hiện hữu trên DAN và QDAN.", "B. Tạo dữ liệu trung gian giữa DAN và SCS là mDDS Databases.", "C. Tạo các Fep key dưới dạng Hexa cho từng loại tín hiệu.", "D. Tạo SCADA key cho các tín hiệu vừa tạo." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi cấu hình cơ sở dữ liệu lên QDAN thì người dùng phải chạy task ID: 3A nhằm mục đích gì?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "234",
    "options" : [ "A. Màu xanh lá cây.", "B. Màu đỏ.", "C. Màu vàng.", "D. Màu trắng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Theo quy định A0, trên màn hình HMI (Human Machine Interface) của hệ thống SCADA thì cấp điện áp 220 kV được biểu diễn theo màu nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "235",
    "options" : [ "A. Mode phải là On, State phải là Enable.", "B. Mode phải là Active, State phải là On.", "C. Mode phải là Active, State phải là On.", "D. Mode phải là On, State phải là Active." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi Điều độ viên thực hiện không thành công lệnh Thao tác xa đến các thiết bị của trạm/nhà máy thì người kỹ sư SCADA cần ưu tiên kiểm tra các thông tin gì của tín hiệu đó? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "236",
    "options" : [ "A. Xác nhận trên màn hình ViewPoint.", "B. Xác nhận trên màn hình FEP System Configuration.", "C. Xác nhận trực tiếp trên sơ đồ vận hành.", "D. A và C đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Để xác nhận (Acknowledge) một sự kiện hay cảnh báo thì có những cách nào? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "237",
    "options" : [ "A. Nếu Quality = 00000000 & Update Time = Thời gian hiện tại đối với Analog.", "B. Nếu Quality = 00000000 & Update Time gần với Thời gian hiện tại đối với Status.", "C. Nếu Quality khác 00000000 (thường = 00000100) hoặc Update Time khác xa với Thời gian hiện tại.", "D. A và B đều đúng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Trên DAN, tại trang Input Point Configuration thì tín hiệu Input được coi là tốt khi có: "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "238",
    "options" : [ "A.    Tắt/bật nguồn cấp cho RTU.A.    Gửi lệnh reset qua giao thức IEC60870-5-101/104.", "B.    Ấn nút reset cứng tại RTU.", "C.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chọn phương án có thể khởi động lại (reset) cho RTU (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "239",
    "options" : [ "A.    Ping đến địa chỉ IP của RTU/Gateway.", "B.    Telnet đến địa chỉ IP của RTU/Gateway sử dụng cổng 2404.", "C.    Sử dụng phần mềm kiểm tra giao thức IEC60870-5-101 để kiểm tra.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Khi phát hiện toàn bộ tín hiệu một trạm sử dụng IEC60870-5-104 bị không cập nhật, phương án nào không thể kiểm tra tình trạng kênh truyền tới RTU/Gateway (có thể chọn nhiều đáp án)"
  }, {
    "answer" : "BD",
    "id" : "240",
    "options" : [ "A.    Cài đặt tỷ số biến dòng, tỷ số biến áp.", "B.    Cài đặt chế độ hiển thị.", "C.    Cài đặt địa chỉ slave, tốc độ baud của giao thức Modbus giống như cũ.", "D.    Khai báo địa modbus mới để không trùng với địa chỉ cũ." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một trạm điều khiển máy tính sử dụng Gateway kết nối với các đồng hồ đa năng tại trạm để thu thập tín hiệu đo lường qua giao thức Modbus RTU. Khi cần thay thế đồng hồ đa năng mới sử dụng cùng chủng loại, chọn phương án không nhất thiết phải thực hiện trên đồng hồ đa năng để khôi phục tín hiệu từ đồng hồ đa năng được thay thế mà không phải cấu hình lại trên Gateway (có thể chọn nhiều đáp áp)"
  }, {
    "answer" : "BD",
    "id" : "241",
    "options" : [ "A.    Tốc độ kênh truyền.", "B.    Sai khác khai báo địa chỉ tín hiệu tại Trung tâm điều khiển và tại phần mềm HMI trạm.", "C.    Độ trễ tín hiệu.", "D.    Sai khác khai báo cấu hình hệ số scale tín hiệu tại Trung tâm điều khiển và tại phần mềm HMI trạm." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một trạm điều khiển máy tính sử dụng Gateway, các tín hiệu gửi về Trung tâm điều khiển đều cập nhật tốt. Nếu xuất hiện sự sai khác lớn về mặt giá trị của một hoặc một số tín hiệu hiệu đo lường nhất định khi so sánh giữa phần mềm HMI tại trạm và tại phần mềm SCADA/DMS ở trung tâm điều khiển, các nguyên nhân ảnh hưởng tình trạng trên là (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "CD",
    "id" : "242",
    "options" : [ "A.    Tắt/bật nguồn cấp cho RTU/Gateway.", "B.    Gửi lệnh reset qua giao thức IEC60870-5-101/104.", "C.    Chuyển đổi sử dụng kênh truyền chính sang sử dụng kênh dự phòng và ngược lại.", "D.    Khởi động lại máy chủ Front-End tại Trung tâm điều khiển." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Chọn phương án không thể khởi động lại (reset)  cho RTU/Gateway (có thể chọn nhiều đáp án):"
  }, {
    "answer" : "ABC",
    "id" : "243",
    "options" : [ "A.    Mất kết nối truyền thông tử Gateway tới các thiết bị Relay/BCU/IED/Multimeter.", "B.    Card thu thập tín hiệu của RTU bị lỗi.", "C.    Cấu hình địa chỉ tín hiệu giữa Trung tâm điều khiển và RTU/Gateway có sai khác.", "D.    A và B." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Kênh truyền từ trung tâm điều khiển tới RTU/Gateway vẫn bình thường, các nguyên nhân dẫn đến tình trạng không cập nhật một phần hoặc toàn bộ tín hiệu SCADA từ trạm về trung tâm điều khiển là: (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "AC",
    "id" : "244",
    "options" : [ "A.    BCU bị lỗi nguồn.", "B.    Kênh truyền về trung tâm điều khiển kém ổn định.", "C.    Lỗi kết nối truyền thông tới BCU.", "D.    B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tại một trạm biến áp điều khiển máy tính sử dụng Gateway, toàn bộ tín hiệu SCADA thu thập từ một BCU qua giao thức IEC61850 không cập nhật về HMI tại trạm và tại Trung tâm điều khiển. Các nguyên nhân có thể là (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "BC",
    "id" : "245",
    "options" : [ "A.    Lỗi (treo) RTU.", "B.    Mất kênh truyền về trung tâm điều độ A.", "C.    RTU bị lỗi (treo) cổng kết nối về Trung tâm điều độ A.", "D.    Đáp án A và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "RTU/Gateway hiện đang kết nối với Trung tâm điều độ A qua giao thức IEC60870-5-101 và Trung tâm điều khiển B qua giao thức IEC60870-5-104. Khi tín hiệu toàn trạm không cập nhật về Trung tâm điều độ A, trong khi  vẫn cập nhật tốt về Trung tâm điều khiển B, các nguyên nhân có thể là (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "ACD",
    "id" : "246",
    "options" : [ "A.    Ping đến địa chỉ IP của RTU/Gateway.", "B.    Sử dụng phần mềm kiểm tra giao thức IEC60870-5-101 để kiểm tra.", "C.    Telnet đến địa chỉ  IP của RTU/Gateway sử dụng cổng 2404.", "D.    Chuyển sang sử dụng kênh dự phòng." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một trạm sử dụng RTU/Gateway kết nối về trung tâm điều khiển qua hai kênh truyền độc lập, giao thức IEC60870-5-104. Khi phát hiện toàn bộ tín hiệu của trạm không cập nhật, phương án có thể kiểm tra tình trạng kênh truyền tới RTU/Gateway (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "247",
    "options" : [ "A.    Telnet đến địa chỉ  IP của RTU/Gateway sử dụng cổng 2404.", "B.    Tách kênh ra khỏi hệ thống, sử dụng phần mềm kiểm tra giao thức IEC60870-5-104 chuyên dụng.", "C.    Chuyển sang sử dụng kênh dự phòng.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "RTU/Gateway kết nối về trung tâm điều khiển qua giao thức IEC60870-5-104, thực hiện lệnh Ping tới địa chỉ IP của RTU/Gateway vẫn tốt, nhưng toàn bộ dữ liệu vẫn không cập nhật, chọn các phương án để có thêm thông tin phân tích sự cố (có thể chọn nhiều đáp án)"
  }, {
    "answer" : "AC",
    "id" : "248",
    "options" : [ "A.    Kiểm tra tình trạng tín hiệu cập nhật tại Trung tâm điều khiển ", "B.B.    Hãng sản xuất Gateway và các thiết bị Relay bảo vệ, BCU điểu khiển ngăn lộ.", "C.    Kiểm tra tình trạng tín hiệu cập nhật tại phần mềm HMI tại trạm.", "D.    Từ trung tâm điều khiển B, thực hiện lệnh Ping đến địa chỉ IP của Gateway." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một TBA/NMĐ sử dụng hệ thống điều khiển máy tính có HMI tại trạm và sử dụng Gateway kết nối với Trung tâm điều độ A qua giao thức IEC60870-5-101 và Trung tâm điều khiển B qua giao thức IEC60870-5-104. Khi tín hiệu toàn trạm không cập nhật về Trung tâm điều độ A, trong khi vẫn cập nhật tốt về Trung tâm điều khiển B, chọn các phương án thực hiện để có thêm thông tin phân tích sự cố (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "AD",
    "id" : "249",
    "options" : [ "A.    Cài đặt tỷ số biến dòng, tỷ số biến áp.", "B.    Cài đặt chế độ hiển thị.", "C.    Khai báo địa modbus mới để không trùng với địa chỉ cũ.", "D.    Cài đặt địa chỉ slave, tốc độ baud của giao thức Modbus giống như cũ." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một trạm sử dụng RTU kết nối với các đồng hồ đa năng tại trạm để thu thập tín hiệu đo lường qua giao thức Modbus RTU. Khi cần thay thế đồng hồ đa năng mới sử dụng cùng chủng loại, chọn phương án cần thiết phải thực hiện trên đồng hồ đa năng để khôi phục tín hiệu từ đồng hồ đa năng được thay thế mà không cần cấu hình lại RTU (có thể chọn nhiều đáp áp)?"
  }, {
    "answer" : "BC",
    "id" : "250",
    "options" : [ "A.    Trung tâm điều khiển B đóng vai trò Master đối với Trung tâm điều độ A.", "B.    Trung tâm điều khiển B đóng vai trò Master đối với các trạm biến áp.", "C.    Trung tâm điều độ A đóng vai trò Master đối với Trung tâm điều khiển B.", "D.    Trung tâm điều độ A đóng vài trò Slave đối với các trạm biến áp." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Xét mô hình một trung tâm điều khiển B kết nối với trung tâm điều độ A qua giao thức IEC60870-5-104. Trung tâm tâm điều khiển B đó kết nối với các trạm biến áp trực thuộc qua giao thức IEC60870-5-104. Về cơ chế giao tiếp mạng, nhật xét nào dưới là đúng (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "AC",
    "id" : "251",
    "options" : [ "A.    Trung tâm điều khiển ", "B.B.    Máy tính HMI tại chỗ (nếu có).", "C.    Trung tâm điều độ A.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Một trung tâm điều khiển B kết nối với các trạm biến áp trực thuộc qua giao thức IEC60870-5-104. Tất cả dữ liệu của các trạm sau đó được Gateway tại Trung tâm điều khiển B truyền về trung tâm điều độ A qua giao thức IEC60870-5-104. Khi có sự cố mất kênh truyền tới RTU/Gateway của một trạm biến áp, khu vực bị mất tín hiệu đối với trạm biến áp đó là (có thể chọn nhiều đáp án)?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "252",
    "options" : [ "A.    Kiểm tra giá trị tín hiệu trên máy tính HMI của trạm đó (nếu có).", "B.    Kiểm tra giá trị tín hiệu tại Relay/BCU/đồng hồ đa năng tại trạm.", "C.    Tách riêng kênh của trạm đó, sử dụng phần mềm kiểm tra giao thức chuyên dụng để kiểm tra tính chính xác của địa chỉ và giá trị tín hiệu.", "D.    Cả A, B và C." ],
    "qtype" : "checkbox",
    "question" : "Tại trung tâm điều khiển, khi phát hiện có sai khác về giá trị các tín hiệu SCADA của một trạm biến áp điều khiển máy tính có sử dụng Gateway kết nối IEC61850, chọn các phương án thực hiện để có thêm thông tin điều tra nguyên nhân (có thể chọn nhiều đáp án)"
  } ],
  "DD" : [ {
    "answer" : "A",
    "id" : "1",
    "options" : [ "A. Cho phép Nhân viên vận hành cấp dưới thực hiện quyền điều khiển", "B. Cho phép ra lệnh chỉ huy điều độ thay đổi hoặc nắm các thông tin về chế độ làm việc của thiết bị không thuộc quyền điều khiển", "C. Ra lệnh Nhân viên vận hành cấp dưới thực hiện quyền điều khiển của mình", "D. Cho phép điều độ cấp dưới thực hiện quyền điều khiển" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Quyền kiểm tra của điều độ cấp trên được hiểu là quyền gì ?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "2",
    "options" : [ "A. Cho phép thay đổi nhân viên vận hành cấp dưới.", "B. Đề nghị lãnh đạo trực tiếp của nhân viên vận hành cấp dưới thay thế nhân viên vận hành này.", "C. Ra lệnh chỉ huy vận hành cho nhân viên vận hành cấp dưới.", "D. Yêu cầu nhân viên vận hành báo cáo đầy đủ tình hình vận hành" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành cấp trên không có quyền nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "3",
    "options" : [ "A. 50 ± 0,5 Hz.", "B. 50 ± 0,1 Hz.", "C. 50 ± 0,2 Hz.", "D. 50 ± 0,3 Hz." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Điều khiển tần số cấp II nhằm đưa tần số về giới hạn trong khoảng nào"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "4",
    "options" : [ "A. Trước 05h00 hàng ngày.", "B. Trước 05h30 hàng ngày.", "C. Trước 06h00 hàng ngày.", "D. Trước 06h30 hàng ngày." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời điểm cấp điều độ tỉnh có trách nhiệm gửi báo cáo ngày hôm trước cho cấp điều độ miền"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "5",
    "options" : [ "A. Điện áp phía 110kV của MBA là 110kV", "B. Điện áp phía 110kV của MBA là 108kV", "C. Điện áp phía 110kV của MBA là 106kV", "D. Điện áp phía 110kV của MBA là 104kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Trường hợp nào không được phép điều chỉnh nấc MBA 110kV để nâng điện áp phía 22kV:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "6",
    "options" : [ "A. 06 tháng", "B. 01 năm", "C. 18 tháng", "D. 24 tháng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Lệnh điều độ bằng lời nói phải được ghi âm tại các cấp điều độ và lưu trữ trong thời gian ít nhất là bao lâu?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "7",
    "options" : [ "A. Trước 06h00 hàng ngày.", "B. Trước 06h30 hàng ngày.", "C. Trước 07h00 hàng ngày.", "D. Trước 07h30 hàng ngày." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời điểm cấp điều độ miền có trách nhiệm gửi báo cáo ngày hôm trước cho cấp điều độ Quốc gia:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "8",
    "options" : [ "A. Lời nói hoặc tín hiệu điều khiển hoặc chữ viết.", "B. Lời nói hoặc văn bản.", "C. Tín hiệu điều khiển hoặc văn bản.", "D. Lời nói." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Các cấp điều độ sẽ thực hiện lệnh điều độ bằng các hình thức nào?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "9",
    "options" : [ "A. Lãnh đạo cho phép khôi phục phụ tải.", "B. Điều độ cấp trên cho phép khôi phục phụ tải.", "C. Trưởng ca các nhà máy điện lớn.C. Phương án A và B đều đúng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Các phụ tải đã cắt ra do tự động cắt tải theo tần số thấp chỉ được khôi phục lại khi có lệnh của:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "10",
    "options" : [ "A. Vẫn phải thực hiện đúng lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên và phải chịu trách nhiệm về hậu quả.", "B. Có quyền không thực hiện lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên và không phải chịu trách nhiệm về hậu quả.", "C. Vẫn phải thực hiện đúng lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên và không phải chịu trách nhiệm về hậu quả.", "D. Có quyền không thực hiện lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên và phải chịu trách nhiệm về hậu quả." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền kiến nghị với nhân viên vận hành cấp trên khi nhận thấy lệnh điều độ chưa hợp lý. Trong trường hợp kiến nghị không được nhân viên vận hành cấp trên chấp nhận thì"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "11",
    "options" : [ "A. Nhân viên vận hành cấp dưới phải thi hành nếu mệnh lệnh đó là hợp lý.", "B. Nhân viên vận hành cấp dưới không thi hành.", "C. Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền không thi hành và thông báo lại với nhân viên vận hành cấp trên trừ trường hợp nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn thiết bị.", "D. Nhân viên vận hành cấp dưới thi hành không bàn cãi, không chậm chễ lệnh của nhân viên vận hành cấp trên." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng khi lệnh của lãnh đạo trực tiếp trái với lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên thì:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "12",
    "options" : [ "A. Đóng điện tụ bù ngang.", "B. Cắt điện tụ bù ngang.", "C. Cắt điện đường dây.", "D. Đóng điện kháng bù ngang." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Biện pháp điều chỉnh nào làm tăng điện áp?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "13",
    "options" : [ "A. Thay đổi lệnh điều độ của nhân viên vận hành.", "B. Thay đổi phương thức vận hành.", "C. Ra lệnh ngừng thiết bị dự phòng.", "D. Đình chỉ công tác của nhân viên vận hành cấp dưới" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Lãnh đạo của nhân viên vận hành cấp trên có quyền nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "14",
    "options" : [ "A. Không được phép giao nhận ca.", "B. Sau khi nhân viên vận hành nhận ca đã nắm rõ các bước xử lý sự cố hoặc thao tác tiếp theo và đồng ý ký nhận ca.", "C. Sau khi đã báo cáo và được lãnh đạo đơn vị cho phép.", "D. Phương án B,C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp đang có sự cố hoặc đang thực hiện những thao tác phức tạp, chỉ được phép giao nhận ca khi đảm bảo một trong các điều kiện nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "15",
    "options" : [ "A. Điều độ cấp trên", "B. Lãnh đạo đơn vị", "C. Trưởng ca nhà máy điện lớn", "D. Cả A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Việc khống chế công suất sử dụng khi thiếu nguồn điện chỉ kết thúc khi đã nhận được thông báo từ:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "16",
    "options" : [ "A. Nhân viên vận hành nhận ca đã ký nhận ca.", "B. Chưa thông báo đầy đủ tình hình vận hành trong ca cho nhân viên vận hành nhận ca.", "C. Nhân viên vận hành nhận ca không đủ tỉnh táo do đã uống rượu, bia.", "D. Đã trực ca quá 12 giờ." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Cho phép Nhân viên vận hành đương ca giao ca trong các trường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "17",
    "options" : [ "A. Cấp điều độ quốc gia; Cấp điều độ miền.", "B. Cấp điều độ phân phối.", "C. Cấp điều độ quận, huyện.", "D. (A) và (B)." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Đơn vị điều độ hệ thống điện quốc gia là đơn vị chỉ huy, điều khiển quá trình phát điện, truyền tải điện, phân phối điện trong hệ thống điện quốc gia, bao gồm các cấp điều độ:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "18",
    "options" : [ "A. Cấp điều độ quốc gia", "B. Cấp điều độ miền", "C. Cấp điều độ có quyền điều khiển nhà máy đó", "D. Cục Điều tiết điện lực" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Đơn vị nào có trách nhiệm tổ chức kiểm tra và cấp Chứng nhận vận hành cho chức danh Trưởng ca nhà máy điện:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "19",
    "options" : [ "A. Thay đổi nấc MBA", "B. Mở tụ bù ngang", "C. Huy động NMĐ hút vô công", "D. Thay đổi kết lưới " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Biện pháp nào được ưu tiên cao nhất khi cần giảm điện áp:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "20",
    "options" : [ "A. Trước 05h00 hàng ngày.", "B. Trước 05h30 hàng ngày.", "C. Trước 06h00 hàng ngày.", "D. Trước 06h30 hàng ngày." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời điểm trạm điện có trách nhiệm gửi báo cáo ngày hôm trước cho cấp điều độ có quyền điều khiển:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "21",
    "options" : [ "A. 2 cấp", "B. 3 cấp", "C. 4 cấp", "D. 5 cấp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Điều độ hệ thống điện quốc gia được phân thành bao nhiêu cấp chính:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "22",
    "options" : [ "A. Nhân viên vận hành ca trước ký tên vào sổ giao nhận ca và ra về", "B. Nhân viên vận hành ca trước phải ở lại để giúp ca sau xử lý sự cố", "C. Nhân viên vận hành ca sau đề nghị Nhân viên vận hành ca trước ở lại để giúp ca sau xử lý sự cố", "D. Báo cáo Lãnh đạo đơn vị." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Phương án nào đúng trong trường hợp Nhân viên vận hành ca sau vừa ký nhận ca thì xảy ra sự cố, Nhân viên vận hành ca trước chưa ký giao ca"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "23",
    "options" : [ "A. Nhân viên vận hành tại nhà máy điện tự điều chỉnh điện áp theo biểu đồ do cấp điều độ có quyền điều khiển giao ", "B. Nhân viên vận hành tại trạm điện tự điều chỉnh điện áp theo biểu đồ do cấp điều độ có quyền điều khiển giao", "C. Cấp điều độ có quyền điều khiển lệnh cho nhân viên vận hành cấp dưới điều chỉnh điện áp theo biểu đồ", "D. Phương án A và B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thực hiện biểu đồ điện áp theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "24",
    "options" : [ "A. Cấp Điều độ quốc gia; cấp Điều độ phân phối", "B. Cấp Điều độ quốc gia; cấp Điều độ miền; cấp Điều độ phân phối", "C. Cấp Điều độ quốc gia; cấp Điều độ miền; cấp Điều độ phân phối tỉnh; cấp Điều độ phân phối quận, huyện", "D.  Cấp Điều độ quốc gia; cấp Điều độ miền; cấp Điều độ khu vực" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Điều độ HTĐQG được phân thành các cấp chính nào:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "25",
    "options" : [ "A. Đóng điện tụ bù ngang ", "B. Cắt điện tụ bù ngang", "C. Đóng điện đường dây", "D. Cắt điện kháng bù ngang" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Biện pháp điều chỉnh nào làm giảm điện áp?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "26",
    "options" : [ "A. Tiếp tục trực ca cho đến khi nhân viên vận hành ca sau đến nhận ca", "B. Báo cáo Lãnh đạo trực tiếp để cử nhân viên vận hành khác đến nhận ca ", "C. Liên lạc trực tiếp với nhân viên vận hành khác và nhờ đến nhận ca", "D. Báo cáo nhân viên vận hành cấp trên hỗ trợ liên lạc với người thân của nhân viên vận hành ca sau " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp đã quá giờ giao ca nhưng nhân viên vận hành ca sau vẫn chưa đến, gọi điện liên lạc không được, nhân viên vận hành ca trước chọn hướng xử lý theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "27",
    "options" : [ "A. Quản đốc phân xưởng vận hành hoặc Trưởng trạm.", "B. Trưởng ca nhà máy điện hoặc Trưởng kíp trạm điện.", "C. Trưởng ca nhà máy điện hoặc Trực chính trạm điện.", "D. (B) hoặc (C)." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Người chỉ huy điều độ cao nhất trong mỗi ca trực vận hành tại nhà máy điện hoặc trạm điện là:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "28",
    "options" : [ "A. Thay đổi nấc MBA", "B. Mở tụ bù ngang", "C. Thay đổi kết lưới ", "D. Huy động NMĐ hút vô công" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Biện pháp nào được ưu tiên thấp nhất khi cần giảm điện áp:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "29",
    "options" : [ "A. 50 ± 0,5 Hz.", "B. 50 ± 0,1 Hz.", "C. 50 ± 0,2 Hz.", "D. 50 ± 0,02 Hz." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Điều khiển tần số cấp I nhằm duy trì tần số định mức với dải dao động cho phép nào?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "30",
    "options" : [ "A. ít nhất 03 tháng.", "B. ít nhất 06 tháng.", "C. ít nhất 09 tháng.", "D. ít nhất 12 tháng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời gian đào tạo Trưởng kíp tại trung tâm điều khiển trạm điện:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "31",
    "options" : [ "A. Giá trị điện áp lớn nhất cho phép thiết bị vận hành lâu dài theo quy định của nhà chế tạo", "B. Giá trị điện áp nhỏ nhất cho phép vận hành lâu dài phải đảm bảo an toàn cho hệ thống tự dùng của nhà máy điện, đảm bảo mức dự phòng ổn định tĩnh của hệ thống điện hoặc đường dây có liên quan", "C. Giá trị điện áp đảm bảo cung cấp điện cho khách hàng", "D. Phương án A, B, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Giới hạn điện áp được xác định căn cứ vào các giá trị nào:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "32",
    "options" : [ "A. Lệnh điều độ đó làm thay đổi biểu đồ công suất phát, trào lưu công suất của nhà máy, trạm biến áp đã được lập kế hoạch.", "B. Lệnh điều độ trái với lệnh chỉ đạo của lãnh đạo trực tiếp nhân viên vận hành đơn vị đó.", "C. Lệnh điều độ làm ảnh hưởng đến kết dây cơ bản của nhà máy, trạm biến áp.", "D. Lệnh điều độ đó gây nguy hiểm đến tính mạng con người hoặc an toàn của thiết bị." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trong trường hợp nào sau đây nhân viên vận hành cấp dưới không thực hiện lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "33",
    "options" : [ "A. Nhà máy có công suất đặt là 29MW", "B. Nhà máy có công suất đặt là 30MW", "C. Nhà máy có công suất đặt là 31MW", "D. Phương án B&C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Theo công suất đặt nhà máy nào được định nghĩa là nhà máy lớn:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "34",
    "options" : [ "A. Thay đổi chế độ vận hành của hệ thống điện hoặc thiết bị điện.", "B. Thay đổi trạng thái thiết bị đóng cắt.", "C. Tách thiết bị sửa chữa hoặc đưa vào vận hành.", "D. Thay đổi chế độ làm việc của thiết bị (thay đổi công suất phát P/Q, khởi động, ngừng tổ máy, đóng, cắt máy cắt và dao cách ly...)." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Quyền điều khiển được hiểu là quyền gì?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "35",
    "options" : [ "A. Thực hiện trước, báo cáo sau cấp điều độ có quyền kiểm tra.", "B. Báo cáo ngay cho cấp điều độ có quyền kiểm tra trước khi thực hiện.", "C. Thông báo ngay cho đơn vị có quyền nắm thông tin.", "D. Phương án A, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành thực hiện quyền điều khiển thế nào là đúng quy trình trong trường hợp sự cố hoặc đe dọa sự cố"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "36",
    "options" : [ "A. Bộ Công Thương.", "B. Cục Điều tiết điện lực.", "C. Tập Đoàn Điện lực.", "D. Đơn vị Điều độ hệ thống điện quốc gia." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Quy trình Kiểm tra và cấp chứng nhận vận hành cho các chức danh tham gia trực tiếp công tác điều độ, vận hành hệ thống điện quốc gia do ai ban hành:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "37",
    "options" : [ "A. Thay đổi chế độ vận hành của thiết bị điện không ảnh hưởng đến chế độ vận hành của hệ thống điện thuộc quyền điều khiển ", "B. Cấp điều độ có quyền điều khiển ủy quyền cho điều độ cấp dưới hoặc Đơn vị quản lý vận hành", "C. Văn bản có sự xác nhận của hai bên về việc ủy quyền", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Cho phép ủy quyền điều khiển theo phương án nào:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "38",
    "options" : [ "A. ít nhất 03 tháng.", "B. ít nhất 06 tháng.", "C. ít nhất 09 tháng.", "D. ít nhất 12 tháng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời gian đào tạo Trưởng kíp tại trạm điện:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "39",
    "options" : [ "A. Quyền kiểm tra là quyền nắm các thông tin về chế độ vận hành của thiết bị điện.", "B. Quyền kiểm tra của điều độ cấp trên là quyền cho phép điều độ cấp dưới thực hiện quyền điều khiển", "C. Quyền kiểm tra của điều độ cấp trên là quyền cho phép điều độ cấp dưới hoặc Đơn vị quản lý vận hành thực hiện quyền điều khiển", "D. Quyền kiểm tra là quyền ra lệnh cho nhân viên vận hành cấp dưới thao tác thiết bị." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Quyền kiểm tra là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "40",
    "options" : [ "A. lớn hơn 30 MW.", "B. từ 30 MW trở lên.", "C. lớn hơn 35 MW.", "D. từ 35 MW trở lên." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhà máy điện lớn là nhà máy điện có tổng công suất đặt:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "41",
    "options" : [ "A. Yêu cầu cấp điều độ có quyền điều khiển thông báo trước về chế độ vận hành của thiết bị điện thuộc quyền điều khiển, quyền kiểm tra nhưng có ảnh hưởng đến đơn vị mình", "B. Được nhận thông báo trước về chế độ vận hành của thiết bị điện đơn vị khác ", "C. Báo cáo lãnh đạo thông tin về chế độ vận hành của thiết bị điện và xin ý kiến chỉ đạo để giải quyết những vấn đề không thuộc thẩm quyền", "D. Cấp điều độ có quyền điều khiển có trách nhiệm thông báo trước cho các đơn vị bị ảnh hưởng trước khi thực hiện quyền điều khiển của mình" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Quyền nắm thông tin được hiểu là quyền gì ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "42",
    "options" : [ "A. Điện áp phía 110kV của MBA là 110kV", "B. Điện áp phía 110kV của MBA là 107kV", "C. Điện áp phía 110kV của MBA là 105kV", "D. Điện áp phía 110kV của MBA là 103kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp nào không được chỉnh nấc MBA 110kV để nâng điện áp phía 22kV:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "43",
    "options" : [ "A. Có quyền chưa thực hiện nhưng phải báo cáo với nhân viên vận hành cấp trên.", "B. Có quyền từ chối thực hiện.", "C. Có quyền chưa thực hiện nhưng phải báo cáo với lãnh đạo của nhân viên vận hành cấp trên.", "D. Thực hiện không bàn cãi và không phải chịu trách nhiệm." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp việc thực hiện lệnh điều độ từ nhân viên vận hành cấp trên có thể gây nguy hại đến con người, thiết bị, nhân viên vận hành cấp dưới "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "44",
    "options" : [ "A. Quá 30 ngày", "B. Quá 45 ngày", "C. Quá 90 ngày", "D. Quá 120 ngày" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp thiết bị điện được tách dự phòng (không mang điện) trong thời gian bao nhiêu lâu, trước khi đưa vào vận hành, Đơn vị quản lý vận hành thiết bị phải thực hiện thí nghiệm, kiểm tra và xác nhận thiết bị điện đủ tiêu chuẩn vận hành"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "45",
    "options" : [ "A. Người thao tác trực tiếp phải có bậc an toàn từ bậc 02 trở lên, người giám sát phải có bậc an toàn từ bậc 03 trở lên", "B. Người thao tác trực tiếp phải có bậc an toàn từ bậc 02 trở lên, người giám sát phải có bậc an toàn từ bậc 04 trở lên", "C. Người thao tác trực tiếp phải có bậc an toàn từ bậc 03 trở lên, người giám sát phải có bậc 05 an toàn", "D. Người thao tác trực tiếp phải có bậc an toàn từ bậc 03 trở lên, người giám sát phải có bậc an toàn từ bậc 04 trở lên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Tại nhà máy điện hoặc trạm điện, 02 (hai) người phối hợp thực hiện thao tác phải biết rõ sơ đồ và vị trí của thiết bị điện tại hiện trường, đã được đào tạo và kiểm tra đạt được chức danh vận hành và được bố trí làm công việc thao tác. Quy định bậc an toàn đối với người thao tác trực tiếp và người giám sát là? "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "46",
    "options" : [ "A. Kiểm tra đường dây không còn điện áp, trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly hai đầu đường dây đã mở tốt 3 pha", "B. Kiểm tra điện áp đường dây qua TU đường dây gần bằng 0 kV ", "C. Kiểm tra trạng thái tại chỗ máy cắt, dao cách ly đường dây đã mở tốt 3 pha ", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trước khi đóng dao tiếp địa đường dây phải thực hiện theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "47",
    "options" : [ "A. Chỉ thực hiện 01 thao tác tại chỗ", "B. Thực hiện 04 bước thao tác từ trung tâm điều khiển", "C. Thực hiện 03 bước thao tác bằng điều khiển từ xa", "D. Đáp án B và C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trường hợp nào sau đây không cần lập phiếu thao tác:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "48",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành phải khẳng định người và phương tiện  đã rút hết.", "B. Đơn vị quản lý vận hành phải khẳng định các tiếp địa di động đã tháo hết.", "C. Đơn vị quản lý vận hành phải khẳng định chắc chắn các đơn vị công tác (người và phương tiện) đã rút hết, đã tháo hết tiếp địa di động, đã khoá tất cả các phiếu công tác; đường dây, thiết bị đủ tiêu chuẩn vận hành và sẵn sàng nhận điện.", "D. Đơn vị thi công phải khẳng định người và phương tiện  đã rút hết" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trước khi đưa thiết bị hoặc đường dây vào vận hành sau sửa chữa thì nhân viên vận hành cần lưu ý điều kiện gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "49",
    "options" : [ "A. Trời có mưa", "B. Sân trạm bị ngập", "C. Có gió mạnh", "D. Có sấm, chớp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Điều kiện thời tiết nào không được thực hiện thao tác ngoài trời tại vị trí đặt thiết bị điện?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "50",
    "options" : [ "A. Không quy định", "B. Lựa chọn bước thao tác theo thứ tự ngăn lộ theo sơ đồ đánh số thiết bị", "C. Lựa chọn bước thao tác hợp lý để tránh quá tải máy cắt liên lạc", "D. Lựa chọn bước thao tác theo phiếu thao tác mẫu" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng trình tự thao tác chuyển điểm đấu từ thanh cái này sang thanh cái khác"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "51",
    "options" : [ "A. Khi một phía máy cắt có điện", "B. Khi hai phía máy cắt có điện", "C. Khi đóng theo lệnh điều độ", "D. Khi không có mạch hòa" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào cho phép đóng máy cắt không kiểm tra điều kiện hòa đồng bộ hoặc khép vòng"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "52",
    "options" : [ "A. Do nhân viên vận hành tại các cấp điều độ hoặc Trung tâm điều khiển gửi tín hiệu điều khiển từ xa để thay đổi trạng thái hoặc thông số vận hành các thiết bị điện trên đường dây, trạm điện, nhà máy điện qua hệ thống điều khiển và hệ thống thông tin, viễn thông", "B. Do nhân viên vận hành tại trạm, nhà máy điều khiển gửi tín hiệu điều khiển từ xa để thay đổi trạng thái hoặc thông số vận hành các thiết bị điện tại trạm điện, nhà máy điện", "C. Cả A & B", "D. Không phương án nào đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thao tác xa là thao tác?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "53",
    "options" : [ "A. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 11 kV", "B. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 22 kV", "C. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 25 kV", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào cho phép khép vòng cấp điện áp 220kV theo điều kiện về điện áp?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "54",
    "options" : [ "A. Nếu đóng dao cách ly một phía của máy cắt, phải cắt tất cả các tiếp địa của ngăn máy cắt này và lưu ý các mạnh liên động, tự động được trang bị kèm", "B. Các dao cách ly hai phía của máy cắt được cắt hoàn toàn và chỉ đóng dao tiếp địa hoặc tiếp địa di động ở một phía máy cắt này", "C. Các dao cách ly hai phía của máy cắt được cắt hoàn toàn và phải đóng dao tiếp địa hoặc tiếp địa di động ở cả hai phía của máy cắt này ", "D. A hoặc B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Việc đóng cắt thử máy cắt được thực hiện khi đảm bảo yêu cầu sau?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "55",
    "options" : [ "A. Ít nhất 03 tháng", "B. Ít nhất 06 tháng", "C. Ít nhất 01 năm", "D. Ít nhất 05 năm" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thời gian lưu trữ của các phiếu thao tác thực hiện xong được quy định là bao nhiêu lâu"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "56",
    "options" : [ "A. Ghi âm.", "B. Chép đầy đủ vào sổ nhật ký vận hành tại các đơn vị", "C. A hoặc B", "D. Cả A & B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Khi truyền đạt lệnh thao tác bằng lời nói, người ra lệnh phải thông báo rõ họ tên và phải xác định rõ họ tên, chức danh người nhận lệnh. Lệnh thao tác phải được?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "57",
    "options" : [ "A. Phải được sự đồng ý của người viết phiếu. ", "B. Phải được sự đồng ý của người ra lệnh. ", "C. Phải được sự đồng ý của người duyệt phiếu và phải ghi vào mục “Các sự kiện bất thường trong thao tác” của phiếu thao tác và sổ nhật ký vận hành. ", "D. Phải được sự đồng ý của Điều độ cấp trên và phải ghi vào mục “Các sự kiện bất thường trong thao tác” của phiếu thao tác và sổ nhật ký vận hành. " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Nếu cần thay đổi nội dung thao tác trong phiếu thao tác để phù hợp với sơ đồ kết dây thực tế, trường hợp nào là đúng?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "58",
    "options" : [ "A. Chuyển qua fax", "B. Chuyển qua thư điện tử ", "C. Chuyển trực tiếp", "D. Chuyển qua tin nhắn" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Hình thức chuyển phiếu thao tác giữa các đơn vị tham gia thao tác thực hiện không cho phép theo hình thức nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "59",
    "options" : [ "A. Người nhận lệnh đã thao tác xong.", "B. Người nhận lệnh đã thao tác xong và ghi lại thời điểm kết thúc thao tác", "C. Người nhận lệnh báo cáo cho người ra lệnh biết kết quả đã hoàn thành", "D. B hoặc C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Lệnh thao tác được coi là thực hiện xong khi?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "60",
    "options" : [ "A. Nhân viên vận hành ca trước phải ở lại để thực hiện hết các hạng mục thao tác, chỉ được phép giao ca nếu nhân viên vận hành ca sau đã nắm rõ các bước thao tác tiếp theo và đồng ý nhận ca", "B. Nhân viên vận hành ca sau có trách nhiệm tiếp tục thực hiện thao tác để đảm bảo nhân viên vận hành ca trước không bị quá thời gian làm thêm theo quy định của pháp luật về lao động", "C. Cả A & B.", "D. Không phương án nào đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trường hợp thao tác được thực hiện từ trước và kéo dài đến giờ giao nhận ca, nhân viên vận hành ca trước phải lựa chọn hạng mục thao tác để ngừng cho hợp lý và bàn giao cho nhân viên vận hành ca sau tiếp tục thực hiện thao tác. Trong trường hợp thao tác phức tạp?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "61",
    "options" : [ "A. Thời gian thao tác kéo dài liên tục quá 04 giờ đối với người thao tác trực tiếp tại trạm điện hoặc nhà máy điện.", "B. Khi thao tác vào giờ cao điểm của hệ thống.", "C. Thao tác phải thực hiện ngoài trời trong điều kiện thời tiết xấu; ", "D. Tạm ngừng thao tác cho tới khi xử lý xong sự cố, hiện tượng bất thường." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trong các trường hợp sau, trường hợp nào tạm ngừng thao tác là không đúng?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "62",
    "options" : [ "A. Thời gian thao tác kéo dài liên tục quá 04 giờ", "B. Thao tác thực hiện trong điều kiện thời tiết xấu", "C. Đang thao tác thì xảy ra sự cố hoặc có cảnh báo hiện tượng bất thường", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng cho phép cấp điều độ miền tạm ngừng thao tác? "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "63",
    "options" : [ "A. Thực hiện thao tác ngoài trời khi có mưa tạo thành dòng chảy trên thiết bị điện", "B. Thực hiện thao tác ngoài trời có gió từ cấp 6 trở lên", "C. Thực hiện các thao tác trong nhà và không cần thiết phải kiểm tra ngay trạng thái tại chỗ của thiết bị đóng cắt", "D. Thực hiện thao tác ngoài trời khi sân trạm bị ngập lụt" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Cho phép thao tác trong điều kiện thời tiết xấu theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "64",
    "options" : [ "A. Đủ điều kiện thực hiện thao tác xa", "B. Trạm điện, nhà máy điện không người trực", "C. Trạm điện, nhà máy điện có người trực", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Khi nào cho phép thực hiện thao tác xa? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "65",
    "options" : [ "A. Góc lệch pha của điện áp giữa hai phía điểm hoà là 20 độ", "B. Góc lệch pha của điện áp giữa hai phía điểm hoà là 25 độ", "C. Góc lệch pha của điện áp giữa hai phía điểm hoà là 30 độ", "D. Góc lệch pha của điện áp giữa hai phía điểm hoà là 35 độ" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào không cho phép hòa đồng bộ ở cấp điện áp 220kV theo điều kiện góc lệch pha?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "66",
    "options" : [ "A. 03 tháng và không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng", "B. 06 tháng và không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng", "C. 12 tháng và không gây gián đoạn cung cấp điện cho khách hàng", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia:  Đơn vị quản lý vận hành có trách nhiệm thực hiện thao tác thử đóng cắt máy cắt, dao cách ly, chuyển nấc máy biến áp bằng điều khiển từ xa nếu thời gian không thao tác kéo dài quá?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "67",
    "options" : [ "A. Thao tác có xảy ra sự cố hoặc tai nạn", "B. Thao tác đóng điện công trình mới", "C. Thao tác xử lý sự cố", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phiếu thao tác không được hủy trong trường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "68",
    "options" : [ "A. Giờ có nhu cầu sử dụng điện cao", "B. Chuẩn bị giao nhận ca", "C. Đang xử lý sự cố", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Hạn chế thực hiện thao tác vào thời điểm nào?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "69",
    "options" : [ "A. 01 lầnB Ít nhất 01 lần", "C. 02 lần", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia:  Hàng năm, đơn vị quản lý vận hành có trách nhiệm tổ chức đào tạo, kiểm tra, diễn tập kỹ năng thao tác cho nhân viên vận hành bao nhiêu lần ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "70",
    "options" : [ "A. Không cần phải mở dao cách ly để khi cần có thể đóng lại đường dây được ngay.", "B. Phải mở dao cách ly phía đường dây của các máy cắt đang ở trạng thái mở.", "C. Phải mở dao cách ly phía thanh cái của các máy cắt đang ở trạng thái mở.", "D. Phải mở dao cách ly cả 2 phía của các máy cắt đang ở trạng thái mở." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Đường dây trên không vận hành ở chế độ đóng điện không tải từ một nguồn hoặc ở chế độ dự phòng cần thực hiện theo phương án nào"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "71",
    "options" : [ "A. Trưởng, Phó trạm điện hoặc người được ủy quyền.", "B. Trưởng, Phó trạm điện hoặc Trưởng kíp, Trực chính. ", "C. Trưởng kíp, Trực chính.", "D. Cả 3 phương án trên." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Người duyệt phiếu thao tác theo kế hoạch trong phạm vi 01 (một) trạm điện là?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "72",
    "options" : [ "A. Không cho phép thao tác máy cắt.", "B. Chỉ cho phép thao tác máy cắt khi xử lý sự cố.", "C. Chỉ cho phép thao tác máy cắt khi có sự cho phép của lãnh đạo trực tiếp.", "D. Cả A, B, C đều sai." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trong trường hợp có chạm đất mạch điều khiển máy cắt :"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "73",
    "options" : [ "A. Thay đổi nấc phân áp", "B. Thay đổi công suất tổ máy", "C. Thay đổi điện áp máy phát", "D. Mọi thao tác phải được ghi nhận " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thao tác nào dưới đây không cần ghi chép vào sổ nhật ký vận hành?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "74",
    "options" : [ "A. Phải đặt tiếp địa di động thay thế trước khi cắt các dao tiếp địa", "B. Phải đóng tiếp địa khác hoặc đặt tiếp địa di động thay thế trước khi cắt các dao tiếp địa", "C. Phải đóng tiếp địa khác hoặc đặt tiếp địa di động thay thế sau khi đã cắt các dao tiếp địa", "D. Phải đặt tiếp địa di động thay thế sau khi đã cắt các dao tiếp địa" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Quy định đối với trường hợp khi phải cắt dao tiếp địa cố định mà vẫn có đội công tác trên đường dây?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "75",
    "options" : [ "A. Điều độ viên tại các cấp điều độ; Trưởng ca nhà máy điện; Trưởng kíp trạm điện; Trưởng ca nhà máy điện hoặc Trưởng kíp trạm điện của trung tâm điều khiển?", "B. Điều độ viên tại các cấp điều độ ", "C. Điều độ viên tại các cấp điều độ; Trưởng ca nhà máy điện; Trưởng kíp trạm điện", "D. Nhân viên vận hành được giao nhiệm vụ tại các cấp điều độ, trạm điện, nhà máy điện hoặc trung tâm điều khiển. " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Người ra lệnh bao gồm những đối tượng nào"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "76",
    "options" : [ "A. Mở dao cách ly phía có điện áp sau", "B. Mở dao cách ly phía có điện áp trước", "C. Mở dao cách ly phía nào trước cũng được", "D. Mở dao cách ly phía không có điện áp sau" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trình tự thao tác mở dao cách ly hai phía máy cắt khi một phía máy cắt có điện áp, một phía không có điện áp?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "77",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành phải cử nhân viên vận hành tới trực tại trạm điện hoặc nhà máy điện trong thời gian thực hiện thao tác xa", "B. Đơn vị quản lý vận hành phải cử nhân viên vận hành tới trực tại trạm điện hoặc nhà máy điện trong thời gian thực hiện thao tác xa để thực hiện các biện pháp an toàn và giao nhận thiết bị", "C. Thao tác tại các Cấp điều độ, Trung tâm điều khiển và giao nhận thiết bị với trực ban của Đơn vị quản lý vận hành", "D. Thao tác tại các Cấp điều độ và giao nhận thiết bị với trực ban của Đơn vị quản lý vận hành" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Quy định đối với thao tác xa  có kế hoạch liên quan đến giao nhận thiết bị?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "78",
    "options" : [ "A. Cắt máy cắt theo thứ tự hạ áp, trung áp, cao áp", "B. Cắt máy cắt theo thứ tự cao áp, trung áp, hạ áp", "C. Cắt máy cắt theo thứ tự trung áp, hạ áp, cao áp", "D. Cắt máy cắt theo thứ tự không gây quá áp cho máy biến áp và điện áp thấp cho lưới điện" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trình tự cắt máy cắt các phía hạ áp, trung áp, cao áp máy biến áp theo nguyên tắc nào:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "79",
    "options" : [ "A. Đề nghị người ra lệnh giải thích", "B. Đề nghị người viết phiếu giải thích  ", "C. Đề nghị người duyệt phiếu giải thích", "D. Không thực hiện phiếu thao tác" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng khi người thao tác phát hiện có điều không hợp lý trong phiếu thao tác do điều độ miền lập?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "80",
    "options" : [ "A. Điện áp thấp hơn điện áp định mức của máy cắt", "B. Dòng điện qua máy cắt nhỏ hơn dòng định mức của máy cắt", "C. Đã tính toán kiểm tra không bị quá điện áp phục hồi của máy cắt", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Cho phép mở máy cắt khi hai phía có điện theo phương án nào? "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "81",
    "options" : [ "A. Người giám sát chịu trách nhiệm 50%, Người thao tác chịu trách nhiệm 50%", "B. Người thao tác chịu trách nhiệm chính", "C. Người giám sát chịu trách nhiệm chính", "D. Người giám sát chịu trách nhiệm 70%, Người thao tác chịu trách nhiệm 30%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Quy định về trách nhiệm của người giám sát và người thao tác thiết bị nhất thứ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "82",
    "options" : [ "A. Không thực hiện phiếu thao tác", "B. Hỏi ý kiến Người ra lệnh", "C. Hỏi ý kiến Người duyệt phiếu", "D. Viết lại phiếu thao tác khác" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Người thao tác phải thực hiện theo phương án nào trong trường hợp phiếu thao tác không đúng với sơ đồ kết dây thực tế?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "83",
    "options" : [ "A. 120 phút ", "B. 90 phút ", "C. 45 phút ", "D. 30 phút " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định không đúng thời gian phiếu thao tác theo kế hoạch phải được chuyển tới nhân viên vận hành trực tiếp thao tác trước thời gian dự kiến bắt đầu thao tác?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "84",
    "options" : [ "A. Thao tác tách hoặc đưa vào vận hành thanh cái; Thao tác dùng máy cắt vòng thay cho máy cắt đang vận hành và ngược lại; ", "B. Thao tác tách ra hoặc đưa vào vận hành máy biến áp;  Thao tác tách hoặc đưa vào vận hành các thiết bị bù;.", "C. Thao tác tách hoặc đưa vào vận hành đường dây.", "D. Cả A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Các đơn vị được phép ban hành phiếu thao tác mẫu được lập và phê duyệt trước đối với một số thao tác theo sơ đồ kết dây cơ bản, bao gồm các thao tác sau?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "85",
    "options" : [ "A. Ít nhất mỗi năm một lần", "B. Ít nhất hai năm một lần", "C. Ít nhất mỗi năm hai lần", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành phải được đào tạo, kiểm tra diễn tập xử lý sự cố?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "86",
    "options" : [ "A. Ngay sau khi sự cố xảy ra", "B. Trong vòng 24 tiếng kể từ khi sự cố xảy ra", "C. Trong vòng 48 tiếng kể từ khi sự cố xảy ra", "D. Không phương án nào đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Cấp Điều độ có quyền điều khiển phải gửi Báo cáo sự cố cho cấp Điều độ có quyền kiểm tra:  "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "87",
    "options" : [ "A. 120 phút", "B. 80 phút", "C. 45 phút", "D. 20 phút" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nếu không có quy định riêng, máy biến áp dầu được phép quá tải ngắn hạn 30% trong bao lâu?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "88",
    "options" : [ "A. Tần số hệ thống 49,5 Hz", "B. Máy biến áp chính 220 kV đang mang tải là 110%", "C. Điện áp thấp nhất trên lưới 220 kV là 195 kV", "D. Phương án A, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ cực kỳ khẩn cấp? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "89",
    "options" : [ "A. Bảo vệ so lệch thanh cái còn lại làm việc bình thường", "B. Đặt bảo vệ dự phòng sự cố thanh cái", "C. Cắt điện thanh cái này", "D. Phương án A hoặc B hoặc C " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố: Cô lập bảo vệ so lệch thanh cái khi có điều kiện nào?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "90",
    "options" : [ "A. Theo quy định của Cấp điều độ có quyền điều khiển", "B. Theo yêu cầu của đơn vị quản lý vận hành", "C. Theo quy định của nhà sản xuất", "D. Cả 3 đáp án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Trường hợp nào sau đây phải tách MBA ra khỏi vận hành:  "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "91",
    "options" : [ "A. Đường cáp chỉ chiếm 5% chiều dài đường dây", "B. Đường cáp chỉ chiếm 10% chiều dài đường dây và theo đề nghị của đơn Đơn vị quản lý vận hành", "C. Đường cáp chỉ chiếm 7% chiều dài đường dây", "D. Cả 3 đáp án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Đường dây hỗn hợp trên không và cáp cấp 110kV được phép đóng lại khi nào:  "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "92",
    "options" : [ "A. Ngay sau khi xử lý xong sự cố.", "B. Trong vòng 24 giờ kể từ khi sự cố xảy ra.", "C. Trong vòng 48 giờ kể từ khi sự cố xảy ra.", "D. Không cần gửi báo cáo nếu đã báo cáo qua điện thoại thông qua trực ban vận hành." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Đơn vị quản lý vận hành phải gửi Báo cáo sự cố cho Cấp điều độ có quyền điều khiển?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "93",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành", "B. Cấp điều độ có quyền điều khiển", "C. Nhân viên vận hành", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Trách nhiệm khắc phục khiếm khuyết của trang thiết bị rơ le bảo vệ và tự động trong trường hợp tác động sai hoặc từ chối tác động?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "94",
    "options" : [ "A. Được vận hành 05 tiếng khi điện áp cao hơn điện áp định mức 7% và tải MBA là 90%", "B. Được vận hành 02 tiếng khi điện áp cao hơn điện áp định mức 11% và tải MBA là 20%", "C. Được vận hành lâu dài khi điện áp cao hơn điện áp định mức 6% và tải MBA là 30%", "D. Không phương án nào đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Lựa chọn phương án đúng trong điều kiện vận hành bình thường của máy biến áp:  "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "95",
    "options" : [ "A. Bảo vệ so lệch", "B. Bảo vệ hơi", "C. Bảo vệ còn lại không bảo đảm chống mọi dạng sự cố", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Máy biến áp phải tách ra khỏi vận hành khi thiếu rơ le bảo vệ trong trường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "96",
    "options" : [ "A. Bảo vệ quá dòng thứ tự không có hướng", "B. Bảo vệ khoảng cách", "C. Bảo vệ còn lại không bảo đảm chống mọi dạng sự cố", "D. Bảo vệ cắt nhanh" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Đường dây 220kV phải tách ra khỏi vận hành khi thiếu rơ le bảo vệ trong trường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "97",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành kiểm tra, xác nhận đường cáp đủ tiêu chuẩn vận hành hoặc xác định đường cáp bị cắt điện sự cố là do lỗi mạch nhị thứ và đã được khắc phục.", "B. Sau khi phân tích sự cố bảo vệ rơ le tác động là do ngắn mạch thoáng qua ngoài phạm vi đường cáp.", "C. Được phép khôi phục ngay sau sự cố", "D. A hoặc B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố: Trong trường hợp nào Điều độ viên được phép khôi phục lại đường cáp điện lực sau khi nhảy sự cố?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "98",
    "options" : [ "A. Mức mang tải của bất kỳ thiết bị điện nào trong lưới điện truyền tải hoặc thiết bị điện đấu nối vào lưới điện truyền tải trên 110% giá trị định mức", "B. Mức mang tải của bất kỳ thiết bị điện nào trong lưới điện truyền tải hoặc thiết bị điện đấu nối vào lưới điện truyền tải vượt quá giá trị định mức nhưng dưới 110% giá trị định mức.", "C. Mức độ mang tải của các đường dây và trạm điện chính trong lưới điện truyền tải trên 90% nhưng không vượt quá giá trị định mức.", "D. Mức độ mang tải của các đường dây và trạm điện chính trong lưới điện truyền tải trên 90%." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ cảnh báo khi?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "99",
    "options" : [ "A. Cấp điều độ có quyền điều khiển.", "B. Cục Điều tiết điện lực.", "C. Đơn vị quản lý vận hành.", "D. Tập đoàn Điện lực Việt Nam" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Chế độ vận hành thiếu trang bị rơ le bảo vệ hoặc tự động phải được quy định cụ thể bởi?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "100",
    "options" : [ "A. 120 phút", "B. 80 phút", "C. 45 phút", "D. 20 phút" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nếu không có quy định riêng, máy biến áp dầu được phép quá tải ngắn hạn 45% trong bao lâu?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "101",
    "options" : [ "A. Nhân viên vận hành cấp dưới thi hành lệnh của Lãnh đạo trực tiếp và báo cáo Nhân viên vận hành cấp trên", "B. Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền không thi hành lệnh của Lãnh đạo trực tiếp và báo cáo Nhân viên vận hành cấp trên.", "C. Đưa ra những lý do không chấp hành với Lãnh đạo trực tiếp, nếu Lãnh đạo trực tiếp không chấp thuận thì vẫn thi hành mệnh lệnh sau đó báo cáo lên Nhân viên vận hành cấp trên.", "D. Nhân viên vận hành cấp dưới có quyền không thi hành lệnh của Lãnh đạo trực tiếp và báo cáo Nhân viên vận hành cấp trên, trừ trường hợp có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị" ],
    "qtype" : "",
    "question" : " Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Khi lệnh của Lãnh đạo trực tiếp trái với lệnh của Nhân viên vận hành cấp trên?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "102",
    "options" : [ "A. Tần số hệ thống 49,5 Hz", "B. Máy biến áp chính 220 kV đang mang tải là 95%", "C. Điện áp thấp nhất trên lưới 220kV là 210kV", "D. Phương án A và C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào hệ thống điện truyền tải vận hành không ở chế độ cảnh báo? "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "103",
    "options" : [ "A. 2,5%", "B. 5%", "C. 7,5%", "D. 10%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nếu không có quy định riêng, máy biến áp được phép quá tải lâu dài bao nhiêu % của nếu không bị quá áp?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "104",
    "options" : [ "A. 120 phút", "B. 80 phút", "C. 45 phút", "D. 20 phút" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nếu không có quy định riêng, máy biến áp dầu được phép quá tải ngắn hạn 75% trong bao lâu?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "105",
    "options" : [ "A. Điện áp tại một nút bất kỳ trên lưới điện truyền tải nằm ngoài dải điện áp cho phép đối với trường hợp xảy ra sự cố một phần tử theo Quy định hệ thống điện truyền tải do Bộ Công Thương ban hành", "B. Mức mang tải của bất kỳ thiết bị nào trong lưới điện truyền tải hoặc thiết bị đấu nối với lưới điện truyền tải trên 110% giá trị định mức mà thiết bị này khi bị sự cố do quá tải có thể dẫn đến tan rã từng phần hệ thống điện", "C. Tần số hệ thống nằm ngoài dải tần số cho phép đối với trường hợp xảy ra sự cố một phần tử trong hệ thống theo Quy định hệ thống điện truyền tải do Bộ Công Thương ban hành", "D. Tất cả các ý trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ cực kỳ khẩn cấp khi?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "106",
    "options" : [ "A. Cấp điện áp đến 220kV ", "B. Cấp điện áp đến 110kV", "C. Cấp điện áp đến 35kV", "D. Không cho phép đóng lại" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng cấp điện áp cho phép đóng lại ngay đường dây hỗn hợp trên không và cáp sau khi nhảy sự cố? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "107",
    "options" : [ "A. Sự cố tổ máy phát điện của nhà máy điện.", "B. Sự cố đường dây 500kV.", "C. Sự cố MBA 500kV", "D. Sự cố gây mất điện trên diện rộng hoặc gây cháy, nổ làm tổn hại đến người và tài sản." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Sự cố nghiêm trọng là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "108",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành đã tiến hành thí nghiệm, kiểm tra thử nghiệm các thông số, phân tích mẫu khí, mẫu dầu, khắc phục những nhược điểm bất thường đã phát hiện", "B. Nhân viên vận hành khẳng định mạch bảo vệ không tác động nhầm", "C. Nhân viên vận hành kiểm tra, báo cáo tình trạng bên ngoài của máy biến áp không phát hiện có dấu hiệu bất thường.", "D. Nhân viên vận hành kiểm tra, báo cáo tình trạng bên ngoài của máy biến áp không phát hiện có dấu hiệu bất thường, khẳng định mạch bảo vệ không tác động nhầm" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố: Trường hợp máy biến áp bị cắt sự cố do bảo vệ khác ngoài so lệch, hơi, dòng dầu, áp lực dầu, Điều độ viên chỉ huy đưa máy biến áp trở lại vận hành khi?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "109",
    "options" : [ "A. Bảo vệ so lệch tác động, kiểm tra phát hiện lỗi mạch nhị thứ và đã khắc phục", "B. Bảo áp lực dầu tác động, kiểm tra phát hiện lỗi mạch nhị thứ và đã khắc phục", "C. Bảo vệ hơi tác động, kiểm tra không phát hiện lỗi mạch nhị thứ", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Khi máy biến áp nhảy sự cố, Đơn vị quản lý vận hành phải có văn bản xác nhận máy biến áp đủ điều kiện vận hành trước khi đóng lại máy biến áp theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "110",
    "options" : [ "A. Đang có công tác sửa chữa nóng trên đường dây", "B. Đường dây sự cố 1 pha và tự động đóng lại không thành công", "C. Đường dây sự cố 2 pha và tự động đóng lại không thành công", "D. Đường dây sự cố 3 pha và tự động đóng lại không thành công" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào không cho phép khôi phục ngay đường dây 220kV sau sự cố?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "111",
    "options" : [ "A. Không được phép đóng lại", "B. Không quá 01 lần, kể cả lần tự động đóng lại không thành công", "C. Không quá 02 lần, kể cả lần tự động đóng lại không thành công", "D. Không quá 03 lần, kể cả lần tự động đóng lại không thành công" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố: Khi sự cố đường dây có cấp điện áp trên 35 kV đến 220 kV, cho phép đóng lại đường dây bao nhiêu lần?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "112",
    "options" : [ "A. -5% và +10%", "B. ± 10%", "C. ± 5%", "D. -10% và +5%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Trong chế độ sự cố đơn lẻ hoặc trong quá trình khôi phục vận hành ổn định sau sự cố, cho phép mức dao động điện áp tại điểm đấu nối với Khách hàng sử dụng điện bị ảnh hưởng trực tiếp do sự cố trong khoảng bao nhiêu phần trăm điện áp danh định?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "113",
    "options" : [ "A. Khẩn trương cô lập và xử lý sự cố tuân thủ Quy trình xử lý sự cố hệ thống điện quốc gia do Bộ Công Thương ban hành", "B. Thông báo thông tin sự cố cho Cấp điều độ có quyền điều khiển, Đơn vị truyền tải điện và Khách hàng sử dụng lưới điện phân phối có trạm điện riêng bị ảnh hưởng của sự cố", "C. Thay đổi phương thức kết dây, đảm bảo tối đa khả năng cung cấp điện cho phụ tải hệ thống điện phân phối trong thời gian sự cố", "D. Cả 3 phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Trường hợp xảy ra sự cố trên đường dây hoặc trạm biến áp phân phối cấp điện áp 110 kV gây mất điện trên diện rộng trong hệ thống điện phân phối, Đơn vị phân phối điện có trách nhiệm:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "114",
    "options" : [ "A. 01s", "B. 02s", "C. 03s", "D. 04s" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Thời gian chịu đựng tối thiểu của thiết bị là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "115",
    "options" : [ "A. Sự cố hoặc rã lưới toàn bộ hoặc một phần hệ thống điện truyền tải gây ảnh hưởng đến chế độ vận hành bình thường của hệ thống điện phân phối", "B. Sự cố trên hệ thống điện truyền tải dẫn đến một phần hệ thống điện phân phối vận hành trong tình trạng tách đảo", "C. Sự cố đường dây hoặc trạm biến áp phân phối cấp điện áp 110 kV gây mất điện trên diện rộng trong hệ thống điện phân phối", "D. Cả 03 đáp án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Các tình huống khẩn cấp bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "116",
    "options" : [ "A. 25kA, 250ms", "B. 25kA, 500ms", "C. 20kA, 100ms", "D. 20kA, 250ms" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối:  Dòng ngắn mạch lớn nhất cho phép và thời gian tối đa loại trừ sự cố của bảo vệ chính cấp điện áp trung áp là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "117",
    "options" : [ "A. Điểm nối trang thiết bị, lưới điện và nhà máy điện của Khách hàng sử dụng lưới điện phân phối vào lưới điện phân phối của Đơn vị phân phối điện", "B. Điểm nối trang thiết bị, lưới điện giữa hai Đơn vị phân phối điện", "C. Điểm nối trang thiết bị, lưới điện của Khách hàng sử dụng điện vào lưới điện phân phối của Đơn vị phân phối và bán lẻ điện", "D. Cả 3 phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Điểm đấu nối trong hệ thống điện phân phối bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "118",
    "options" : [ "A. Ngừng, giảm mức cung cấp điện", "B. Sa thải phụ tải", "C. Điều chỉnh giảm công suất phụ tải điện của khách hàng sử dụng điện khi khách hàng tham gia vào các chương trình quản lý nhu cầu điện", "D. Cả 3 phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Điều khiển phụ tải bao gồm các biện pháp:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "119",
    "options" : [ "A. Tổn thất điện năng kỹ thuật là tổn thất điện năng gây ra do bản chất vật lý của đường dây dẫn điện, trang thiết bị điện trên lưới điện phân phối", "B. Tổn thất điện năng phi kỹ thuật là tổn thất điện năng do ảnh hưởng của các yếu tố trong quá trình quản lý kinh doanh điện mà không phải do bản chất vật lý của đường dây dẫn điện, trang thiết bị điện trên lưới điện phân phối gây ra", "C. Tổn thất do khách hàng sử dụng thiết bị kém hiệu quả", "D. A và B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Tổn thất điện năng của lưới điện phân phối bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "120",
    "options" : [ "A. Nối đất trực tiếp (03 pha 03 dây) hoặc nối đất lặp lại (03 pha 04 dây)", "B. Trung tính cách ly  ", "C. Nối đất qua trở kháng", "D. A hoặc B hoặc C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Chế độ nối đất trung tính trong hệ thống điện phân phối cấp điện áp 15kV, 22kV là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "121",
    "options" : [ "A. Thông báo cho Cấp điều độ có quyền điều khiển về công suất, thời gian, khu vực phụ tải bị sa thải và các mức sa thải phụ tải theo giá trị cài đặt tác động của rơ le tần số", "B. Khôi phục phụ tải bị sa thải khi có lệnh của Cấp điều độ có quyền điều khiển", "C. Thông báo cho Lãnh đạo trực tiếp ", "D. Phương án A và B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Sau khi sa thải phụ tải tự động hoặc sa thải phụ tải theo lệnh của Cấp điều độ có quyền điều khiển, Đơn vị phân phối điện có trách nhiệm:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "122",
    "options" : [ "A. Đến 2% điện áp danh định", "B. Đến 3% điện áp danh định", "C. Đến 4% điện áp danh định", "D. Đến 5% điện áp danh định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Thiết bị của Khách hàng sự dụng lưới điện 110kV được phép gây ra thành phần thứ tự nghịch:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "123",
    "options" : [ "A. Khách hàng sử dụng điện quyết định", "B. Nhà máy điện quyết định", "C. Đơn vị phân phối điện quản lý vận hành lưới điện khu vực quyết định", "D. A hoặc B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Trường hợp nhà máy điện và khách sử dụng điện đấu nối vào cùng một thanh cái trên lưới điện phân phối thì điện áp tại điểm đấu nối do:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "124",
    "options" : [ "A. 187kV ÷ 253kV", "B. 198kV ÷ 242kV", "C. 187kV ÷ 264kV", "D. 176kV ÷ 264kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Trong trường hợp hệ thống điện truyền tải bị sự cố nhiều phần tử, sự cố nghiêm trọng, trong trạng thái khẩn cấp hoặc trong quá trình khôi phục hệ thống, cho phép mức dao động điện áp trên lưới điện 220kV tạm thời trong khoảng:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "125",
    "options" : [ "A. Khi hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ khẩn cấp", "B. Khi hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ cực kỳ khẩn cấp", "C. Khi có nguy cơ suy giảm an ninh cung cấp điện", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Việc sa thải phụ tải và ngừng cung cấp điện chỉ được tiến hành khi nào"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "126",
    "options" : [ "A. Từ 85% đến 95% giá trị định mức", "B. Trên 85% đến 95% giá trị định mức ", "C. Từ 90% đến 100% giá trị định mức ", "D. Trên 90% đến 100% giá trị định mức" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng mức mang tải của các đường dây và trạm biến áp chính trong lưới điện truyền tải vận hành ở chế độ cảnh báo "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "127",
    "options" : [ "A. Mất ổn định do dao động tần số thấp", "B. Mất ổn định do điện áp thấp", "C. Mất ổn định do không dập tắt được dao động  ", "D. Mất ổn định do dao động tần số cao" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định HTĐ truyền tải: Phương án nào không đúng về quy định mất ổn định hệ thống điện"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "128",
    "options" : [ "A. Từ 49,8 Hz đến 50,2 Hz", "B. Từ 49,9 Hz đến 50,2 Hz", "C. Từ 49,5 Hz đến 50,5 Hz", "D. Từ 49,8 Hz đến 50,1 Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn tần số ở chế độ vận hành bình thường của hệ thống điện"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "129",
    "options" : [ "A. 1 giây", "B. 2 giây", "C. 3 giây", "D. 4 giây" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng thời gian chịu đựng dòng ngắn mạch của thiết bị điện"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "130",
    "options" : [ "A. Từ 47,5 Hz đến 52,5 Hz", "B. Từ 48,0 Hz đến 51,0 Hz", "C. Từ 47,5 Hz đến 52,0 Hz", "D. Từ 48,5 Hz đến 51,5 Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tần số cho phép trong trường hợp hệ thống điện quốc gia bị sự cố nhiều phần tử, sự cố nghiêm trọng hoặc chế độ cực kỳ khẩn cấp"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "131",
    "options" : [ "A. 60 kA, 50 ms", "B. 50 kA, 80 ms", "C. 40 kA, 100 ms", "D. 31,5 kA, 150 ms" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng trị số dòng ngắn mạch lớn nhất cho phép (kA) và thời gian tối đa loại trừ ngắn mạch (ms) bằng bảo vệ chính ở cấp điện áp 500kV"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "132",
    "options" : [ "A. Chế độ bình thường.", "B. Chế độ cảnh báo.", "C. Chế độ khẩn cấp.", "D. Chế độ cực kỳ khẩn cấp." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ nào sau đây khi tần số f = 49,3Hz:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "133",
    "options" : [ "A. 80ms", "B. 100ms", "C. 120ms", "D. 150ms" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Thời gian tối đa loại trừ ngắn mạch bằng bảo vệ chính trên hệ thống điện truyền tải ở cấp điện áp 220kV là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "134",
    "options" : [ "A. Từ 104 kV đến 121 kV", "B. Từ 99 kV đến 121 kV", "C. Từ 104 kV đến 125 kV", "D. Từ 90 kV đến 121 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn điện áp thanh cái trên lưới điện 110kV ở chế độ sự cố đơn lẻ"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "135",
    "options" : [ "A. Từ 209 kV đến 242 kV", "B. Từ 198 kV đến 242 kV", "C. Từ 209 kV đến 231 kV", "D. Từ 205 kV đến 235 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn điện áp thanh cái trên lưới điện 220kV ở chế độ vận hành bình thường"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "136",
    "options" : [ "A. Ngoài dải 49,8 Hz đến 50,2 Hz", "B. Trong dải 49,5 Hz đến 50,5 Hz", "C. Ngoài dải 49,5 Hz đến 50,5 Hz", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tần số hệ thống đang ở chế độ khẩn cấp "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "137",
    "options" : [ "A. 98,5%", "B. Không quy định", "C. 99,5%", "D. 99%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Độ tin cậy tác động của hệ thống rơ le bảo vệ trong lưới điện truyền tải không được nhỏ hơn:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "138",
    "options" : [ "A. Từ 100% đến 110% giá trị định mức", "B. Trên 100% đến dưới 110% giá trị định mức ", "C. Sự cố đường dây và máy biến áp dẫn đến quá tải trên 110% giá trị định mức phần tử khác  ", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng mức mang tải của các đường dây và trạm biến áp chính trong lưới điện truyền tải vận hành ở chế độ khẩn cấp "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "139",
    "options" : [ "A. Đến 90% giá trị định mức", "B. Dưới 85% giá trị định mức", "C. Dưới 90% giá trị định mức", "D. Dưới 100% giá trị định mức" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng mức mang tải của các đường dây và trạm biến áp chính trong lưới điện truyền tải vận hành ở chế độ vận hành bình thường "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "140",
    "options" : [ "A. 3 loại: Đăng ký sửa chữa theo kế hoạch, Đăng ký sửa chữa ngoài kế hoạch, Đăng ký sửa chữa do sự cố.", "B. 2 loại: Đăng ký sửa chữa theo kế hoạch, Đăng ký sửa chữa ngoài kế hoạch.", "C. Không phân loại.", "D. 4 loại: Đăng ký sửa chữa theo kế hoạch, Đăng ký sửa chữa ngoài kế hoạch, Đăng ký sửa chữa đột xuất, Đăng ký sửa chữa do sự cố." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định HTĐ truyền tải: Việc đăng ký đưa thiết bị đang vận hành hoặc dự phòng để bảo dưỡng sửa chữa của Đơn vị quản lý vận hành được phân làm mấy loại"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "141",
    "options" : [ "A. Chế độ vận hành bình thường", "B. Chế độ cảnh báo", "C. Chế độ khẩn cấp", "D. Chế độ cực kỳ khẩn cấp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Khi điện áp lưới điện 220kV có giá trị 243kV, hệ thống điện truyền tải đang vận hành ở chế độ:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "142",
    "options" : [ "A. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 500kV", "B. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp từ 220kV trở lên", "C. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp từ 110kV trở lên", "D. Chỉ đấu nối trực tiếp cấp điện áp 110kV " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy điện khởi động đen dự phòng phải đáp ứng tiêu chí nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "143",
    "options" : [ "A. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 500kV", "B. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 220kV", "C. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 110kV", "D. Đáp án A & B " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy điện khởi động đen chính phải đáp ứng tiêu chí nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "144",
    "options" : [ "A. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 500kV", "B. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 220kV", "C. Đấu nối trực tiếp cấp điện áp 110kV", "D. Cả 3 đáp án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy điện khởi động đen dự phòng phải đáp ứng tiêu chí nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "145",
    "options" : [ "A. Tập đoàn Điện lực Việt Nam", "B. Tổng Công ty Truyền tải điện Quốc gia ", "C. Cục Điều tiết Điện lực", "D. Điều độ Quốc gia" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đơn vị nào có trách nhiệm xác định các vị trí quan trọng trong hệ thống điện quốc gia phải xây dựng các nhà máy điện có khả năng khởi động đen?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "146",
    "options" : [ "A. Các Tổng Công ty Điện lực", "B. Uỷ ban nhân dân tỉnh, thành phố trực thuộc Trung ương", "C. Tập đoàn Điện lực Việt Nam", "D. Cấp Điều độ phân phối" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Việc khôi phục cấp điện cho khách hàng sử dụng điện phải căn cứ theo thứ tự ưu tiên đã được Cơ quan nào xác định:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "147",
    "options" : [ "A. Lập Phương án khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia có cấp điện áp từ 220kV", "B. Chỉ huy khởi động đen và khôi phục hệ thống điện có cấp điện áp 500kV", "C. Phê duyệt Phương án khởi động đen và khôi phục hệ thống điện miền có cấp điện áp 110kV", "D. Đáp án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Cấp Điều độ Quốc gia có trách nhiệm:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "148",
    "options" : [ "A. Cục Điều tiết lập, Bộ Công thương phê duyệt", "B. Tập đoàn điện lực Việt Nam lập, Cục Điều tiết phê duyệt", "C. Cấp điều độ quốc gia lập, Tập đoàn điện lực Việt Nam phê duyệt", "D. Cấp điều độ miền lập, Cấp điều độ quốc gia phê duyệt" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Phương án khởi động đen và khôi phục HTĐ QG do:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "149",
    "options" : [ "A. Cấp Điều độ Quốc gia", "B. Tổng công ty phát điện 1, 2, 3", "C. Bộ Công Thương", "D. Cục Điều tiết Điện lực" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Thẩm quyền công bố danh sách các nhà máy điện cung cấp dịch vụ khởi động đen do:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "150",
    "options" : [ "A. Điều độ viên Quốc gia, Điều độ viên miền, Điều độ viên phân phối tỉnh, quận, huyện", "B. Trưởng ca NMĐ, Trưởng kíp trạm điện", "C. Kỹ sư phương thức, kỹ sư SCADA", "D. Đáp án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Chức danh nào hàng năm phải tham gia diễn tập khởi động đen và khôi phục HTĐQG?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "151",
    "options" : [ "A. -5% so với điện áp danh định", "B. -10% so với điện áp danh định", "C. -15% so với điện áp danh định", "D. -20% so với điện áp danh định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Cho phép sa thải phụ tải khi điện áp thấp ở dưới mức nào"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "152",
    "options" : [ "A. Cấp điều độ quốc gia", "B. Cấp điều độ miền", "C. Cấp điều độ phân phối", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Đơn vị nào có trách nhiệm tổ chức kiểm tra và cấp Chứng nhận vận hành cho các chức danh tham gia trực tiếp công tác điều độ, vận hành tại trạm điện 110kV:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "153",
    "options" : [ "A. Uống một chút bia.", "B. Bỏ vị trí công tác khi có nhân viên vận hành thay thế đến nhận ca.", "C. Truy cập mạng xã hội.", "D. Cho người quen vào phòng điều khiển." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trong thời gian trực ca, nhân viên vận hành được làm các việc nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "154",
    "options" : [ "A. Không thi hành theo lệnh của lãnh đạo trực tiếp.", "B. Thi hành theo lệnh của lãnh đạo trực tiếp và không phải chịu trách nhiệm.", "C. Chưa thi hành và báo cáo lại với nhân viên vận hành cấp trên.", "D. Đề nghị nhân viên vận hành cấp trên ra lệnh điều độ phù hợp với lệnh của lãnh đạo trực tiếp." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Khi lệnh của lãnh đạo trực tiếp trái với lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên thì nhân viên vận hành cấp dưới "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "155",
    "options" : [ "A. Sau khi người nhận ca ký tên vào sổ giao nhận ca.", "B. Sau khi người giao ca ký tên vào sổ giao nhận ca.", "C. Sau khi người giao ca và người nhận ca ký tên vào sổ giao nhận ca.", "D. Sau khi đủ cả kíp nhận ca ký tên vào sổ giao nhận ca." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thủ tục giao nhận ca được hoàn thành khi nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "156",
    "options" : [ "A. Kiến nghị với nhân viên vận hành cấp trên khi nhận thấy lệnh điều độ chưa hợp lý.", "B. Đề nghị lãnh đạo trực tiếp của nhân viên vận hành cấp dưới thay thế nhân viên vận hành này khi có đầy đủ bằng chứng cho thấy họ không đủ năng lực vận hành hoặc vi phạm nghiêm trọng quy trình, quy chuẩn, điều lệnh vận hành.", "C. Nghiêm cấm tất cả những người không có nhiệm vụ vào phòng điều khiển, trừ lãnh đạo cấp trên có trách nhiệm hoặc lãnh đạo trực tiếp của đơn vị.", "D. Phương án A, B, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành có quyền nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "157",
    "options" : [ "A. cung cấp điện an toàn, tin cậy, đảm bảo chất lượng điện năng và kinh tế.", "B. cung cấp điện an toàn, tin cậy, đảm bảo chất lượng điện năng và kinh tế trong điều kiện vận hành thực tế của hệ thống điện miền.", "C. cung cấp điện an toàn, tin cậy, đảm bảo chất lượng điện năng và kinh tế trong điều kiện vận hành bình thường của hệ thống điện miền.", "D. phương án A, B, C đều đúng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Một trong những nhiệm vụ chính của Điều độ viên miền là chỉ huy điều độ hệ thống điện miền nhằm mục đích:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "158",
    "options" : [ "A. Thời gian sửa chữa, bảo dưỡng nguồn điện, lưới điện được tính từ khi cấp điều độ có quyền điều khiển bàn giao thiết bị cho Đơn vị quản lý vận hành đến khi được bàn giao trở lại.", "B. Thời gian sửa chữa, bảo dưỡng lưới điện được tính từ khi cấp điều độ có quyền điều khiển bắt đầu ra lệnh thao tác cắt điện cho đến khi ra lệnh thao tác đóng điện.", "C. Thời gian sửa chữa, bảo dưỡng nguồn điện, lưới điện được tính từ khi cấp điều độ có quyền điều khiển bàn giao thiết bị cho Đơn vị quản lý vận hành đến khi tái lập điện thiết bị trở lại.", "D. Thời gian sửa chữa, bảo dưỡng nguồn điện, lưới điện được xác định theo thời gian mất điện." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời gian sửa chữa, bảo dưỡng nguồn điện, lưới điện được tính như thế nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "159",
    "options" : [ "A. Khi thiết bị đó thuộc quyền điều khiển của Trưởng ca NMĐ hoặc Trưởng kíp TĐ", "B. Khi có lệnh của cấp ĐĐ có quyền điều khiển", "C. Trong trường hợp khẩn cấp không thể trì hoãn được", "D. Cả 3 ý trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trưởng ca NMĐ hoặc Trưởng kíp TĐ được phép thao tác 01 thiết bị:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "160",
    "options" : [ "A. -2% so với điện áp danh định.", "B. -5% so với điện áp danh định.", "C. -10% so với điện áp danh định.", "D. -15% so với điện áp danh định." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Không thực hiện điều chỉnh nấc máy biến áp (bằng tay hoặc tự động) để tăng điện áp phía hạ áp hoặc trung áp khi điện áp phía cao áp đã thấp dưới:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "161",
    "options" : [ "A. Không vượt quá 0,01 Hz.", "B. Không vượt quá 0,02 Hz.", "C. Không vượt quá 0,1 Hz.", "D. Không có quy định cụ thể." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Đồng hồ tần số của các cấp điều độ phải được kiểm tra, hiệu chỉnh theo đúng quy định để đảm bảo độ chính xác cho phép:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "162",
    "options" : [ "A. ít nhất 06 tháng.", "B. ít nhất 12 tháng.", "C. ít nhất 18 tháng.", "D. ít nhất 24 tháng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Thời gian đào tạo Điều độ viên miền:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "163",
    "options" : [ "A. theo thứ tự từ gần đến xa điểm cần điều chỉnh điện áp.", "B. theo thứ tự từ xa đến gần điểm cần điều chỉnh điện áp.", "C. lân cận điểm cần điều chỉnh điện áp.", "D. phương án A, B, C đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Biện pháp để điều chỉnh điện áp là thay đổi nguồn công suất phản kháng đang vận hành:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "164",
    "options" : [ "A. Đình chỉ tạm thời công tác của nhân viên vận hành trong ca trực đó.", "B. Tự mình đảm nhiệm trách nhiệm trực ca vận hành.", "C. Thông báo cho nhân viên vận hành cấp trên biết.", "D. Cử nhân viên vận hành khác thay thế." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Khi có đầy đủ lý do cho thấy nhân viên vận hành của mình không đủ năng lực vận hành trong ca trực, Lãnh đạo trực tiếp có thể:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "165",
    "options" : [ "A. Các cấp điều độ.", "B. Nhà máy điện.", "C. Trạm điện.", "D. Các đơn vị tham gia vận hành hệ thống điện." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Lệnh điều độ bằng lời nói phải được ghi âm tại đơn vị nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "166",
    "options" : [ "A. Cục Điều tiết điện lực", "B. Tập đoàn Điện lực Việt Nam", "C. Cấp Điều độ Quốc gia", "D. Cấp Điều độ miền" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Đơn vị nào có trách nhiệm tổ chức kiểm tra và cấp Chứng nhận vận hành cho các chức danh Điều độ viên miền:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "167",
    "options" : [ "A. Đồng tần, đồng áp, đồng pha", "B. Góc lệch pha điện áp không quá 15 độ, chênh lệch điện áp không quá 10%", "C. Góc lệch pha điện áp không quá 30 độ, chênh lệch điện áp không quá 5%", "D. Góc lệch pha điện áp không quá 30 độ, chênh lệch điện áp không quá 10%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Quy định đúng điều kiện cho phép khép mạch vòng trên hệ thống điện? "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "168",
    "options" : [ "A. Người viết phiếu là nhân viên vận hành trạm điện; Người duyệt phiếu là Trưởng kíp, Trực chính.", "B. Người viết phiếu là nhân viên vận hành trạm điện; Người duyệt phiếu là Trưởng, Phó trạm điện.", "C. Người viết phiếu là nhân viên vận hành trạm điện; Người duyệt phiếu là Trưởng, Phó trạm điện; Trưởng kíp, Trực chính.", "D. Cả 3 phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phiếu thao tác đột xuất thực hiện trong phạm vi 01 (một) trạm điện do đơn vị quản lý vận hành viết, duyệt và được quy định cụ thể như sau ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "169",
    "options" : [ "A. Dùng máy cắt và rơ le bảo vệ dự phòng đã được chỉnh định để đóng điện đường dây lần đầu", "B. Khoá mạch tự động đóng lại đường dây trước khi đóng điện lần đầu", "C. Kiểm tra điều kiện khép vòng hoặc hòa đồng bộ đầu còn lại trước khi đóng khép vòng hoặc hoà hai hệ thống", "D. Đóng điện đường dây theo phiếu thao tác đã được phê duyệt" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thao tác đóng điện đường dây mới khác với đóng điện đường dây sau sửa chữa ở điểm nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "170",
    "options" : [ "A. Góc lệch pha điện áp không quá 15 độ, chênh lệch tần số không quá 0,05 Hz, chênh lệch điện áp không quá 5%.", "B. Góc lệch pha điện áp không quá 15 độ, chênh lệch tần số không quá 0,10 Hz, chênh lệch điện áp không quá 10%.", "C. Góc lệch pha điện áp không quá 30 độ, chênh lệch tần số không quá 0,25 Hz, chênh lệch điện áp không quá 10%.", "D. Đồng tần, đồng áp, đồng pha." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Điều kiện hoà điện trên hệ thống điện có cấp điện áp đến 220kV?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "171",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành", "B. Cấp Điều độ có quyền điều khiển", "C. A hoặc B", "D. Cả A & B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Việc ban hành quy trình thao tác thiết bị điện thuộc phạm vi quản lý phù hợp với yêu cầu của nhà chế tạo, sơ đồ kết dây và quy định tại Thông tư này thuộc trách nhiệm của?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "172",
    "options" : [ "A. Nấc máy biến áp đặt phù hợp với điện áp lưới điện, đảm bảo không bị quá điện áp khi đóng điện ", "B. Lựa chọn cấp điện áp thích hợp đóng điện máy biến áp", "C. Đóng điện theo phiếu thao tác đã được phê duyệt", "D. Kiểm tra đúng thứ tự pha và đồng vị pha" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thao tác đóng điện máy biến áp mới khác với đóng điện máy biến áp sau sửa chữa ở điểm nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "173",
    "options" : [ "A. Quy định của nhà chế tạo", "B. Quy trình thao tác thiết bị điện do Đơn vị quản lý vận hành ban hành", "C. Quy định của cấp điều độ có quyền điều khiển", "D. A hoặc B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Máy cắt cho phép đóng, cắt phụ tải và ngắn mạch trong phạm vi khả năng cho phép của máy cắt. Thao tác đóng, cắt máy cắt phải thực hiện theo?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "174",
    "options" : [ "A. Đã kiểm tra máy cắt đủ tiêu chuẩn vận hành", "B. Được sự đồng ý của Giám đốc hoặc Phó giám đốc kỹ thuật Đơn vị quản lý vận hành", "C. Được sự đồng ý của cấp điều độ có quyền điều khiển", "D. Cả A và B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Khi cần thiết, cho phép được cắt sự cố thêm đối với các máy cắt đã có tổng dòng cắt ngắn mạch hoặc có số lần cắt ngắn mạch đến mức quy định, với điều kiện?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "175",
    "options" : [ "A. Dùng máy cắt và rơ le bảo vệ (nếu có) đã được chỉnh định để đóng điện thiết bị bù", "B. Điện áp phải được điều chỉnh phù hợp, đảm bảo không bị dao động điện áp quá giới hạn cho phép khi đóng điện", "C. Thiết bị bù được thí nghiệm đủ tiêu chuẩn vận hành", "D. Trình tự thao tác tương tự như nhau " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thao tác đóng điện thiết bị bù mới khác với thiết bị bù sau sửa chữa ở điểm nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "176",
    "options" : [ "A. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 20 kV", "B. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 21 kV", "C. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 22 kV", "D. Chênh lệch điện áp giữa hai phía điểm hoà là 23 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào không cho phép hòa đồng bộ cấp điện áp 220kV theo điều kiện về điện áp?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "177",
    "options" : [ "A. Sau khi thao tác máy cắt, không thao tác dao cách ly hai phía của máy cắt này ", "B. Sau khi thao tác máy cắt, việc thao tác dao cách ly hai phía máy cắt được thực hiện bằng điều khiển từ xa (tại phòng điều khiển trung tâm)", "C. Thực hiện thao tác xa hoặc thao tác trong điều kiện thời tiết xấu", "D. A hoặc B hoặc C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Cho phép kiểm tra trạng thái máy cắt theo chỉ thị của tín hiệu và thông số đo lường tại phòng điều khiển mà không cần kiểm tra chỉ thị trạng thái tại chỗ trong trường hợp? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "178",
    "options" : [ "A. 60 phút", "B. 45 phút", "C. 30 phút", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng thời gian phiếu thao tác đột xuất phải được chuyển tới nhân viên vận hành trực tiếp thao tác trước thời gian dự kiến bắt đầu thao tác?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "179",
    "options" : [ "A. Không cho phép", "B. Người ra lệnh đồng ý", "C. Người duyệt phiếu đồng ý", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Cho phép thay đổi nội dung, trình tự thao tác trong phiếu thao tác trong trường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "180",
    "options" : [ "A. Thao tác do cấp điều độ có quyền điều khiển thực hiện điều khiển từ xa", "B. Thao tác do trung tâm điều khiển thực hiện điều khiển từ xa", "C. Thao tác do nhân viên vận hành thực hiện bằng điều khiển từ xa", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Thao tác xa được hiểu đúng theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "181",
    "options" : [ "A. Chênh lệch tần số giữa hai phía điểm hoà là 0,10 Hz", "B. Chênh lệch tần số giữa hai phía điểm hoà là 0,15 Hz", "C. Chênh lệch tần số giữa hai phía điểm hoà là 0,25 Hz", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào cho phép hòa đồng bộ cấp điện áp 220kV theo điều kiện về tần số?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "182",
    "options" : [ "A. Đơn vị công tác tự làm biện pháp an toàn", "B. Đơn vị quản lý vận hành tự làm biện pháp an toàn", "C. Đơn vị điều độ ra lệnh cô lập mạch tự động đóng lại đường dây trong thời gian công tác sửa chữa nóng", "D. Nhân viên vận hành tại trạm điện, nhà máy điện tự chuyển khóa tự đóng lại sang vị trí OFF (không làm việc)  " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Khi thực hiện sửa chữa nóng đường dây trên không phải thực hiện biện pháp an toàn theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "183",
    "options" : [ "A. Thao tác máy cắt xa nguồn điện trước, gần nguồn điện sau", "B. Thao tác máy cắt gần nguồn điện trước, xa nguồn điện sau", "C. Thao tác máy cắt nào trước cũng được", "D. Thao tác để thuận tiện cho trình tự cắt điện đường dây" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: khi cắt điện đường dây phải thao tác máy cắt như thế nào:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "184",
    "options" : [ "A. Người giám sát và người thao tác kiểm tra đúng thiết bị cần thao tác; Người giám sát đọc lệnh; Người thao tác nhắc lại lệnh;  Người thao tác thực hiện thao tác", "B. Người giám sát đọc lệnh; Người thao tác nhắc lại lệnh;  Người thao tác thực hiện thao tác; Người giám sát và người thao tác kiểm tra thao tác tốt;", "C. Người giám sát kiểm tra đúng thiết bị cần thao tác; Người giám sát đọc lệnh; Người thao tác nhắc lại lệnh;  Người thao tác thực hiện thao tác", "D. Người thao tác kiểm tra đúng thiết bị cần thao tác; Người giám sát đọc lệnh; Người thao tác nhắc lại lệnh;  Người thao tác thực hiện thao tác" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng trình tự tiến hành thao tác?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "185",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành xác nhận đường cáp đủ tiêu chuẩn vận hành", "B. Đơn vị quản lý vận hành xác định lỗi mạch nhị thứ và đã khắc phục được", "C. Sau khi phân tích sự cố kết luận điểm sự cố nằm ngoài phạm vi đường cáp", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Điều kiện để đóng lại đường cáp sau khi nhảy sự cố?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "186",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành", "B. Cấp điều độ có quyền điều khiển", "C. Nhân viên vận hành", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng trách nhiệm ngăn ngừa sự cố lan rộng?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "187",
    "options" : [ "A. Đường dây sự cố 3 pha, tự động đóng lại không thành công", "B. Đường dây sự cố 1 pha qua khu vực đông dân cư, tự động đóng lại không thành công", "C. Đường dây sự cố 1 pha, đang bão có gió cấp 06", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào cho phép khôi phục ngay đường dây 220 kV sau sự cố?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "188",
    "options" : [ "A. Điều độ viên cấp điều độ có quyền điều khiển.", "B. Điều độ viên cấp điều độ có quyền kiểm tra.", "C. Lãnh đạo đơn vị quản lý vận hành.", "D. Lãnh đạo cấp điều độ có quyền điều khiển." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Việc cô lập hoặc đưa các rơ le bảo vệ và tự động vào vận hành trở lại chỉ được thực hiện khi có mệnh lệnh cho phép của?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "189",
    "options" : [ "A. Nhiệt độ dầu máy biến áp không vượt quá 60 độ C", "B. Tải qua máy biến áp không quá 25% công suất định mức của máy biến áp", "C. Tải qua máy biến áp không quá 30% công suất định mức của máy biến áp", "D. Nhiệt độ cuộn dây máy biến áp không vượt quá 80 độ C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nếu không có quy định riêng, trong điều kiện vận hành bình thường, máy biến áp được phép vận hành lâu dài với điện áp cao hơn đến 10% điện áp định mức tương ứng với đầu phân áp trong điều kiện nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "190",
    "options" : [ "A. Bảo vệ dự phòng tác động", "B. Bảo áp so lệch tác động, kiểm tra phát hiện lỗi mạch nhị thứ và đã khắc phục", "C. Bảo vệ hơi tác động, cần phải đưa ngay máy biến áp vào vận hành, nhân viên vận hành thông báo máy biến áp đã được Giám đốc đơn vị đồng ý đưa trở lại vận hành", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Khi máy biến áp nhảy sự cố, Đơn vị quản lý vận hành không cần phải có văn bản xác nhận máy biến áp đủ điều kiện vận hành theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "191",
    "options" : [ "A. Theo chế độ cực kỳ khẩn cấp.", "B. Theo chế độ khẩn cấp.", "C. Theo chế độ cảnh báo.", "D. Theo chế độ bình thường." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Khi truyền tải trên đường dây trên không cấp điện áp trên 35 kV đến 220 kV vượt mức giới hạn cho phép, Điều độ viên phải xử lý sự cố:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "192",
    "options" : [ "A. 80%", "B. 90%", "C. 100%", "D. 110%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Cấp điều độ miền phải xử lý khi tải của máy biến áp 110/22 kV bắt đầu trên mức nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "193",
    "options" : [ "A. Kiểm tra thanh cái không có điện áp, cắt các máy cắt nối thanh cái nếu đang đóng", "B. Cắt toàn bộ máy cắt nối thanh cái bị mất điện", "C. Cắt toàn bộ dao cách ly nối thanh cái bị mất điện", "D. Báo cáo lãnh đạo trực tiếp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành phải xử lý theo phương án nào nếu thanh cái bị mất điện?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "194",
    "options" : [ "A. 2,5%", "B. 5%", "C. 7,5%", "D. 10%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Nếu không có quy định riêng, trong điều kiện vận hành bình thường và không bị quá tải, máy biến áp được phép vận hành lâu dài với điện áp cao hơn không quá bao nhiêu % điện áp định mức tương ứng với đầu phân áp?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "195",
    "options" : [ "A. Giới hạn phát nhiệt của dây dẫn hoặc thiết bị điện nối tiếp trên đường dây.", "B. Giới hạn góc truyền tải theo điều kiện ổn định.", "C. Giới hạn theo điện áp thấp -10% điện áp danh định.", "D. Giới hạn dòng điện theo loại dây dẫn do Đơn vị quản lý vận hành quy định." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Mức giới hạn truyền tải đường dây trên không được xác định không đúng theo giới hạn nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "196",
    "options" : [ "A. 270 kV", "B. 260 kV", "C. 250 kV", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Máy biến áp 220kV đang ở nấc 1 (định mức 242kV) phải tách khỏi vận hành khi điện áp ở phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "197",
    "options" : [ "A. Do có sự cố xảy ra trên lưới điện cấp điện cho khách hàng; sự cố trong hệ thống điện gây mất điện mà bên bán điện không kiểm soát được", "B. Theo yêu cầu của Đơn vị điều độ hệ thống điện quốc gia khi hệ thống điện thiếu công suất dẫn đến đe dọa sự an ninh cung cấp điện của hệ thống điện quốc gia", "C. Có nguy cơ gây sự cố, mất an toàn nghiêm trọng cho người, thiết bị và hệ thống điện; Trường hợp bất khả kháng", "D. Cả 3 phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Đơn vị phân phối điện được ngừng, giảm mức cung cấp điện không theo kế hoạch trong các trường hợp:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "198",
    "options" : [ "A. -5% và +10%", "B. ± 10%", "C. ± 5%", "D. -10% và +5%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Trong chế độ vận hành bình thường điện áp vận hành cho phép tại điểm đấu nối với Khách hàng được phép dao động so với điện áp danh định như sau:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "199",
    "options" : [ "A. 220kV, 110kV, 35kV, 22 kV", "B. 15 kV, 10 kV, 06 kV và 0,4 kV", "C. 110 kV, 35 kV, 22 kV, 15 kV, 10 kV, 06 kV và 0,4 kV", "D. A và B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Các cấp điện áp danh định trong hệ thống điện phân phối bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "200",
    "options" : [ "A. Sự cố hoặc rã lưới toàn bộ hoặc một phần hệ thống điện truyền tải gây ảnh hưởng đến chế độ vận hành bình thường của hệ thống điện phân phối", "B. Sự cố trên hệ thống điện truyền tải dẫn đến một phần hệ thống điện phân phối vận hành trong tình trạng tách đảo", "C. Sự cố đường dây hoặc trạm biến áp phân phối cấp điện áp 110 kV gây mất điện trên diện rộng trong hệ thống điện phân phối", "D. Cả 3 phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Các tình huống khẩn cấp bao gồm: "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "201",
    "options" : [ "A. Chế độ vận hành bình thường", "B. Chế độ cảnh báo", "C. Chế độ mang tải cao", "D. Không quy định " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định HTĐ truyền tải: Khi mức mang tải của các đường dây và trạm biến áp chính trong lưới điện truyền tải bằng 90% giá trị định mức, HTĐ truyền tải đang vận hành ở chế độ nào"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "202",
    "options" : [ "A. Chế độ vận hành bình thường", "B. Chế độ cảnh báo", "C. Chế độ khẩn cấp", "D. Chế độ cực kỳ khẩn cấp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Khi điện áp lưới điện 220kV có giá trị 206kV, hệ thống điện truyền tải đang vận hành ở chế độ:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "203",
    "options" : [ "A. Ngoài dải 49,5 Hz đến 50,5 Hz", "B. Trong dải 49,0 Hz đến 51,0 Hz", "C. Ngoài dải 49,0 Hz đến 51,0 Hz", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tần số hệ thống đang ở chế độ cực kỳ khẩn cấp "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "204",
    "options" : [ "A. Chế độ vận hành bình thường", "B. Chế độ cảnh báo", "C. Chế độ khẩn cấp", "D. Chế độ cực kỳ khẩn cấp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Khi tần số hệ thống có giá trị 49.75Hz, hệ thống điện truyền tải đang vận hành ở chế độ:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "205",
    "options" : [ "A. Ngoài dải từ 198 kV đến 242 kV", "B. Ngoài dải từ 209 kV đến 242 kV", "C. Trong dải từ 198 kV đến 242 kV", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng điện áp lưới điện truyền tải đang ở chế độ khẩn cấp"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "206",
    "options" : [ "A. Từ 209 kV đến 242 kV", "B. Từ 198 kV đến 242 kV", "C. Từ 190 kV đến 245 kV", "D. Từ 195 kV đến 245 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn điện áp thanh cái trên lưới điện 220kV ở chế độ sự cố đơn lẻ"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "207",
    "options" : [ "A. Chấp hành lệnh điều độ của nhân viên vận hành cấp trên.", "B. Chấp hành lệnh điều độ của lãnh đạo trực tiếp.", "C. Cung cấp số liệu theo yêu cầu của nhân viên vận hành cấp trên.", "D. Phương án A, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Một trong những nhiệm vụ của Trưởng kíp trạm điện là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "208",
    "options" : [ "A. 49,8 Hz khi hết nguồn dự phòng", "B. 49,5 Hz khi hết nguồn dự phòng", "C. 49,0 Hz khi hết nguồn dự phòng", "D. Không sa thải phụ tải" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Phải ra lệnh điều độ sa thải phụ tải khi tần thấp ở dưới mức nào"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "209",
    "options" : [ "A. Xin phép cấp điều độ có quyền kiểm tra ", "B. Thực hiện quyền điều khiển để xử lý sự cố hoặc đe dọa sự cố sau khi cấp điều độ có quyền kiểm tra cho phép", "C. Báo cáo cho cấp điều độ có quyền kiểm tra và thông báo cho đơn vị có quyền nắm thông tin ngay sau khi thực hiện quyền điều khiển.", "D. Cả A, B, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành thực hiện quyền điều khiển thế nào là không đúng quy trình trong trường hợp sự cố hoặc đe dọa sự cố"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "210",
    "options" : [ "A. ít nhất 05 phút để tìm hiểu những sự việc xảy ra từ ca gần nhất của mình đến ca hiện tại", "B. ít nhất 15 phút để tìm hiểu những sự việc xảy ra từ ca hiện tại và ca gần nhất của ca hiện tại", "C. ít nhất 15 phút để tìm hiểu những sự việc xảy ra từ ca gần nhất của mình đến ca hiện tại", "D. ít nhất 10 phút để tìm hiểu những sự việc xảy ra từ ca gần nhất của mình đến ca hiện tại" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành phải có mặt trước giờ giao nhận ca: "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "211",
    "options" : [ "A. Cán bộ Phương thức tại Điều độ miền", "B. Điều độ viên các cấp Điều độ", "C. Trưởng ca NMĐ", "D. Trưởng kíp trạm điện, TTĐK" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Chức danh nào không được xem là nhân viên vận hành:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "212",
    "options" : [ "A. Nhà máy có công suất đặt là 29MW", "B. Nhà máy có công suất đặt là 30MW", "C. Nhà máy có công suất đặt là 31MW", "D. Phương án A&B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Theo công suất đặt nhà máy nào được định nghĩa là nhà máy nhỏ:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "213",
    "options" : [ "A. Chuyển nấc máy biến áp.", "B. Đóng cắt tụ bù để điều chỉnh điện áp.", "C. Chỉnh định lại rơ le bảo vệ và tự động.", "D. Yêu cầu gửi báo cáo nhanh sự cố." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nội dung nào dưới đây không phải là lệnh điều độ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "214",
    "options" : [ "A. Sau khi nhân viên vận hành nhận ca đồng ý ký nhận ca.", "B. Khi người giao ca chưa hoàn thành báo cáo sự cố.", "C. Sau khi đã báo cáo và được lãnh đạo đơn vị cho phép. ", "D. Khi xử lý sự cố xong và hoàn thành tất cả các sự vụ liên quan." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Trường hợp nào sau đây không được phép giao nhận ca khi đang xử lý sự cố"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "215",
    "options" : [ "A. Được sự cho phép của cấp điều độ có quyền kiểm tra trước khi thực hiện quyền điều khiển", "B. Thông báo thông tin cần thiết với cấp điều độ cấp trên", "C. Báo cáo lại cấp điều độ có quyền kiểm tra sau khi thực hiện xong quyền điều khiển", "D. Được sự cho phép của Lãnh đạo trực tiếp." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành thực hiện quyền điều khiển thế nào là đúng quy trình trong trường hợp vận hành bình thường"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "216",
    "options" : [ "A. Có cấp điện áp đến 500 kV và ranh giới phân chia theo miền Bắc, miền Trung, miền Nam.", "B. Có cấp điện áp đến 220 kV và ranh giới phân chia theo miền Bắc, miền Trung, miền Nam. ", "C. Có cấp điện áp đến 110 kV và ranh giới phân chia theo miền Bắc, miền Trung, miền Nam.", "D. Có cấp điện áp 110kV & 22kV và ranh giới phân chia theo miền Bắc, miền Trung, miền Nam." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Hệ thống điện miền là hệ thống điện:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "217",
    "options" : [ "A. Ít nhất 03 tháng1 lần", "B. Ít nhất 12 tháng 1 lần ", "C. Ít nhất 18 tháng 1 lần", "D. Không quy định số lần" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành tham gia trực tiếp công tác điều độ, vận hành hệ thống điện phải được định kỳ huấn luyện, diễn tập xử lý sự cố, diễn tập khởi động đen và khôi phục hệ thống điện quốc gia "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "218",
    "options" : [ "A. Báo cáo lãnh đạo đơn vị, xin ý kiến chỉ đạo", "B. Báo cáo người ra lệnh biện pháp xử lý tình huống", "C. Ngừng thao tác, xử lý xong mới thao tác tiếp", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trong quá trình thao tác nếu có cảnh báo, trục trặc, bất thường, nhân viên vận hành phải thực hiện theo phương án nào"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "219",
    "options" : [ "A. Phải ghi âm, ghi chép lệnh đầy đủ vào sổ và có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh", "B. Phải có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh. Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết", "C. Phải ghi âm, ghi chép lệnh đầy đủ vào sổ và có trách nhiệm chuyển ngay lệnh thao tác đến đúng người nhận lệnh. Trường hợp nhân viên vận hành trực ban trung gian không liên lạc được với người nhận lệnh, phải báo lại ngay cho người ra lệnh biết", "D. Không quy định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Quy định trách nhiệm của Nhân viên vận hành trực ban trung gian khi truyền lệnh?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "220",
    "options" : [ "A. Không cần giao nhận máy biến áp", "B. Đã kết thúc công tác, người và phương tiện sửa chữa đã rút hết khỏi máy biến áp ", "C. Đã tháo hết tiếp địa di động trên máy biến áp, máy biến áp đủ tiêu chuẩn vận hành và sẵn sàng đóng điện", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Đơn vị quản lý vận hành giao máy biến áp cho cấp điều độ có quyền điều khiển để đưa vào vận hành bao gồm nội dung gì"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "221",
    "options" : [ "A. Kiểm tra trạng thái máy cắt theo chỉ thị của tín hiệu và thông số đo lường tại phòng điều khiển và khoá mạch điều khiển của máy cắt", "B. Kiểm tra chỉ thị tại chỗ trạng thái ", "C. Kiểm tra chỉ thị tại chỗ trạng thái và khoá mạch điều khiển của máy cắt.", "D. A hoặc C đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Sau khi thao tác máy cắt, nếu sau đó có thao tác tại chỗ dao cách ly hai phía của máy cắt, nhân viên vận hành phải:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "222",
    "options" : [ "A. Đường dây mang tải trên 90%", "B. Đường dây mang tải trên 100%", "C. Đường dây mang tải trên 110%", "D. Đường dây mang tải trên 120% " ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Trường hợp nào sau đây phải xử lý đường dây theo chế độ cực kỳ khẩn cấp:  "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "223",
    "options" : [ "A. Phải cắt điện các thiết bị điện hoặc đường dây đó ra khỏi vận hành.", "B. Phải đặt bảo vệ tạm thời và được Cấp điều độ có quyền điều khiển cho phép.", "C. Phải đặt thời gian tác động bảo vệ còn lại theo phiếu chỉnh định rơle do cấp điều độ có quyền điều khiển ban hành.", "D. Phương án A hoặc B hoặc C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố: Khi một vài rơ le bảo vệ các thiết bị điện hoặc đường dây được tách ra không cho làm việc do bị hư hỏng và những rơ le bảo vệ còn lại bảo đảm bảo vệ đầy đủ chống mọi dạng sự cố, nhưng không bảo đảm thời gian loại trừ ngắn mạch cho các thiết bị điện và đường dây dẫn điện thì phải xử lý theo phương án nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "224",
    "options" : [ "A. Tần số hệ thống 49,5 Hz", "B. Máy biến áp chính 220 kV đang mang tải là 100%", "C. Điện áp thấp nhất trên lưới 220 kV là 195 kV", "D. Phương án A, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ khẩn cấp? "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "225",
    "options" : [ "A. Tiến hành thí nghiệm, kiểm tra thử nghiệm các thông số, phân tích mẫu dầu, khắc phục những nhược điểm bất thường đã phát hiện; có văn bản xác nhận MBA đủ điều kiện vận hành gửi Cấp điều độ có quyền điều khiển.", "B. Tiến hành thí nghiệm, thử nghiệm RLBV, phân tích mẫu khí, mẫu dầu, khắc phục những nhược điểm bất thường đã phát hiện; có văn bản xác nhận MBA đủ điều kiện vận hành gửi Cấp điều độ có quyền điều khiển.", "C. Tiến hành thí nghiệm, kiểm tra thử nghiệm các thông số, phân tích mẫu khí, mẫu dầu, khắc phục những nhược điểm bất thường đã phát hiện; có văn bản xác nhận MBA đủ điều kiện vận hành gửi ĐĐV có quyền điều khiển.", "D. Tiến hành thí nghiệm, kiểm tra thử nghiệm các thông số, phân tích mẫu khí, mẫu dầu, khắc phục những nhược điểm bất thường đã phát hiện; có văn bản xác nhận MBA đủ điều kiện vận hành gửi Cấp điều độ có quyền điều khiển." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Khi máy biến áp bị cắt sự cố do tác động của hai mạch bảo vệ nội bộ máy biến áp là so lệch và hơi (hoặc dòng dầu, áp lực dầu),  đã thực hiện đầy đủ các bước sau để ĐĐV đưa MBA vào vận hành?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "226",
    "options" : [ "A. Bảo vệ còn lại bảo đảm chống mọi dạng sự cố", "B. Bảo vệ còn lại bảo đảm thời gian loại trừ sự cố", "C. Cấp điều độ có quyền điều khiển cho phép", "D. Phương án A, B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Đường dây vẫn cho phép vận hành khi thiếu rơ le bảo vệ trong trường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "227",
    "options" : [ "A. Đơn vị quản lý vận hành", "B. Cấp điều độ có quyền điều khiển", "C. Tập đoàn Điện lực Việt Nam", "D. Phương án A, B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Phương án nào quy định đúng trách nhiệm điều tra nguyên nhân sự cố và đề ra các biện pháp đề phòng sự cố lặp lại?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "228",
    "options" : [ "A. 31.5kA, 100ms", "B. 40kA, 100ms", "C. 31.5kA, 150ms", "D. 40kA, 150ms" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Dòng ngắn mạch lớn nhất cho phép và thời gian tối đa loại trừ sự cố của bảo vệ chính cấp điện áp 110kV là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "229",
    "options" : [ "A. -5% và +10%", "B. ± 10%", "C. ± 5%", "D. -10% và +5%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Trong chế độ sự cố nghiêm trọng hệ thống điện truyền tải hoặc khôi phục sự cố, cho phép mức dao động điện áp trong khoảng bao nhiêu phần trăm điện áp danh định?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "230",
    "options" : [ "A. Yêu cầu vận hành an toàn, tin cậy và ổn định hệ thống điện;", "B. Phương án sa thải phụ tải và điều hòa, tiết giảm phụ tải do đe dọa an ninh cung cấp điện của Đơn vị điều độ hệ thống điện quốc gia;", "C. Thứ tự ưu tiên của các phụ tải;", "D. Các biện pháp giảm thiểu ảnh hưởng đến Khách hàng sử dụng điện có cùng thứ tự ưu tiên cấp điện" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Yếu tố nào được ưu tiên khi xây dựng phương án sa thải phụ tải trong phạm vi quản lý:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "231",
    "options" : [ "A. Nối đất trực tiếp", "B. Trung tính cách ly  ", "C. Nối đất qua trở kháng", "D. A hoặc B hoặc C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Chế độ nối đất trung tính trong hệ thống điện phân phối cấp điện áp 110kV là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "232",
    "options" : [ "A. -5% và +10%", "B. ± 10%", "C. ± 5%", "D. -10% và +5%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định hệ thống điện phân phối: Trong chế độ vận hành bình thường điện áp vận hành cho phép tại điểm đấu nối với nhà máy điện được phép dao động so với điện áp danh định như sau:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "233",
    "options" : [ "A. Từ 104 kV đến 121 kV", "B. Từ 99 kV đến 121 kV", "C. Từ 104 kV đến 115 kV", "D. Từ 99 kV đến 115 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn điện áp thanh cái trên lưới điện 110kV ở chế độ vận hành bình thường"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "234",
    "options" : [ "A. Chế độ bình thường.", "B. Chế độ cảnh báo.", "C. Chế độ khẩn cấp.", "D. Chế độ cực kỳ khẩn cấp." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ nào sau đây khi tần số f = 50,4Hz:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "235",
    "options" : [ "A. Chế độ vận hành bình thường", "B. Chế độ cảnh báo", "C. Chế độ khẩn cấp", "D. Chế độ cực kỳ khẩn cấp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Khi tần số hệ thống có giá trị 49.41Hz, hệ thống điện truyền tải đang vận hành ở chế độ:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "236",
    "options" : [ "A. Có thời gian khởi động đen không quá 5 phút", "B. Có thời gian khởi động đen không quá 10 phút", "C. Có thời gian khởi động đen không quá 15 phút", "D. Có thời gian khởi động đen không quá 20 phút" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy điện khởi động đen chính phải đáp ứng tiêu chí nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "237",
    "options" : [ "A. Tham gia lập phương án khởi động đen và khôi phục HTĐ QG có cấp điện áp 220kV ", "B. Lập phương án khởi động đen và khôi phục HTĐ QG có cấp điện áp 220kV thuộc quyền điều khiển ", "C. Tham gia lập phương án khởi động đen và khôi phục HTĐ QG có cấp điện áp 22kV ", "D. Phương án A&C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Phương án nào không phải là nhiệm vụ của cấp Điều độ miền:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "238",
    "options" : [ "A. Đấu nối vào cấp điện áp 500kV và có thời gian khởi động đen là 20 phút", "B. Đấu nối vào cấp điện áp 220kV và có thời gian khởi động đen là 15 phút", "C. Đấu nối vào cấp điện áp 110kV và có thời gian khởi động đen là 10 phút", "D. Không phương án nào đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy đủ điều kiện làm nhà máy khởi động đen chính:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "239",
    "options" : [ "A. Theo chủ đầu tư của thiết bị, công trình", "B. Theo cấp điện áp và chức năng của thiết bị", "C. Theo công suất đặt của NMĐ", "D. Theo ranh giới quản lý thiết bị của đơn vị QLVH" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định quy trình điều độ HTĐQG: Phương án nào không phải là một nguyên tắc cơ bản để phân cấp quyền điều khiển:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "240",
    "options" : [ "A. Thao tác đột xuất trong phạm vi 01 (một) trạm điện, một nhà máy điện, trung tâm điều khiển", "B. Thao tác đột xuất trong phạm vi 01 (một) trạm điện, một nhà máy điện, trung tâm điều khiển hoặc tại các cấp điều độ bằng điều khiển từ xa", "C. Thao tác có số bước thao tác không quá 03 bước và được thực hiện tại các cấp điều độ, trung tâm điều khiển hoặc thao tác bằng điều khiển từ xa", "D. Thao tác đơn giản có số bước thao tác không quá 03 bước và được thực hiện bằng điều khiển từ xa" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào đúng cho phép nhân viên vận hành không cần lập phiếu thao tác?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "241",
    "options" : [ "A. Người viết phiếu là Điều độ viên; Người duyệt phiếu là Trưởng, Phó phòng điều độ; Điều độ viên phụ trách ca trực", "B. Người viết phiếu là Điều độ viên; Người duyệt phiếu là Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Điều độ viên phụ trách ca trực", "C. Người viết phiếu là Điều độ viên; Người duyệt phiếu là Trưởng, Phó đơn vị điều độ; Trưởng, Phó phòng điều độ; Điều độ viên phụ trách ca trực", "D. Người viết phiếu là Điều độ viên; Người duyệt phiếu là Điều độ viên phụ trách ca trực" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phiếu thao tác đột xuất phối hợp nhiều trạm điện, nhà máy điện hoặc thao tác xa từ cấp điều độ do cấp điều độ có quyền điều khiển viết, duyệt và được quy định cụ thể như sau?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "242",
    "options" : [ "A. Người viết phiếu", "B. Trưởng, phó phòng Điều độ", "C. Người duyệt phiếu", "D. ĐĐV phụ trách ca trực" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trường hợp cần chỉnh sửa phiếu thao tác, ĐĐV phải hỏi ý kiến của ai:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "243",
    "options" : [ "A. Mở dao cách ly phía không có điện áp trước", "B. Đóng dao cách ly phía có điện áp trước", "C. Mở dao cách ly phía nếu có tải không gây sự cố lớn trước", "D. Đóng dao cách ly phía nếu có tải không gây sự cố lớn trước" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Phương án nào không đúng theo quy định trình tự thao tác dao cách ly hai phía máy cắt?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "244",
    "options" : [ "A. Đóng dao cách ly phía không có điện áp trước", "B. Đóng dao cách ly phía có điện áp trước", "C. Đóng dao cách ly phía nào trước cũng được", "D. Đóng dao cách ly phía có điện áp sau" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Trình tự thao tác đóng dao cách ly hai phía máy cắt khi một phía máy cắt có điện áp, một phía không có điện áp?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "245",
    "options" : [ "A. Của lãnh đạo trực tiếp đơn vị", "B. Của nhân viên vận hành cấp trên", "C. Của nhân viên trực ban vận hành", "D. A hoặc B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Nhân viên vận hành không được tự ý tách hoặc cô lập các mạch khoá liên động. Trường hợp cần thay đổi mạch khoá liên động phải được sự đồng ý?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "246",
    "options" : [ "A. Sự cố đường cáp cấp 110kV", "B. Sự cố đường dây hỗn hợp cấp 220kV và tín hiệu rơle báo sự cố nằm ngoài phạm vi đường cáp", "C. Sự cố đường dây hỗn hợp cấp 110kV và đường cáp chỉ là đoạn ngắn của đường dây trên không", "D. Cả 3 đáp án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình xử lý sự cố HTĐ quốc gia: Trường hợp nào sau đây không được phép đóng lại:  "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "247",
    "options" : [ "A. Từ 49,8 Hz đến 50,2 Hz", "B. Từ 49,9 Hz đến 50,2 Hz", "C. Từ 49,0 Hz đến 51,0 Hz", "D. Từ 49,8 Hz đến 50,1 Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn tần số ở chế độ sự cố đơn lẻ của hệ thống điện"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "248",
    "options" : [ "A. Có nguy cơ đe dọa đến tính mạng con người và an toàn thiết bị.", "B. Khi có nhiều sự cố xảy ra đồng thời.", "C. Khi hệ thống điện truyền tải vận hành ở chế độ cực kỳ khẩn cấp hoặc khi có nguy cơ suy giảm an ninh cung cấp điện.", "D. Phương án A, B, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định HTĐ truyền tải: Việc sa thải phụ tải và ngừng cung cấp điện chỉ được tiến hành khi"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "249",
    "options" : [ "A. 60 kA, 50 ms", "B. 40 kA, 80 ms", "C. 50 kA, 100 ms", "D. 31,5 kA, 150 ms" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng trị số dòng ngắn mạch lớn nhất cho phép (kA) và thời gian tối đa loại trừ ngắn mạch (ms) bằng bảo vệ chính ở cấp điện áp 220kV"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "250",
    "options" : [ "A. Trên 110% giá trị định mức và sự cố có thể dẫn đến rã lưới", "B. Trên 105% giá trị định mức", "C. Sự cố đường dây và máy biến áp dẫn đến quá tải trên 110% giá trị định mức phần tử khác  ", "D. Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng mức mang tải của các đường dây và trạm biến áp chính trong lưới điện truyền tải vận hành ở chế độ cực kỳ khẩn cấp "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "251",
    "options" : [ "A. Đấu nối vào cấp điện áp 220kV và có thời gian khởi động đen là 10 phút", "B. Đấu nối vào cấp điện áp 220kV và có thời gian khởi động đen là 20 phút", "C. Đấu nối vào cấp điện áp 110kV và có thời gian khởi động đen là 10 phút", "D. Phương án A&B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy đủ điều kiện làm nhà máy khởi động đen chính:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "252",
    "options" : [ "A. Điều độ miền lập, Điều độ Quốc gia phê duyệt", "B. Điều độ miền lập và phê duyệt", "C. Điều độ phân phối lập, Điều độ miền phê duyệt", "D. Điều độ Quốc gia lập và phê duyệt" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Lập Phương án khởi động đen và khôi phục hệ thống điện miền có cấp điện áp 110 kV do:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "253",
    "options" : [ "A. Có thời gian khởi động đen không quá 5 phút", "B. Có thời gian khởi động đen không quá 10 phút", "C. Có thời gian khởi động đen không quá 15 phút", "D. Có thời gian khởi động đen không quá 20 phút" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy điện khởi động đen dự phòng phải đáp ứng tiêu chí nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "254",
    "options" : [ "A. Đấu nối vào cấp điện áp 220kV và có thời gian khởi động đen là 30 phút", "B. Đấu nối vào cấp điện áp 220kV và có thời gian khởi động đen là 20 phút", "C. Đấu nối vào cấp điện áp 110kV và có thời gian khởi động đen là 10 phút", "D. Phương án B&C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư quy định khởi động đen và khôi phục HTĐ QG: Nhà máy đủ điều kiện làm nhà máy khởi động đen dự phòng:"
  } ],
  "Examlogs" : {
    "-M_EXm9n_gTl1wAUmRKE" : {
      "data" : {
        "question_key" : [ "207", "186", "242", "87", "217", "61", "45", "79", "197", "23", "85", "135", "189", "213", "201", "184", "220", "143", "57", "12", "234", "109", "117", "81", "140", "62", "236", "241", "103", "165", "22", "127", "182", "163", "71", "134", "68", "222", "31", "223", "132", "70", "13", "40", "209", "52", "118", "149", "78", "43", "105", "187", "27", "104", "76", "178", "21", "185", "252", "155" ],
        "sessionid" : "DD1620537171724",
        "userAnswers" : [ "A", "A", "A", "A" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T05:12:51.724Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 12:13:08 PM\""
    },
    "-M_EdaeY3_QZa3ogIZEQ" : {
      "data" : {
        "question_key" : [ "97", "34", "40", "33", "145", "138", "95", "183", "141", "135", "13", "120", "222", "7", "192", "162", "17", "128", "155", "88", "113", "161", "247", "112", "232", "215", "203", "166", "16", "243", "172", "249", "174", "191", "240", "248", "73", "217", "157", "87", "66", "23", "142", "98", "237", "64", "115", "38", "223", "152", "193", "99", "229", "181", "206", "200", "116", "4", "70", "109" ],
        "sessionid" : "DD1620538968208",
        "userAnswers" : [ "A", "A" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T05:42:48.208Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 12:42:56 PM\""
    },
    "-M_Ehby8HpTB0Vd5vMYJ" : {
      "data" : {
        "ip" : "* IP:undefined nation:undefined city:undefined",
        "question_key" : [ "130", "51", "81", "207", "93", "241", "181", "49", "36", "117", "74", "217", "27", "37", "54", "237", "91", "169", "191", "112", "106", "41", "140", "7", "55", "235", "251", "216", "161", "9", "175", "252", "34", "240", "100", "147", "138", "125", "203", "53", "230", "109", "196", "2", "126", "86", "190", "8", "45", "1", "59", "210", "206", "224", "232", "178", "188", "115", "28", "24" ],
        "sessionid" : "DD1620538360129",
        "userAnswers" : [ "A", "A", "A", "A", "A" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T05:32:40.129Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 1:00:30 PM\""
    },
    "-M_EhiFjjmg_6KeR2jnN" : {
      "data" : {
        "ip" : "* IP:123.20.133.190 nation:VN city:Ho Chi Minh City",
        "question_key" : [ "3", "94", "89", "142", "71", "0", "140", "104", "158", "244", "28", "179", "180", "219", "198", "92", "159", "22", "11", "35", "127", "38", "4", "51", "54", "64", "221", "97", "113", "182", "73", "248", "119", "106", "77", "203", "230", "58", "78", "9", "239", "176", "118", "218", "41", "197", "36", "13", "7", "16", "171", "65", "216", "91", "164", "84", "53", "192", "205", "193" ],
        "sessionid" : "DD1620540054663",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T06:00:54.663Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 1:00:56 PM\""
    },
    "-M_Ehz-kFC6VdyPrGkb_" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "49", "99", "85", "251", "81", "118", "175", "114", "82", "162", "43", "0", "155", "57", "244", "27", "23", "248", "104", "229", "157", "22", "112", "33", "9", "172", "32", "30", "120", "117", "65", "176", "199", "5", "223", "125", "76", "69", "127", "187", "79", "224", "59", "29", "191", "124", "195", "216", "150", "26", "152", "75", "93", "238", "77", "91", "116", "47", "226", "240" ],
        "sessionid" : "DD1620540122997",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T06:02:02.997Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 1:02:04 PM\""
    },
    "-M_EuKtCenSYr4UnbKij" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "253", "148", "15", "175", "243", "125", "62", "73", "152", "19", "28", "211", "144", "72", "157", "116", "161", "46", "64", "33", "147", "249", "1", "122", "158", "176", "137", "149", "204", "217", "0", "59", "129", "247", "178", "159", "103", "165", "114", "239", "85", "163", "30", "131", "191", "150", "43", "184", "102", "107", "38", "108", "52", "171", "61", "36", "50", "233", "23", "53" ],
        "sessionid" : "DD1620543191006",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T06:53:11.005Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 1:56:04 PM\""
    },
    "-M_F6aPffAWvcigXcjCn" : {
      "data" : {
        "question_key" : [ "175", "57", "230", "80", "117", "197", "193", "121", "101", "216", "102", "136", "131", "226", "150", "92", "149", "48", "238", "52", "177", "218", "107", "19", "54", "250", "232", "252", "235", "5", "47", "231", "203", "127", "156", "219", "220", "43", "30", "123", "36", "196", "2", "39", "31", "69", "95", "165", "90", "68", "104", "227", "4", "206", "119", "241", "103", "228", "221", "32" ],
        "sessionid" : "DD1620546827899",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T07:53:47.899Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 2:54:00 PM\""
    },
    "-M_FEMxgrvlpunUi6g-9" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "191", "97", "108", "46", "47", "85", "26", "78", "113", "169", "237", "245", "74", "143", "198", "77", "226", "0", "160", "251", "70", "114", "203", "248", "193", "134", "68", "211", "150", "204", "162", "230", "217", "109", "89", "76", "122", "27", "104", "207", "53", "20", "118", "253", "163", "65", "35", "96", "239", "144", "98", "200", "32", "175", "178", "190", "135", "187", "209", "24" ],
        "sessionid" : "DD1620547367534",
        "userAnswers" : {
          "1" : "",
          "3" : "",
          "4" : "",
          "5" : "A",
          "58" : "A"
        },
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T08:02:47.533Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 3:27:58 PM\""
    },
    "-M_FG_CxUtBp8xkhtfOm" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "236", "94" ],
        "sessionid" : "DD1620549167009",
        "userAnswers" : [ "A" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T08:32:47.009Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 3:37:36 PM\""
    },
    "-M_FHhXIAduPsmInCYtD" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "189", "201", "54", "235", "78", "105", "14", "208", "174", "191", "11", "186", "145", "39", "92", "102", "142", "1", "28", "250", "179", "51", "56", "159", "203", "4", "69", "29", "192", "213", "97", "113", "149", "10", "90", "107", "127", "103", "126", "42", "194", "116", "196", "3", "77", "138", "110", "112", "153", "0", "81", "65", "144", "59", "232", "8", "86", "248", "155", "181" ],
        "sessionid" : "DD1620549475271",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T08:37:55.271Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 3:42:32 PM\""
    },
    "-M_FK3MpGnG0OCGuIL66" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "79", "14", "15", "100", "25", "11", "106", "196", "130", "37", "215", "134", "195", "81", "40", "84", "16", "227", "160", "68", "164", "28", "44", "80", "138", "101", "38", "117", "45", "91", "24", "155", "123", "77", "222", "0", "171", "110", "197", "35", "131", "224", "180", "177", "47", "161", "139", "34", "135", "238", "244", "236", "63", "183", "210", "57", "232", "102", "30", "104" ],
        "sessionid" : "DD1620549117163",
        "userAnswers" : [ null, "DC" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T08:31:57.162Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 3:52:50 PM\""
    },
    "-M_FKCJHVeFV_JI-Q1Zr" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "92", "5", "136", "66", "95", "107", "90", "37", "120", "123", "56", "4", "128", "130", "88", "119", "125", "94", "10", "51" ],
        "sessionid" : "PT1620550391280",
        "userAnswers" : [ "A", null, "A", null, "A", "B", null, "C" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "PT",
          "examdate" : "2021-05-09T08:53:11.280Z",
          "fullname" : "Hà",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 3:53:27 PM\""
    },
    "-M_FSnls2CaSXO4ab7DZ" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "253", "117", "72", "160", "153" ],
        "sessionid" : "DD1620552652794",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T09:30:52.794Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 4:31:01 PM\""
    },
    "-M_FU3CGwGVaRfxIaTDL" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "236", "94" ],
        "sessionid" : "DD1620549167009",
        "userAnswers" : [ "A" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T08:32:47.009Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 4:36:31 PM\""
    },
    "-M_FUs2qOSizP5pE4BEa" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "251", "92", "175" ],
        "sessionid" : "DD1620553197750",
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T09:39:57.749Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 4:40:03 PM\""
    },
    "-M_FV9DRiS_gf7t8Casd" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "123.20.133.190",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS45899 VNPT Corp",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "7", "3", "16" ],
        "sessionid" : "UC1620553212699",
        "userAnswers" : [ "A", "A", "C" ],
        "userinfo" : {
          "exam" : "UC",
          "examdate" : "2021-05-09T09:40:12.699Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 4:41:18 PM\""
    },
    "-M_Fw73VRCb_9kirVAHF" : {
      "data" : {
        "ip" : {
          "city" : "Ho Chi Minh City",
          "country" : "VN",
          "ip" : "171.253.138.0",
          "loc" : "10.8230,106.6296",
          "org" : "AS7552 Viettel Group",
          "postal" : "71606",
          "readme" : "https://ipinfo.io/missingauth",
          "region" : "Ho Chi Minh",
          "timezone" : "Asia/Ho_Chi_Minh"
        },
        "question_key" : [ "0", "215", "98", "108", "188", "134", "151", "186", "44", "147", "10", "219", "189", "145", "207", "77", "206", "200", "19", "214", "187", "52", "42", "11", "107", "81", "172", "90", "227", "24", "201", "122", "17", "4", "86", "192", "170", "100", "181", "158", "15", "232", "85", "205", "87", "143", "157", "153", "140", "238", "216", "71", "250", "176", "208", "248", "53", "159", "204", "195" ],
        "sessionid" : "DD1620560595758",
        "userAnswers" : {
          "1" : "AB",
          "7" : "A",
          "19" : "A"
        },
        "userinfo" : {
          "exam" : "DD",
          "examdate" : "2021-05-09T11:43:15.757Z",
          "fullname" : "",
          "gender" : "Nam",
          "grade" : "Bậc 1",
          "id" : "",
          "org" : ""
        }
      },
      "time" : "\"5/9/2021, 6:43:29 PM\""
    }
  },
  "PT" : [ {
    "answer" : "A",
    "id" : "1",
    "options" : [ "A.So lệch dòng điện", "B.So sánh tổng trở", "C.So sánh điện áp", "D.Cả 3 đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87 hoạt động theo nguyên lý nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "2",
    "options" : [ "A.0.0s", "B.0.3-0.5s", "C.1.0s", "D.2.0s" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thời gian tác động của rơ le 87 là bao nhiêu?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "3",
    "options" : [ "A.Đường dây", "B.Thanh cái", "C.Máy biến thế", "D.Cả 3 câu trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L bảo vệ cho thiết bị nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "4",
    "options" : [ "A.Có 1 vùng", "B.Có 2 vùng", "C.Có 3 vùng", "D.Có 4 vùng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có mấy vùng bảo vệ?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "5",
    "options" : [ "A.2 CT 2 đầu của đường dây đơn", "B.3 CT 3 đầu của đường dây hình chữ T", "C.Tất cả các CT của các đường dây có nhiều nhánh", "D.Tất cả các câu trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Vùng bảo vệ của rơ le 87L là phần nằm giữa:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "6",
    "options" : [ "A.Không thể dự phòng", "B.1 đường dây", "C.2 đường dây", "D.Tùy theo tính toán trị số cài đặt" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có thể bảo vệ dự phòng cho mấy đường dây kế tiếp?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "7",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Tùy chỉnh định", "D.Tất cả các câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có tác động nhầm khi mất tín hiệu biến điện áp hay không?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "8",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có tác động khi đường dây bị chạm đất 1 pha?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "9",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có tác động khi 2 pha của đường dây chạm nhau và không chạm đất?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "10",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có tác động khi 2 pha của đường dây chạm nhau và chạm đất?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "11",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có tác động khi 3 pha của đường dây chạm nhau và không chạm đất?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "12",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có vùng chết không?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "13",
    "options" : [ "A.Đường dây", "B.Thanh cái", "C.Máy biến thế", "D.Cả 3 câu trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87B bảo vệ cho thiết bị nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "14",
    "options" : [ "A.Đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 220kV nhỏ hơn 120ms, đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 110kV nhỏ hơn 150ms", "B.Đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 220kV nhỏ hơn 100ms, đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 110kV nhỏ hơn 120ms", "C.Đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 220kV nhỏ hơn 100ms, đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 110kV nhỏ hơn 150ms", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Vì sao rơ le 87B phải được sử dụng làm bảo vệ chính tại các thanh cái 220kV và các thanh cái 110kV?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "15",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87B có thể bảo vệ dự phòng cho các MBT và các đường dây đấu nối vào thanh cái đó hay không?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "16",
    "options" : [ "A.Đường dây", "B.Thanh cái", "C.Máy biến thế", "D.Cả 3 câu trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87T bảo vệ cho thiết bị nào?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "17",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87T có tác động khi MBT bị chạm đất 1 pha?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "18",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Cả 2 câu trên đều đúng", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87T có tác động khi MBT bị sự cố 2 hay nhiều pha chạm nhau?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "19",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Tùy theo dạng ngắn mạch", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87T có tác động khi MBT bị sự cố trong cuộn ∆ của MBT Y/Y/∆ mà cuộn ∆ đó không đấu nối biến dòng vào mạch bảo vệ của rơ le 87T?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "20",
    "options" : [ "A.Sự cố chạm đất cuộn dây phía 22KV", "B.Sự cố chạm pha cuộn dây phía 22KV", "C.Sự cố chạm đất cuộn dây phía 110KV", "D.Sự cố chạm pha cuộn dây phía 110KV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 50REF phía 110KV của MBT bảo vệ cho dạng sự cố nào trong MBT?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "21",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Tùy theo tính toán trị số cài đặt", "D.Các câu trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 50REF của MBT có bảo vệ cho sự cố chạm đất trong cuộn ∆ 11KV không?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "22",
    "options" : [ "A.Có", "B.Không", "C.Tùy theo tính toán", "D.Các câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 50REF phía 110KV của MBT có bảo vệ cho sự cố chạm đất các phát tuyến 110KV nối vào cùng thanh cái đó hay không?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "23",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 20%", "D. 65%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Xác suất xảy ra ngắn mạch 1 pha là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "24",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 20%", "D. 65%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Xác suất xảy ra ngắn mạch 2 pha là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "25",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 20%", "D. 65%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Xác suất xảy ra ngắn mạch 2 pha chạm đất là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "26",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 20%", "D. 65%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Xác suất xảy ra ngắn mạch 3 pha là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "27",
    "options" : [ "A.Ngắn mạch 1 pha", "B.Ngắn mạch 2 pha", "C.Ngắn mạch 2 pha chạm đất", "D.Ngắn mạch 3 pha" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Loại sự cố ngắn mạch nào có xác suất xảy ra nhiều nhất"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "28",
    "options" : [ "A.Ngắn mạch 1 pha", "B.Ngắn mạch 2 pha", "C.Ngắn mạch 2 pha chạm đất", "D.Ngắn mạch 3 pha" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Loại sự cố ngắn mạch nào có xác suất xảy ra ít nhất"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "29",
    "options" : [ "A.Ngắn mạch 1 pha", "B.Ngắn mạch 2 pha", "C.Ngắn mạch 2 pha chạm đất", "D.Ngắn mạch 3 pha" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Loại ngắn mạch nào sau đây được gọi là ngắn mạch đối xứng "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "30",
    "options" : [ "A.Ngắn mạch 1 pha", "B.Ngắn mạch 2 pha", "C.Ngắn mạch 2 pha chạm đất", "D.Cả 3 đáp án trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Loại ngắn mạch nào sau đây được gọi là ngắn mạch không đối xứng "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "31",
    "options" : [ "A.Chọn thiết bị điện", "B.Tính toán trị số và phối hợp relay bảo vệ", "C.Chọn phương án kết lưới hệ thống điện", "D.Cả 3 đáp án trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Mục đích của tính toán ngắn mạch:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "32",
    "options" : [ "A.Tổng trở hệ thống giảm, dòng điện tăng, điện áp các điểm trong hệ thống tăng", "B.Tổng trở hệ thống tăng, dòng điện tăng, điện áp các điểm trong hệ thống giảm", "C.Tổng trở hệ thống giảm, dòng điện tăng, điện áp các điểm trong hệ thống giảm", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Khi xảy ra ngắn mạch"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "33",
    "options" : [ "A.Điện áp và dòng điện thứ tự nghịch", "B.Điện áp và dòng điện thứ tự không", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Ngắn mạch đối xứng xuất hiện các thành phần"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "34",
    "options" : [ "A.Điện áp và dòng điện thứ tự nghịch", "B.Điện áp và dòng điện thứ tự không", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Ngắn mạch không đối xứng xuất hiện các thành phần nào"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "35",
    "options" : [ "A.Hệ thống điện trung tính trực tiếp nối đất", "B.Hệ thống điện trung tính nối đất qua điện trở", "C.Hệ thống điện trung tính nối đất qua cuộn dập hồ quang", "D.Hệ thống điện trung tính không nối đất" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong các trường hợp sau đây, trường hợp nào có dòng điện ngắn mạch 01 pha chạm đất lớn nhất:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "36",
    "options" : [ "A.Điện áp các pha bằng nhau và lệch pha nhau 120o", "B.Điện áp các pha bằng nhau và lệch pha nhau khác 120o", "C.Điện áp các pha khác nhau và lệch pha nhau 120o", "D.Điện áp các pha khác nhau và lệch pha nhau khác 120o" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Ngắn mạch được gọi là ngắn mạch đối xứng khi"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "37",
    "options" : [ "A.Điện áp các pha bằng nhau và lệch pha nhau 120o", "B.Điện áp các pha bằng nhau và lệch pha nhau khác 120o", "C.Điện áp các pha khác nhau và lệch pha nhau 120o", "D.Điện áp các pha khác nhau và lệch pha nhau khác 120o" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Ngắn mạch được gọi là ngắn mạch không đối xứng khi"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "38",
    "options" : [ "A.Hệ thống đơn vị có tên như Volt, Ampere, Ohm,…", "B.Hệ thống đơn vị tương đối p.u. (Per Unit)", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Có thể dùng hệ thống đơn vị nào để tính toán ngắn mạch, chọn đáp án đúng nhất"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "39",
    "options" : [ "A.5", "B.6", "C.7", "D.8" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Số đợt cắt sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "40",
    "options" : [ "A.55%", "B.60%", "C.65%", "D.70%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tổng công suất sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "41",
    "options" : [ "A.49.2Hz", "B.49.0Hz", "C.48.8Hz", "D.48.6Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 1 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "42",
    "options" : [ "A.49.2Hz", "B.49.0Hz", "C.48.8Hz", "D.48.6Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 2 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "43",
    "options" : [ "A.48.8Hz", "B.48.6Hz", "C.48.4Hz", "D.48.2Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 3 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "44",
    "options" : [ "A.48.8Hz", "B.48.6Hz", "C.48.4Hz", "D.48.2Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 4 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "45",
    "options" : [ "A.48.8Hz", "B.48.6Hz", "C.48.4Hz", "D.48.2Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 5 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "46",
    "options" : [ "A.48.4Hz", "B.48.2Hz", "C.48.0Hz", "D.47.8Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 6 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "47",
    "options" : [ "A.48.4Hz", "B.48.2Hz", "C.48.0Hz", "D.47.8Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số sa thải phụ tải đợt 7 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "48",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 1 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "49",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 2 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "50",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 3 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "51",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 4 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "52",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 5 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "53",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 6 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "54",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 10%", "C. 15%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 7 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "55",
    "options" : [ "A.49.0Hz, 5%", "B.49Hz, 10%", "C.48.8Hz, 5%", "D.48.8Hz, 10%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số và lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 1 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "56",
    "options" : [ "A.48.8Hz, 10%", "B.48.6Hz, 15%", "C.48.4Hz, 5%", "D.Tất cả các đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số và lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 3 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "57",
    "options" : [ "A.Tổng công ty điện lực miền Nam", "B.Tổng công ty điện lực thành phố Hồ Chí Minh", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam sa thải phụ tải của các đơn vị"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "58",
    "options" : [ "A.48.2Hz, 5%", "B.48.2Hz, 10%", "C.48.0Hz, 5%", "D.48.0Hz, 10%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tần số và lượng công suất phụ tải cần sa thải đợt 6 của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "59",
    "options" : [ "A.Theo mức độ ưu tiên phụ tải tăng dần", "B.Theo mức độ ưu tiên phụ tải giảm dần", "C.Theo công suất phát tuyến tăng dần", "D.Theo công suất phát tuyến giảm dần" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các tuyến phụ tải từ đợt 1 đến đợt 7 của các đơt sa thải của hệ thống sa thải phụ tải theo tần số của hệ thống điện miền Nam được phân loại trên cơ sở nào"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "60",
    "options" : [ "A.Tần số HTĐ miền Nam giảm thấp dưới 49Hz", "B.Tần số HTĐ miền Nam giảm thấp dưới 48Hz", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Mạch sa thải phụ tải đặc biệt bổ sung tại các trạm 220/110kV của hệ thống điện miền Nam sẽ sa thải ngay một số đường dây/máy biến áp 110kV trên hệ thống điện miền Nam khi"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "61",
    "options" : [ "A.Đang truyền tải cao công suất từ HTĐ miền Bắc, Trung vào miền Nam mà xảy ra sự cố trên đường dây 500kV", "B.Có sự cố nguồn lớn trên HTĐ miền Nam", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Mục đích của mạch sa thải phụ tải theo điện áp thấp tại các trạm 220kV miền Nam là nhằm tránh nguy cơ sụp đổ điện áp khu vực miền Nam khi"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "62",
    "options" : [ "A.Không thể dự phòng", "B.1 đường dây", "C.2 đường dây", "D.Tùy thuộc chỉnh định" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Rơ le 87L có thể bảo vệ dự phòng cho mấy đường dây kế tiếp?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "63",
    "options" : [ "A.Đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 220kV nhỏ hơn 120ms, đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 110kV nhỏ hơn 150ms", "B.Đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 220kV nhỏ hơn 100ms, đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 110kV nhỏ hơn 120ms", "C.Đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 220kV nhỏ hơn 100ms, đảm bảo thời gian tối đa loại trừ sự cố tại thanh cái 110kV nhỏ hơn 150ms", "D.Cả 3 câu trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Vì sao rơ le 87B phải được sử dụng làm bảo vệ chính tại các thanh cái 220kV và các thanh cái 110kV?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "64",
    "options" : [ "A.Tính toán trào lưu công suất", "B.Tính toán ngắn mạch và phối hợp relay bảo vệ", "C.Tính toán ổn định hệ thống điện", "D.Tính toán vận hành kinh tế hệ thống điện" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Chương trình Aspen Oneliner được sử dụng để"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "65",
    "options" : [ "A.DAT", "B.ORL", "C.CHF", "D.SAV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tên của tập tin cơ sở dữ liệu hệ thống điện dạng nhị phân (binary data file) của chương trình Aspen Oneliner có phần mở rộng là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "66",
    "options" : [ "A.DAT", "B.ORL", "C.DXT", "D.SAV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tên của tập tin cơ sở dữ liệu hệ thống điện dạng văn bản (text data file) của chương trình Aspen Oneliner có phần mở rộng là"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "67",
    "options" : [ "A.DAT", "B.DRL", "C.CHF", "D.LTB" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tên của tập tin chứa thư viện thông số đường dây của chương trình Aspen Oneliner có phần mở rộng là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "68",
    "options" : [ "A.DAT ", "B.DRL", "C.CHF", "D.LTB" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tên của tập tin chứa thư viện relay khoảng cách của chương trình Aspen Oneliner có phần mở rộng là"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "69",
    "options" : [ "A.RLY", "B.ORL", "C.DRL", "D.LTB" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tên của tập tin chứa thư viện đường cong đặc tuyến relay quá dòng của chương trình Aspen Oneliner có phần mở rộng là"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "70",
    "options" : [ "A.IDV", "B.CHF", "C.SAV", "D.DAT" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tên của tập tin chứa sự khác nhau giữa 2 tập tin cơ sở dữ liệu hệ thống điện của chương trình Aspen Oneliner có phần mở rộng là"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "71",
    "options" : [ "A.Mạch hình sao (gồm 3 nút thực)", "B.Mạch hình tam giác (gồm 3 nút thực và 1 nút giả dummy)", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Chương trình Aspen OneLiner cho phép mô phỏng máy biến áp 3 cuộn dây ở dạng nào"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "72",
    "options" : [ "A.Nhập tông số điện trở, điện kháng dây dẫn ở đơn vị tương đối", "B.Nhập chiều dài, loại dây và sử dụng thư viện đường dây", "C.Đáp án A và B đều đúng", "D.Đáp án A và B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Khi mô phỏng đường dây trên không/cáp ngầm, chương trình Aspen OneLiner cho phép mô phỏng theo cách nào"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "73",
    "options" : [ "A.Hiển thị sơ đồ 1 sợi mà không có bất kỳ thông số nào", "B.Hiển thị sơ đồ 1 sợi với thông số nhánh", "C.Hiển thị sơ đồ 1 sợi với thông số hỗ cảm", "D.Hiển thị sơ đồ 1 sợi với thông tin Area, Zone" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lệnh View | Plain 1-line trong chương trình Aspen OneLiner thực hiện tác vụ gì"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "74",
    "options" : [ "A.    Trước ngày 15 tháng 10 hàng năm, Cấp điều độ quốc gia có trách nhiệm hoàn thành và trình Tập đoàn Điện lực Việt Nam phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới;.", "B.    Trước ngày 01 tháng 11 hàng năm, Tập đoàn Điện lực Việt Nam có trách nhiệm thông qua phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới và báo cáo Cục Điều tiết điện lực;", "C.    Trước ngày 15 tháng 11 hàng năm, Cục Điều tiết Điện lực có trách nhiệm trình Bộ Công Thương phê duyệt phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới;", "D.    Trước ngày 15 tháng 12 hàng năm, Bộ Công Thương  có trách nhiệm trình Chính phủ phê duyệt phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới;" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm, chọn đáp án sai: "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "75",
    "options" : [ "A.    9 nhiệm vụ", "B.    11 nhiệm vụ ", "C.    13 nhiệm vụ  ", "D.    15 nhiệm vụ" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Bộ phận phương thức dài hạn có bao nhiêu nhiệm vụ:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "76",
    "options" : [ "A.    9 tháng.", "B.    12 tháng. ", "C.    18 tháng.  ", "D.    24 tháng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thời gian đào tạo kỹ sư phương thức hệ thống điện phân phối tỉnh ít nhất: "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "77",
    "options" : [ "A.    Trước ngày 01 tháng 7 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ miền.", "B.    Trước ngày 15 tháng 7 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ miền.", "C.    Trước ngày 01 tháng 8 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ miền.", "D.    Trước ngày 15 tháng 8 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh gửi đăngký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ miền." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đăng ký phương thức vận hành năm:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "78",
    "options" : [ "A.    Trước 8 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành tháng tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh.", "B.    Trước 9 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành tháng tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh.", "C.    Trước 10 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành tháng tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh.", "D.    Trước 11 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành tháng tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đăng ký phương thức vận hành tháng:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "79",
    "options" : [ "A.    Trước ngày 15 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ quốc gia có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ miền phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới đã được duyệt.", "B.    Trước ngày 20 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ quốc gia có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ miền phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới đã được duyệt.", "C.    Trước ngày 01 tháng 12 hàng năm, Cấp điều độ quốc gia có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ miền phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới đã được duyệt.", "D.    Trước ngày 20 tháng 12 hàng năm, Cấp điều độ quốc gia có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ miền phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia năm tới đã được duyệt." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thông báo phương thức vận hành năm:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "80",
    "options" : [ "A.    Trước ngày 01 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối năm tới đã được duyệt.", "B.    Trước ngày 15 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối năm tới đã được duyệt.", "C.    Trước ngày 20 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối năm tới đã được duyệt.", "D.    Trước ngày 01 tháng 12 hàng năm, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối năm tới đã được duyệt." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thông báo phương thức vận hành năm:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "81",
    "options" : [ "A.    Trước 05 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối của tháng tới đã được duyệt.", "B.    Trước 06 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối của tháng tới đã được duyệt.", "C.    Trước 07 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối của tháng tới đã được duyệt.", "D.    Trước 08 ngày làm việc cuối cùng hàng tháng, Cấp điều độ phân phối tỉnh có trách nhiệm thông báo cho Cấp điều độ phân phối quận, huyện phương thức vận hành hệ thống điện phân phối của tháng tới đã được duyệt." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thông báo phương thức vận hành tháng:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "82",
    "options" : [ "A.    Sau khi nhận được sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện quốc gia đã được phê duyệt, trước ngày 01 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ miền có trách nhiệm hoàn thiện và công bố sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện miền do Giám đốc Cấp điều độ miền phê duyệt để áp dụng từ ngày 01 tháng 01 năm tới.", "B.    Sau khi nhận được sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện quốc gia đã được phê duyệt, trước ngày 15 tháng 11 hàng năm, Cấp điều độ miền có trách nhiệm hoàn thiện và công bố sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện miền do Giám đốc Cấp điều độ miền phê duyệt để áp dụng từ ngày 01 tháng 01 năm tới.", "C.    Sau khi nhận được sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện quốc gia đã được phê duyệt, trước ngày 01 tháng 12 hàng năm, Cấp điều độ miền có trách nhiệm hoàn thiện và công bố sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện miền do Giám đốc Cấp điều độ miền phê duyệt để áp dụng từ ngày 01 tháng 01 năm tới.", "D.    Sau khi nhận được sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện quốc gia đã được phê duyệt, trước ngày 15 tháng 12 hàng năm, Cấp điều độ miền có trách nhiệm hoàn thiện và công bố sơ đồ kết dây cơ bản của hệ thống điện miền do Giám đốc Cấp điều độ miền phê duyệt để áp dụng từ ngày 01 tháng 01 năm tới." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Sơ đồ kết dây cơ bản hệ thống điện, đáp án nào sai:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "83",
    "options" : [ "A.    Từ 104 kV đến 121 kV", "B.    Từ 99 kV đến 121 kV", "C.    Từ 104 kV đến 115 kV", "D.    Từ 99 kV đến 115 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn điện áp thanh cái trên lưới điện 110kV ở chế độ vận hành bình thường"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "84",
    "options" : [ "A.    Bộ Công Thương", "B.    Cục Điều tiết điện lực", "C.    Tập đoàn Điện lực Việt Nam", "D.    Cấp điều độ quốc gia" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Phương thức vận hành hệ thống điện quốc gia tuần tới do cơ quan nào phê duyệt"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "85",
    "options" : [ "A.    Cấp điện áp 110 kV, 220 kV (trừ nút chính)", "B.    Cấp điện áp 110 kV, 220 kV ", "C.    Cấp điện áp 110 kV nhà máy điện, 220 kV (trừ nút chính)", "D.    Cấp điện áp 110 kV, 220 kV nhà máy điện" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Cấp điều độ miền có trách nhiệm điều chỉnh điện áp tại các nút nào:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "86",
    "options" : [ "A.    Đồng tần, đồng áp, đồng pha", "B.    Góc lệch pha điện áp không quá15 độ,  chênh lệch điện áp không quá 10%", "C.    Góc lệch pha điện áp không quá30 độ,  chênh lệch điện áp không quá 5%", "D.    Góc lệch pha điện áp không quá 30 độ,  chênh lệch điện áp không quá 10%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình thao tác HTĐ quốc gia: Quy định đúng điều kiện cho phép khép mạch vòng trên hệ thống điện "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "87",
    "options" : [ "A.    Đóng điện tụ bù ngang ", "B.    Cắt điện tụ bù ngang", "C.    Cắt điện đường dây", "D.    Đóng điện kháng bù ngang" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Biện pháp điều chỉnh nào làm tăng điện áp"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "88",
    "options" : [ "A.    Thay đổi chế độ vận hành của hệ thống điện hoặc thiết bị điện", "B.    Thay đổi trạng thái thiết bị đóng cắt", "C.    Tách thiết bị sửa chữa hoặc đưa vào vận hành", "D.    Thay đổi chế độ làm việc của thiết bị (thay đổi công suất phát P/Q, khởi động, ngừng tổ máy, đóng, cắt máy cắt và dao cách ly...)" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Quyền điều khiển được hiểu là quyền gì ?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "89",
    "options" : [ "A.    Cấp điều độ miền", "B.    Cục Điều tiết điện lực", "C.    Tập đoàn Điện lực Việt Nam", "D.    Cấp điều độ quốc gia" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định quy trình điều độ HTĐ quốc gia: Phương thức vận hành hệ thống điện miền năm tới do cơ quan nào phê duyệt"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "90",
    "options" : [ "A.4", "B.5", "C.6", "D.7" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong phần mềm PSS/E version 34 có bao nhiêu phương pháp giải bài toán chế độ xác lập:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "91",
    "options" : [ "A.450", "B.470", "C.480", "D.484" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tổng trở cơ bản của cấp điện áp của cấp điện áp 220kV có giá trị (ohm):"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "92",
    "options" : [ "A.Tổn thất không tải: ΔPFe hay ΔPo (kW)", "B.Tổn thất có tải cao-trung/cao-hạ/trung-hạ: ΔPN(h-m), ΔPN(h-l), ΔPN(h-l) (kW)", "C.Điện áp ngắn mạch cao-trung/cao-hạ/trung-hạ: UN(h-m),UN(h-l), UN(m-l)(%)", "D.Công suất định mức các cuộn: Sđm-h/Sđm-m/Sđm-l (MVA)" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tham số nào sau đây cần thiết để tính toán điện trở tương đối của MBA 03 cuộn dây:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "93",
    "options" : [ "A.    Tính toán trào lưu công suất (PF).", "B.    Tính toán phân tích sự cố N-1 (CA).", "C.    Tính toán ngắn mạch (SC).", "D.    Tất cả các ứng dụng trên." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Ứng dụng nào thuộc phần mềm PSS/E"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "94",
    "options" : [ "A.Tăng dần", "B.Giảm dần", "C.Không đổi", "D.Tăng dần đến nấc giữa (nấc9) rồi giảm dần" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Một MBA 220/110kV 225+-8x1.25%/115/23kV-250MVA có bộ điều áp dưới tải được đánh số nấc từ 1 đến 17 tương ứng với điện áp 220kV không tải giảm dần. Vậy nếu đi từ nấc 1 đến 17 thì điện áp phía 110kV:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "95",
    "options" : [ "A.    4", "B.    6", "C.    5", "D.    Đáp án khác." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 40/2014/TT-BCT “Quy định quy trình điều độ trong hệ thống điện quốc gia” có bao nhiêu phương pháp điều chỉnh điện áp"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "96",
    "options" : [ "A.    Bộ phận trực ban chỉ huy điều độ miền.", "B.    Bộ phận phương thức ngắn hạn.", "C.    Bộ phận phương thức dài hạn.", "D.    Bộ phận tính toán chỉnh định rơ le bảo vệ và tự động" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 40/2014/TT-BCT “Quy định quy trình điều độ trong hệ thống điện quốc gia”, Tính toán, theo dõi và đánh giá tổn thất điện năng truyền tải của hệ thống điện miền là nhiệm vụ của bộ phận nào"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "97",
    "options" : [ "A.    31.5kA/1s", "B.    40kA/1s", "C.    50kA/1s", "D.    25kA/1s" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư Quy định hệ thống điện truyền tải, đối với các thanh cái 110 kV của các trạm biến áp 500 kV hoặc 220 kV trong lưới điện truyền tải, có thể áp dụng dòng điện ngắn mạch lớn nhất cho phép là"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "98",
    "options" : [ "A.    Dòng điện định mức của đường dây truyền tải được xác định theo dòng điện định mức nhỏ nhất của dây dẫn hoặc thiết bị điện nối tiếp trên đường dây có tính đến yếu tố ảnh hưởng của điều kiện môi trường vận hành của thiết bị.", "B.    Giới hạn theo điều kiện ổn định hệ thống điện.", "C.    Giới hạn theo tiêu chuẩn điện áp tại Quy định hệ thống điện truyền tải do Bộ Công Thương ban hành.", "D.    Tất cả các phương án trên đều đúng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Mức giới hạn truyền tải đường dây truyền tải là giá trị nhỏ nhất trong các giá trị nào"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "99",
    "options" : [ "A. Điều độ miền", "B. Điều độ Quốc gia", "C. Điều độ phân phối", "D. Đơn vị quản lý vận hành trạm/NMĐ" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 40/2014-BCT quy định quy trình Điều độ HTĐ Quốc gia, lưới điện có cấp điện áp 66kV thuộc quyền điều khiển của cấp điều độ nào?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "100",
    "options" : [ "A.Đảm bảo cung cấp điện an toàn, tin cậy.", "B.Đảm bảo ổn định hệ thống điện.", "C.Đảm bảo tiêu chuẩn vận hành theo quy định", "D.Cả ba đáp án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 40/2014-BCT quy định quy trình Điều độ HTĐ Quốc gia, mục tiêu cơ bản của điều độ hệ thống điện quốc gia là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "101",
    "options" : [ "A.Phương thức ngắn hạn", "B.Bộ phận trực ban chỉ huy điều độ miền.", "C.Bộ phận tính toán và chỉnh định rơ le bảo vệ và tự động", "D.Phương thức dài hạn" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 40/2014-BCT quy định quy trình Điều độ HTĐ Quốc gia, việc phối hợp với cấp điều độ Quốc gia lập phương thức vận hành cơ bản của hệ thống điện miền tương ứng với các mùa trong năm thuộc nhiệm vụ của bộ phận nào trong cấp điều độ miền?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "102",
    "options" : [ "A.100 ms", "B.80 ms", "C.110 ms", "D.500 ms" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 25/2016-BCT quy định hệ thống điện truyền tải, thời gian tối đa loại trừ sự cố bằng bảo vệ chính ở cấp điện áp 220kV là bao lâu?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "103",
    "options" : [ "A.1.5", "B.1", "C.1.4", "D.1.7" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 25/2016-BCT quy định hệ thống điện truyền tải, hệ số chạm đất của lưới điện truyền tải ở các cấp điện áp không được vượt quá?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "104",
    "options" : [ "A.Tạm thời lớn hơn ± 10% so với điện áp danh định nhưng không được vượt quá ± 20% so với điện áp danh định", "B.Từ 220 kV đến 235 kV", "C.Từ 209 đến 242 kV", "D.Cả 3 đáp án đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong trường hợp hệ thống điện truyền tải bị sự cố nhiều phần tử, sự cố nghiêm trọng, trong chế độ vận hành cực kỳ khẩn cấp hoặc chế độ khôi phục hệ thống điện, cho phép mức dao động điện áp trên lưới điện truyền tải"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "105",
    "options" : [ "A.Nhà máy điện được huy động theo cơ chế chi phí tránh được", "B.Nhà máy điện sử dụng năng lượng tái tạo như gió, mặt trời, địa nhiệt, sinh khối, khí sinh học.", "C.Nhà máy điện có công suất nhỏ hơn 30MW", "D.Cả A và B" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 40/2014-BCT quy định quy trình Điều độ HTĐ Quốc gia: Trừ trường hợp xảy ra quá tải hoặc ảnh hưởng tới an ninh hệ thống điện, loại hình nhà máy điện nào sau đây được tự điều khiển phát công suất tác dụng:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "106",
    "options" : [ "A.25 kA", "B.31.5 kA", "C.50 kA", "D.40 kA" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 39/2015-TT-BCT quy định hệ thống điện phân phối, dòng điện ngắn mạch lớn nhất cho phép ở cấp điện áp 110kV là bao nhiêu?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "107",
    "options" : [ "A.Đơn vị vận hành hệ thống điện và thị trường điện", "B.Đơn vị quản lý vận hành thiết bị", "C.Điều độ phân phối", "D.Cả ba đáp án đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 25/2016-BCT quy định hệ thống điện truyền tải, đơn vị nào có trách nhiệm lập kế hoạch bảo dưỡng, sửa chữa lưới điện truyền tải."
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "108",
    "options" : [ "A.50% trong 120 phút", "B.45 % trong 110 phút", "C.30% trong 120 phút", "D.100% trong 100 phút" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Nếu không có quy định riêng về công suất định mức máy biến áp của nhà chế tạo, máy biến áp dầu được quá tải cao hơn dòng điện định mức theo các giới hạn nào sau đây:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "109",
    "options" : [ "A.    0", "B.    0.5", "C.    4", "D.    7" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Sigma: là giá trị được đặt cho độ lệch chuẩn của tín hiệu đo Scada. Giá trị nào sau đây thể hiện độ tin tưởng vào SCADA Key trong tính toán SE lớn nhất:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "110",
    "options" : [ "A.    Real Time", "B.    Study Mode", "C.    Real Time hoặc Study Mode đều được.", "D.    Chế độ khác" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các tính toán ngắn hạn (phút tới, giờ tới) hoặc lập kế hoạch vận hành ngày, tuần trong bài toán EMS được thực hiện ở chế độ nào"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "111",
    "options" : [ "A.    Đến 90% giá trị định mức", "B.    Dưới 85% giá trị định mức", "C.    Dưới 90% giá trị định mức", "D.    Dưới 100% giá trị định mức" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng mức mang tải của các đường dây và máy biến áp chính trong lưới điện truyền tải vận hành ở chế độ vận hành bình thường "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "112",
    "options" : [ "A.    Cấp điều độ quốc gia", "B.    Cấp điều độ miền", "C.    Đơn vị truyền tải điện", "D.    Cấp điều độ quốc gia và Cấp điều độ miền" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định HTĐ truyền tải: Đơn vị nào chịu trách nhiệm tính toán, xác định giới hạn vận hành ổn định của hệ thống điện"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "113",
    "options" : [ "A.Số liệu dự báo nhu cầu phụ tải điện từng tháng về điện năng, công suất cực đại, công suất cực tiểu của Đơn vị phân phối điện, Khách hàng sử dụng điện nhận điện trực tiếp từ lưới điện truyền tải: Dự báo biểu đồ phụ tải ngày điển hình của ngày làm việc, ngày Thứ Bảy, Chủ Nhật từng năm, các ngày lễ và ngày có các sự kiện đặc biệt của Đơn vị phân phối điện, Khách hàng sử dụng điện nhận điện trực tiếp từ lưới điện truyền tải; ", "B.Số liệu dự báo về điện năng, công suất cực đại, công suất cực tiểu từng năm của các nhà máy điện có công suất đặt từ 30 MW trở xuống đấu nối vào lưới điện phân phối của  Đơn vị phân phối điện;", "C.Số liệu dự báo nhu cầu điện xuất, nhập khẩu từng năm gồm điện năng, công suất cực đại, công suất cực tiểu, biểu đồ phụ tải ngày điển hình tại các điểm đấu nối vào lưới điện truyền tải do Đơn vị bán buôn điện cung cấp.", "D.Cả 3 phương án A, B, C." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Khi dự báo nhu cầu phụ tải điện năm, số liệu đầu vào cho 03 năm tiếp theo bao gồm những nội dung nào. "
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "114",
    "options" : [ "A.Tổn thất không tải của MBA", "B.Trộm điện (câu, móc trộm)", "C.Tổn thất vầng quang", "D.Tổn thất có tải của MBA" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Loại tổn thất nào sau đây không thuộc tổn thất tính toán trên lưới truyền tải:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "115",
    "options" : [ "A. Để biết.", "B. Để lập kế hoạch cắt tải.", "C. Để thực hiện theo quy trình.", "D. Để lập kế hoạch vận hành." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tại sao phải dự báo phụ tải?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "116",
    "options" : [ "A. Bằng phẳng.", "B. Có 4 đỉnh.", "C. Có 3 đỉnh.", "D. Ít biến đổi theo ngày." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đặc điểm biểu đồ phụ tải HTĐ miền Nam"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "117",
    "options" : [ "A. Trình độ phát triển khoa học – kỹ thuật.", "B. El nino.", "C. Ngày trong tuần.", "D. Hạn hán." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Yếu tố ảnh hưởng nhu cầu phụ tải ngày tới"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "118",
    "options" : [ "A.Trước ngày 01 tháng 7 hàng năm (năm Y), ", "B.Trước ngày 01 tháng 8 hàng năm (năm Y),", "C.Trước ngày 01 tháng 9 hàng năm (năm Y),", "D.Trước ngày 01 tháng 10 hàng năm (năm Y)," ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đơn vị vận hành hệ thống điện và thị trường điện có trách nhiệm tính toán, dự báo nhu cầu phụ tải điện cho 02 năm tiếp theo (năm Y+1 và năm Y+2) và cho 03 năm tiếp theo (năm Y+3, năm Y+4 và năm Y+5). "
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "119",
    "options" : [ "A.Cho 02 năm đầu tiên: Điện năng, công suất cực đại và công suất cực tiểu từng tháng theo quy định tại Phụ lục 5A Quy trình Dự báo nhu cầu phụ tải điện hệ thống điện quốc gia; Biểu đồ phụ tải điển hình ngày làm việc, ngày Thứ Bảy, Chủ Nhật của từng tháng, các ngày lễ và ngày có các sự kiện đặc biệt theo quy định tại Phụ lục 3 Quy trình Dự báo nhu cầu phụ tải điện hệ thống điện quốc gia.", "B.Cho 03 năm tiếp theo: Điện năng, công suất cực đại, công suất cực tiểu từng năm theo quy định tại Phụ lục 5B Quy trình Dự báo nhu cầu phụ tải điện hệ thống điện quốc gia; Biểu đồ phụ tải điển hình ngày làm việc, ngày Thứ Bảy, Chủ Nhật của từng năm, các ngày lễ và ngày có các sự kiện đặc biệt theo quy định tại Phụ lục 3 Quy trình Dự báo nhu cầu phụ tải điện hệ thống điện quốc gia.", "C.Cả 2 phương án A, B đều đúng", "D.Cả 2 phương án A, B đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Kết quả dự báo nhu cầu phụ tải điện năm của hệ thống điện quốc gia, hệ thống điện miền, từng Đơn vị phân phối điện, Đơn vị bán buôn điện, Khách hàng sử dụng điện nhận điện trực tiếp từ lưới điện truyền tải bao gồm các nội dung nào sau đây. "
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "120",
    "options" : [ "A. Thời tiết giờ trước và giờ tới.", "B. Phụ tải các giờ trước.", "C. Sự kiện thể thao sắp diễn ra.", "D. Cả 3 đáp án trên." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các yếu tố ảnh hưởng nhu cầu phụ tải giờ tới:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "121",
    "options" : [ "A. 2h – 4h.", "B. 12h – 14h.", "C. 17h – 19h.", "D. 22h – 24h." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thông thường ngày làm việc, phụ tải ngày hệ thống điện miền Nam  thấp nhất vào thời điểm nào:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "122",
    "options" : [ "A. ± 5%.", "B. ± 4%.", "C. ± 3%.", "D. ± 2%." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Sai số tuyệt đối cho phép trong dự báo phụ tải tuần tới nằm trong giới hạn:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "123",
    "options" : [ "A. 15h – 16h.", "B. 9h – 11h.", "C. 17h – 19h.", "D. 12h – 14h." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thời gian xuất hiện phụ tải đỉnh mùa khô (tháng 5):"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "124",
    "options" : [ "A.500kV và 220kV", "B.500kV, 220kV và 110kV", "C.500kV", "D.Cả 3 đáp án trên đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các cấp điện áp danh định trong lưới điện truyền tải bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "125",
    "options" : [ "A.209kV ÷ 242kV", "B.198kV ÷ 242kV", "C.198kV ÷ 220kV", "D.Cả 3 câu trên đều đúng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Điện áp tại thanh cái cho phép vận hành trên lưới điện truyền tải trong điều kiện vận hành bình thường đối với cấp điện áp 220kV là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "126",
    "options" : [ "A.209kV ÷ 242kV", "B.198kV ÷ 262kV", "C.198kV ÷ 252kV", "D.198kV ÷ 242kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Điện áp tại thanh cái cho phép vận hành trên lưới điện truyền tải khi có sự cố đơn lẻ đối với cấp điện áp 220kV là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "127",
    "options" : [ "A.Quán tính hệ thống càng giảm", "B.Không thay đổi", "C.Tăng sau đó giảm", "D.Tất cả đều sai" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Càng nhiều nguồn năng lượng tái tạo thì quán tính hệ thống càng ?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "128",
    "options" : [ "A.Thay đổi nấc phân áp", "B.Cả A, C, D đều đúng", "C.Thay đổi phụ tải", "D.Thay đổi công suất tổ máy" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các kích động nhỏ trong hệ thống điện là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "129",
    "options" : [ "A. 5%", "B. 7%", "C. 10%", "D. 15%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Dự phòng giới hạn truyền tải theo điều kiện ổn định điện áp tĩnh là bao nhiêu cho trường hợp sự cố 1 phần tử N-1 nguy hiểm nhất"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "130",
    "options" : [ "A. Cấp điều độ chỉ huy HTĐQG", "B. Cấp điều độ do Trung tâm Điều độ HTĐQG đảm nhiệm", "C. Cấp chỉ huy điều độ cao nhất trong công tác điều độ HTĐQG", "D. Cấp chỉ huy điều độ cao nhất trong công tác điều độ HTĐQG. Cấp điều độ do Trung tâm Điều độ HTĐQG đảm nhiệm" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Cấp điều độ HTĐQG là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "131",
    "options" : [ "A. Trong mọi trường hợp", "B. Khi HTĐ miền bị tách mua điện nước ngoài", "C. Khi nhà máy điều tần bị tách độc lập với HTĐQG", "D. Khi 1 phần HTĐ miền bị tách độc lập với HTĐ QG" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Việc điều chỉnh tần số HTĐ miền do cấp điều độ miền đảm nhận trong cáctrường hợp nào?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "132",
    "options" : [ "A. Trực thông, điện thoại quay số", "B. Điện thoại quay số, Fax, DIM", "C. Trực thông, điện thoại quay số, Fax, DIM", "D. DIM, Fax, trực thông" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các phương tiện thông tin Điều độ bao gồm"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "133",
    "options" : [ "A. A0", "B. Ax", "C. Bx", "D. B0x" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo công văn số 342/EVN-ĐĐQG-KTSX năm 2015, tổ máy phát có công suấtlơn hơn 30MW đấu nối vào cấp 35kV thuộc quyền điều khiển của cấp nào"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "134",
    "options" : [ "A. 1 tháng", "B. 2 tháng", "C. 3 tháng", "D. 4 tháng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo quy định chậm nhất bao nhiêu tháng trước ngày dự kiến đưa NMĐ vào vận hành thử lần đầu, khách hàng có nhu cầu đấu nối có trách nhiệm cung cấp đầy đủ các tài liệu kĩ thuật cho A0/Ax để kiểm tra điều kiện đóng điện điểm đấu nối"
  }, {
    "answer" : "B",
    "id" : "135",
    "options" : [ "A. Tự động điều chỉnh tăng giảm công suất tác dụng của nhà máy điện", "B. Tự động điều chỉnh tăng giảm công suất tác dụng của tổ máy phát điện", "C. Tự động điều chỉnh tăng giảm công suất của tổ máy phát điện", "D. Tự động điều chỉnh chế độ vận hành các tổ máy phát điện" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư Quy định lưới điện truyền tải, Hệ thống Điều chỉnh tự động công suất phát nhà máy điện AGC (viết tắt theo tiếng Anh: Automatic Generation Control) là thiết bị:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "136",
    "options" : [ "A. Một thiết bị chỉ cho phép một cấp điều độ có quyền điều khiển", "B. Theo cấp điện áp của thiết bị điện và chức năng truyền tải hoặc phân phối lưới điện", "C. Theo công suất nhà máy điện", "D. Cả 3 đáp án a,b,c" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Nguyên tắc phân cấp quyền điều khiển"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "137",
    "options" : [ "A. Ngay sau sự cố, tần số miền Bắc tăng, tần số miền Nam giảm", "B. Ngay sau sự cố, tần số miền Bắc giảm, tần số miền Nam tăng", "C. Ngay sau sự cố, tần số cả 2 miền đều tăng", "D. Ngay sau sự cố, tần số cả 2 miền đều giảm" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Hệ thống đang truyền tải một lượng công suất lớn từ Bắc vào Nam, đột nhiêncó sự cố làm mất liên kết Bắc Nam, những khả năng nào dưới đây có khả năng xảy ra"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "138",
    "options" : [ "A. Nhiệt độ miền Bắc giảm thấp", "B. Tăng trưởng kinh tế miền Nam cao vào tháng cuối năm", "C. Nhu cầu phụ tải đỉnh của 3 miền chuyển dịch về gần nhau", "D. Tăng trưởng nhu cầu sử dụng điện ở miền Trung" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lý do phụ tải đỉnh của HTĐ Việt Nam thường xảy ra vào các tháng cuối năm(tháng 11-12):"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "139",
    "options" : [ "A. Hạn chế tăng trưởng nhu cầu sử dụng điện", "B. Xây dựng mới các đường dây truyền tải, phân phối và các nguồn phát điện để đápứng hoàn toàn nhu cầu tăng trưởng tiêu thụ điện năng", "C. Giảm hệ số đàn hồi tương quan giữa tăng trưởng GDP so với điện năng tiêu thụ", "D. Tất cả phương án trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Liên quan đến nhu cầu phụ tải điện, theo anh/chị để đảm bảo tốt việc cân đốicung cầu điện năng trung và dài hạn thì giải pháp nào sau đây ưu tiên triển khai:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "140",
    "options" : [ "A. Tổn thất điện truyền tải", "B. Xuất nhập khẩu điện năng", "C. Tải tự dùng và tải tại chỗ của nguồn phát", "D. Tất cả các yếu tố trên" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Việc quy đổi ngược từ sản lượng điện thương phẩm về sản lượng điện đầucực cần tính đến yếu tố nào"
  }, {
    "answer" : "D",
    "id" : "141",
    "options" : [ "A. Thay đổi Q của thiết bị bù, máy bù, máy phát", "B. Điều chỉnh nấc máy biến áp", "C. Huy động nguồn đang dự phòng", "D. Cả 3 phương án A, B, C đều đúng." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các biện pháp điều chỉnh điện áp được quy định trong TT40/2014 là:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "142",
    "options" : [ "A.Thí nghiệm điện tự thực hiện", "B.Nhân viên vận hành trạm tự thực hiện.", "C.Chỉ được thực hiện khi có mệnh lệnh cho phép của cấp điều độ có quyền điều khiển", "D.Chỉ thực hiện khi trưởng trạm cho phép." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo thông tư 28/2014/TT-BCT quy định quy trình xử lý sự cố trong hệ thống điện quốc gia, trường hợp nào sau đây đúng về việc cô lập hoặc đưa các rơ le bảo vệ và tự động vào vận hành trở lại:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "143",
    "options" : [ "A.Đơn vị quản lý vận hành chủ động khôi phục khi có điện", "B.Đơn vị quản lý vận hành chủ động khôi phục tải khi điện áp nằm trong dải cho phép", "C.Chỉ được khôi phục tải khi có lệnh của điều độ cấp trên cho phép khôi phục phụ tải", "D.Tự động khôi phục tải bằng rơ le TĐL" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Cách khôi phục các phụ tải được cắt ra do tự động cắt tải theo tần số:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "144",
    "options" : [ "A.± 0.25 Hz", "B.± 0.1 Hz", "C.± 0.2 Hz", "D.± 0.5 Hz" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong chế độ vận hành bình thường, tần số hệ thống điện được phép dao động trong phạm vi bao nhiêu so với tần số danh định"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "145",
    "options" : [ "A.    Thay đổi kết lưới.", "B.    Đặt kháng hạn dòng ngắn mạch.", "C.    Thay thiết bị đóng cắt chịu dòng ngắn mạch lớn hơn.", "D.    Tách thanh cái phân đoạn." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Biện pháp nào sau đây không giảm được dòng ngắn mạch trên hệ thống điện hiện nay"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "146",
    "options" : [ "A.    220kV", "B.    110kV", "C.    24kV", "D.    22kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đại lượng nào sau đây không phải là điện áp cơ bản của hệ thống điện"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "147",
    "options" : [ "A.    Từ 104 kV đến 121 kV", "B.    Từ 99 kV đến 121 kV", "C.    Từ 104 kV đến 115 kV", "D.    Từ 99 kV đến 115 kV" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng tiêu chuẩn điện áp thanh cái trên lưới điện 110kV ở chế độ vận hành bình thường"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "148",
    "options" : [ "A.    Trên 110% giá trị định mức và sự cố có thể dẫn đến rã lưới", "B.    Trên 110% giá trị định", "C.    Sự cố đường dây và máy biến áp dẫn đến quá tải trên 110% giá trị định mức phần tử khác", "D.    Phương án B, C" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo Thông tư quy định hệ thống điện truyền tải: Phương án nào quy định đúng mức mang tải của các đường dây và trạm biến áp chính trong lưới điện truyền tải vận hành ở chế độ cực kỳ khẩn cấp "
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "149",
    "options" : [ "A.    Trước ngày 15 tháng 7 hàng năm, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh.", "B.    Trước ngày 30 tháng 7 hàng năm, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh.", "C.    Trước ngày 15 tháng 9 hàng năm, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh.", "D.    Trước ngày 30 tháng 9 hàng năm, Cấp điều độ phân phối quận, huyện gửi đăng ký phương thức vận hành năm tới cho Cấp điều độ phân phối tỉnh." ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Đăng ký phương thức vận hành năm:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "id" : "150",
    "options" : [ "A.    5%", "B.    10%", "C.    15%", "D.    20%" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Tiêu chuẩn ổn định điệp áp tĩnh: Hệ thống điện phải có dự phòng công suất ít nhất là bao nhiêu phần trăm theo đặc tuyến P-V trong trường hợp 01 phần tử bị tách ra khỏi vận hành (N-1)"
  }, {
    "answer" : "C",
    "id" : "151",
    "options" : [ "A. 10 phút", "B. 1 giờ", "C. 2 giờ", "D. 12 giờ" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Theo quy định hệ thống điện truyền tải Mức nhấp nháy điện áp dài hạn (Plt) là giá trị được tính từ 12 (mười hai) kết quả đo Pst liên tiếp sau khoảng thời gian"
  } ],
  "UC" : [ {
    "answer" : "B",
    "options" : [ "A. Nơi nhập thông tin cho máy", "B. Nơi xử lí, quyết định, điều khiển hoạt động của máy", "C. Nơi thông báo kết quả cho người sử dụng", "D. Nơi lưu trữ dữ liệu" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong máy vi tính, bộ xử lí trung tâm (CPU) là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "options" : [ "A. Thiết bị lưu trữ thông tin", "B. Thiết bị xuất thông tin", "C. Thiết bị nhập thông tin", "D. Thiết bị xử lí thông tin" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Các loại: Thẻ nhớ (USB flash), đĩa cứng, CD-ROM, DVD-ROM là:"
  }, {
    "answer" : "B",
    "options" : [ "A. Máy in", "B. Bộ nhớ RAM", "C. Bộ nhớ ROM", "D. Đĩa CD-ROM" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Thiết bị dùng để lưu trữ tạm thời trong lúc làm việc với máy tính là:"
  }, {
    "answer" : "A",
    "options" : [ "A. Khi tắt điện dữ liệu vẫn còn", "B. Chỉ cho phép ghi", "C. Không cho phép đọc", "D. Không cho đọc và ghi" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "ROM có đặc điểm là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "options" : [ "A. Màn hình, bàn phím, chuột", "B. Máy quét, chuột, máy in", "C. Loa, bàn phím, tai nghe", "D. Máy in, loa, màn hình" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong máy vi tính, thiết bị nào là thiết bị xuất?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "options" : [ "A. Bộ nhớ ngoài, RAM", "B. Bộ nhớ ngoài, ROM", "C. Bộ nhớ trong, CD-ROM", "D. Bộ nhớ trong, bộ nhớ ngoài" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Bộ nhớ của máy vi tính bao gồm:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "options" : [ "A. ADSL router", "B.  USB 3G/4G/5G", "C. Switch", "D. Access point" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Để kết nối các máy tính trong một hệ thống thành một mạng, người ta thường sử dụng thiết bị nào sau đây?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "options" : [ "A. Chia sẻ tài nguyên", "B. Thiết bị kết nối mạng", "C. Thực hiện lệnh in trong mạng cục bộ", "D. Phần mềm hỗ trợ sử dụng mạng" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong mạng máy tính, thuật ngữ “Share” có ý nghĩa gì?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "options" : [ "A. Mạng cục bộ", "B. Mạng diện rộng", "C. Mạng toàn cầu", "D. Mạng doanh nghiệp" ],
    "qtype" : "",
    "question" : " Trong mạng máy tính, thuật ngữ “WAN” có nghĩa là gì?"
  }, {
    "answer" : "D",
    "options" : [ "A. “=” (kí tự dấu bằng)", "B. “:” (kí tự dấu hai chấm)", "C. “_” (kí tự gạch ngang dưới)", "D. “@” (kí tự @)" ],
    "qtype" : "",
    "question" : " Trong một địa chỉ Email, kí tự nào sau đây là kí tự bắt buộc?"
  }, {
    "answer" : "B",
    "options" : [ "A. Lĩnh vực chính phủ ở nước Việt Nam", "B. Lĩnh vực giáo dục ở nước Việt Nam", "C. Lĩnh vực giáo dục ở nước Ecuado", "D. Lĩnh vực nông nghiệp ở Việt Nam" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Một website có địa chỉ “...edu.vn” thì website đó thường thuộc về lĩnh vực nào sau đây?"
  }, {
    "answer" : "A",
    "options" : [ "A. Mạng cục bộ, mạng diện rộng, mạng toàn cầu", "B. Mạng cục bộ, mạng diện rộng, mạng toàn cục", "C. Mạng cục bộ, mạng toàn cục, mạng toàn cầu", "D. Mạng diện rộng, mạng toàn cầu, mạng toàn cục" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Dưới góc độ địa lí, mạng máy tính được phân biệt thành:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "options" : [ "A. NETBIOS", "B. IPX", "C. HTTP", "D. TCP/IP" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Giao thức nào dưới đây được sử dụng phổ biến trong mạng internet?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "options" : [ "A. Các máy tính kết nối với nhau qua hệ thống cáp để trao đổi thông tin", "B. Các máy tính trao đổi thông tin với nhau theo tập giao thức mạng", "C. Các máy tính kết nối qua môi trường truyền tin và trao đổi thông tin theo một kiến trúc mạng xác định", "D. Các máy tính kết nối với nhau chia sẻ nguồn thông tin chung" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Phát biểu nào sau đây đúng về Mạng máy tính?"
  }, {
    "answer" : "C",
    "options" : [ "A. Giúp cho các mạng không tương thích trao đổi thông tin với nhau", "B. Cho phép chọn lựa các loại máy tính của các hãng khác nhau để kết nối mạng", "C. Tăng tốc xử lý thông tin", "D. Chia sẻ thông lượng một cách hợp lý" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Lợi ích của mạng máy tính mang lại là:"
  }, {
    "answer" : "D",
    "options" : [ "A. Chứa các chương trình không sử dụng", "B. Chứa các ứng dụng mặc định", "C. Chứa các folder đang mở", "D. Chứa các cửa sổ đang mở" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong Microsoft Windows, thanh công việc (Taskbar) dùng để:"
  }, {
    "answer" : "C",
    "options" : [ "A. F8", "B. F7", "C. Ctrl + A", "D. Shift + A" ],
    "qtype" : "",
    "question" : "Trong Microsoft Windows, khi làm việc với  Windows Explorer, để đánh dấu chọn tất cả các đối tượng trong của sổ Folder hiện tại, ta nhấn phím hoặc tổ hợp phím nào sau đây"
  },{"id": "1", "question": "Trong hệ thống máy tính, 1Kbyte bằng bao nhiêu byte:", "options": ["A.    1000 bytes", "B.    1012 bytes", "C.    1024 bytes", "D.    1036 bytes"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "2", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows 7/8, định dạng chuẩn phân vùng đĩa cài hệ điều hành là gì:", "options": ["A.    FAT", "B.    FAT32", "C.    FAT16", "D.    NTFS"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "3", "question": "Cổng nào sau đây là cổng kết nối giữa màn hình và máy tính:", "options": ["A.    COM", "B.    Ethernet", "C.    Firewire", "D.    VGA"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "4", "question": "Bộ nhớ đệm trong CPU gọi là gì:", "options": ["A.    ROM", "B.    DRAM", "C.    Buffer", "D.    Cache"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "5", "question": "Về chức năng ổ DVD Combo, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Đọc và ghi đĩa CD, DVD", "B.    Đọc đĩa CD, DVD", "C.    Đọc và ghi đĩa DVD", "D.    Đọc CD, DVD và ghi đĩa CD"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "6", "question": "Tốc độ truyền dữ liệu tối đa trên lý thuyết của USB 2.0 là bao nhiêu:", "options": ["A.  1,5 Mbps", "B.  12 Mbps", "C.  300 Mbps", "D.  480 Mbps"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "7", "question": "RAM là viết tắt của cụm từ nào:", "options": ["A.  Read Access Memory", "B.  Recent Access Memory", "C.  Random Access Memory", "D.  Read and Modify"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "8", "question": "Tốc độ truyền dữ liệu tối đa trên lý thuyết của USB 3.0 là bao nhiêu:", "options": ["A.  1,5 Mbps", "B.  12 Gbps", "C.  300 Mbps", "D.  480 Gbps"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "9", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, máy tính đọc dữ liệu nhanh nhất từ đâu: ", "options": ["A.    Đĩa mềm", "B.    Đĩa cứng", "C.    Qua mạng Internet", "D.    Đĩa CD – ROM"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "10", "question": "Dữ liệu trong thiết bị nhớ nào sẽ mất khi mất điện:", "options": ["A.    Đĩa cứng", "B.    Đĩa mềm", "C.    RAM", "D.    ROM"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "11", "question": "Để máy tính làm việc được, hệ điều hành cần nạp vào đâu:", "options": ["A.    RAM", "B.    Ổ đĩa cứng", "C.    Chỉ nạp vào RAM trong khi chạy chương trình ứng dụng", "D.    ROM"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "12", "question": "Các hệ điều hành thông dụng hiện nay thường được lưu trữ ở đâu:", "options": ["A.    Trong CPU", "B.    Trong RAM", "C.    Trên bộ nhớ ngoài", "D.    Trong ROM"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "13", "question": "Về bộ nhớ RAM của máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Là bộ nhớ truy xuất ngẫu nhiên", "B.    Là bộ nhớ chỉ đọc", "C.    Là bộ nhớ chỉ xử lý thông tin", "D.    Là bộ nhớ chỉ ghi"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "14", "question": "Khi kết nối thành một mạng máy tính cục bộ và các thiết bị, thiết bị nào sau đây có thể được chia sẻ để sử dụng chung:", "options": ["A.    Máy in", "B.    Micro", "C.    Webcam", "D.    Đĩa mềm"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "15", "question": "Số lượng các số nhị phân có được từ 1 byte là:", "options": ["A.    128", "B.    512", "C.    127", "D.    255"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "16", "question": "Trong hệ thống máy tính, 1Kbyte bằng bao nhiêu bit:", "options": ["A.    1000 bits", "B.    8000 bits", "C.    8192 bits", "D.    9000 bits"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "17", "question": "Trong máy tính, đơn vị tính dung lượng của đĩa sắp xếp tăng dần nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    B MB KB GB", "B.    B KB MB GB", "C.    MB KB B GB", "D.    GB MB KB B"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "18", "question": "Trong máy tính, thiết bị nào sau đây dùng để xử lý dữ liệu và hệ điều hành trên máy tính:", "options": ["A.    RAM", "B.    Đĩa cứng", "C.    ROM", "D.    CPU"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "19", "question": "Trong máy tính, thiết bị nào sau đây dùng để lưu trữ dữ liệu và hệ điều hành máy tính:", "options": ["A.    RAM", "B.    ROM", "C.    CPU", "D.    Đĩa cứng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "20", "question": "Trong máy tính, thiết bị nào dùng để lưu trữ tạm thời trong lúc làm việc:", "options": ["A.    Máy in", "B.    Bộ nhớ RAM", "C.    Bộ nhớ ROM", "D.    CPU"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "21", "question": "Về hệ điều hành, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Là  một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để soạn thảo các loại văn bản", "B.    Là một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để điều hành, quản lý các thiết bị phần cứng", "C.    Là một phần mềm dùng để điều hành, quản lý các tài nguyên phần mềm máy tính", "D.    Là một phần mềm chạy trên máy tính, dùng để tính toán số liệu"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "22", "question": "Hệ điều hành Microsoft Windows 7 được phát hành trên toàn thế giới vào năm nào: ", "options": ["A.    2010", "B.    1997", "C.    2009", "D.    2011"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "23", "question": "Phần mềm nào sau đây đọc được tập tin PDF", "options": ["A.    Foxit Reader", "B.    Microsoft Excel", "C.    Microsoft Powerpoint", "D.    Microsoft Word"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "24", "question": "Lựa chọn nào sau đây là một phần mềm của Hệ điều hành Microsoft Windows:", "options": ["A.    EXCEL", "B.    CMOS", "C.    BIOS", "D.    RAM"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "25", "question": "Con người và máy tính giao tiếp thông qua:", "options": ["A.    Bàn phím và màn hình", "B.    Hệ điều hành", "C.    RAM", "D.    Bàn phím và mouse (chuột)"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "26", "question": "Trong các phần mềm sau đây, phần mềm nào là phần mềm ứng dụng:", "options": ["A.    Windows XP", "B.    Linux", "C.    Microsoft Word", "D.    Unix"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "27", "question": "Về phần mềm Winrar trong máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.       Làm giảm dung lượng tập tin", "B.       Làm tăng dung lượng tập tin", "C.       Mở rộng dung lượng bộ nhớ đã sử dụng", "D.       Chia đôi dung lượng tập tin"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "28", "question": "Trong Hệ điều hành Microsoft Windows, chương trình Paint được sử dụng để làm gì:", "options": ["A.    Soạn thào văn bản", "B.    Nghe nhạc, xem phim", "C.    Trình bày bảng tính và tính toán", "D.    Vẽ các hình ảnh đơn giản."], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "29", "question": "Trong Hệ điều hành Microsoft Windows, chương trình nào dùng để nén và giải nén tập tin:", "options": ["A.    Paint", "B.    Winzip", "C.    Unikey", "D.    Notepad"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "30", "question": "Phần mềm Winrar trong Microsoft Windows dùng để: ", "options": ["A.           Tìm kiếm file, folder", "B.            Nén và giải nén", "C.            Dùng để vẽ", "D.           Dùng để soạn thảo văn bản"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "31", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, phiên bản 32bit nhận và quản lý được bộ nhớ RAM tối đa là bao nhiêu:", "options": ["A.              4GB", "B.              2GB", "C.              3,2GB", "D.              Bao nhiêu cũng được"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "32", "question": "Bộ vi xử lý Intel có ký hiệu là Core i5-6400T là có ý nghĩa gì:", "options": ["A. Bộ vi xử lý thế hệ thứ 3 của Intel", "B. Bộ vi xử lý thế hệ thứ 4 của Intel", "C. Bộ vi xử lý thế hệ thứ 5 của Intel", "D. Bộ vi xử lý thế hệ thứ 6 của Intel"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "33", "question": "Chữ U trong ký hiệu bộ vi xử lý Intel Core i7- 4550U có ý nghĩa gì:", "options": ["A.    Tính năng đồ họa cao", "B.    Tính năng siêu di động", "C.    Tiêu thụ điện năng thấp", "D.    Tối ưu cho công suất"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "34", "question": "Con số nào là tốc độ vòng quay của đĩa cứng:", "options": ["A.    8200", "B.    7200", "C.    6200", "D.    5200"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "35", "question": "Số nào sau đây không phải là tốc độ của SDRAM:", "options": ["A.    800 MHz", "B.    1000 MHz", "C.    1333 MHz", "D.    1600 MHz"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "36", "question": "Card đồ họa Onboard sử dụng loại bộ nhớ nào:", "options": ["A.    Bộ nhớ riêng của card đồ họa", "B.    Bộ nhớ dùng chung với bộ nhớ máy tính", "C.    Không có bộ nhớ", "D.    Bộ nhớ trên đĩa cứng"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "37", "question": "Để xem có bao nhiêu ứng dụng đang chạy trên máy cài đặt Hệ điều hành Microsoft Windows, người ta sử dụng:", "options": ["A.    Windows Manager", "B.    Task Manager", "C.    Internet Manager", "D.    Download Manager"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "38", "question": "Trong phần mềm Task Managr, thông số nào không phải là thông số hoạt động của một tiến trình:", "options": ["A.    Khối lượng bộ nhớ", "B.    Phần trăm CPU", "C.    Phần trăm mạng", "D.    Phần trăm card đồ họa"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "39", "question": "Giao thức nào sau đây được sử dụng cho trình duyệt web:", "options": ["A.    Ipx", "B.    Ftp", "C.    www", "D.    http"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "40", "question": "Tốc độ truy cập mạng được xác định theo đơn vị nào: ", "options": ["A.    MHz", "B.    RAM", "C.    Kbps", "D.    GB"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "41", "question": "Trong mạng máy tính, thuật ngữ Share có nghĩa là gì:", "options": ["A.    Chia sẽ tài nguyên", "B.    Nhãn hiệu của một thiết bị kết nối mạng", "C.    Thực hiện lệnh in trong mạng nội bộ", "D.    Một phần mềm hỗ trợ sử dụng mạng cục bộ"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "42", "question": "Câu nào sau đây chỉ bao gồm các phương tiện truyền dẫn vật lý cho truyền thông trên mạng:", "options": ["A.    Cable đồng trục, cable quang, router, access point, modem", "B.    Cable đồng trục, cable xoắn cặp, cable quang, sóng radio", "C.    Cable đồng trục, cable quang, hub, switch, router, access point", "D.    Repeater, hub, switch, routet, wireless access point"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "43", "question": "Trong kết nối mạng máy tính cục bộ, cấu trúc mạng được chia thành các loại nào:", "options": ["A.    Cấu trúc liên kết hình sao", "B.    Cấu trúc liên kết dạng tuyến", "C.    Cấu trúc liên kết dạng hình sao, dạng hình tuyến, dạng hình vòng", "D.    Hình mạng nhện"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "44", "question": "Trong mạng máy tính, thuật ngữ WAN có nghĩa là gì:", "options": ["A.    Mạng cục bộ", "B.    Mạng diện rộng", "C.    Mạng toàn cầu", "D.    Mạng doanh nghiệp"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "45", "question": "Lựa chọn nào sau đây là tên của một thiết bị mạng:", "options": ["A.    USB", "B.    UPS", "C.    SWITCH", "D.    WEBCAM"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "46", "question": "Khi đăng một tập tin (file) ảnh lên mạng xã hội facebook, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Download", "B.    Delete", "C.    Upload", "D.    Rename"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "47", "question": "Thiết bị nào sau đây dùng để kết nối các mạng trên Internet:", "options": ["A.    Router", "B.    Switch", "C.    HUB", "D.    Card mạng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "48", "question": "Về mạng Internet, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Hệ thống máy tính", "B.    Hệ thống mạng máy tính", "C.    Hệ thống mạng máy tính trong một nước", "D.    Hệ thống mạng máy tính toàn cầu"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "49", "question": "Ứng dụng nào sau đây dùng để duyệt web:", "options": ["A.    Internet Explorer", "B.    Microsoft Excel", "C.    Microsoft Word", "D.    Microsoft PowerPoint"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "50", "question": "Thuật ngữ nào sau đây không liên quan đến khái niệm trực tuyến:", "options": ["A.    E - learning", "B.    E – town", "C.    Đào tạo từ xa", "D. Hội nghị trực tuyến"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "51", "question": "Dịch vụ nào sau đây là dịch vụ ngân hàng trực tuyến cho người dùng:", "options": ["A.    e-banking", "B.    e-government", "C.    e-town", "D.    e-commerce"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "52", "question": "Ứng dụng bán hàng trực tuyến (online shop) là thuộc loại dịch vụ Internet nào:", "options": ["A.    e-banking", "B.    e-governmet", "C.    e-learning", "D.    e-commerce"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "53", "question": "Phát biểu nào sau đây không phải ưu điểm của học trực tuyến (e-learning):", "options": ["A.    Người học có thể ngồi ở nhà", "B.    Người học có thể học trong khi đi công tác", "C.    Người học không cần kết nối Internet", "D.    Người học không cần phải đến lớp"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "54", "question": "Khi các bác sĩ muốn hội chẩn cho một người bệnh ở xa, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Học trực tuyến", "B.    Đào tạo trực tuyến", "C.    Đào tạo từ xa", "D.    Hội nghị trực tuyến"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "55", "question": "Để thanh toán tiền qua mạng, người dùng sẽ sử dụng dịch vụ Internet nào:", "options": ["A.    E-banking", "B.    e-government", "C.    E -learning", "D. Teleconference"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "56", "question": "Thiết bị nào không cần thiết trong hội nghị trực tuyến:", "options": ["A.    Loa", "B.    Micro", "C.    Máy quay video", "D.    Lò vi sóng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "57", "question": "Khi một người cần gửi thư điện tử cho một người, người ta cần thông tin gì:", "options": ["A.    Địa chỉ nhà", "B.    Số điện thoại", "C.    Địa chỉ Email", "D.    Địa chỉ Website"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "58", "question": "Trong một địa chỉ Email, kí tự nào là kí tự phải có:", "options": ["A.    =", "B.    :", "C.    !", "D.    @"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "59", "question": "Những ứng dụng nào là ứng dụng có thể nói chuyện qua phương thức Internet (VoiIP – Voice over IP):", "options": ["A.    www", "B.    email", "C.    e-banking", "D.    Skype"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "60", "question": "Dịch vụ nhắn tin SMS là viết tắt của từ nào:", "options": ["A.    Sort message services", "B.    Sort message share", "C.    Sort message shop", "D.    Sort message site"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "61", "question": "Dịch vụ IM là viết tắt của từ gì:", "options": ["A.    Instagram Inten messenger", "B.    Information Inten messenger", "C.    Inlustration messenger", "D.    Instant messaging"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "62", "question": "Những mạng nào sau đây không phải là mạng xã hội:", "options": ["A.    Facebook", "B.    Zingme", "C.    Intranet", "D.    Twitter"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "63", "question": "Những trang nào sau đây không phải là trang báo điện tử:", "options": ["A.     www.vietnamnet.vn", "B.     www.vnexpress.net", "C.      www.tuoitre.vn", "D.     www.google.com"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "64", "question": "Khi nói về điều kiện làm việc của nghề Tin học văn phòng, phát biểu nào sau đây là sai:", "options": ["A.    Làm việc trong nhà", "B.    Ảnh hưởng thị lực", "C.    Ảnh hưởng cột sống", "D.    Tiếp xúc độc hại"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "65", "question": "Bệnh nào là bệnh liên quan đến việc sử dụng máy tính nhiều:", "options": ["A.    Bệnh ho gà", "B.    Bệnh đau cột sống", "C.    Cận thị", "D.    Bệnh đau bao tử"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "66", "question": "Chọn mức độ ánh sáng ở màn hình máy tính và môi trường xung quanh cân bằng giúp cho điều gì:", "options": ["A.    Đỡ buồn ngủ", "B.    Đỡ mỏi mắt", "C.    Đỡ đau lưng", "D.    Đỡ khát nước"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "67", "question": "Điều gì sau đây không phải là lợi ích của tái chế hộp mực in:", "options": ["A.    Tiết kiệm tiền", "B.    Bảo vệ môi trường", "C.    Giảm rác thải", "D.    Tiết kiệm nước"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "68", "question": "Điều gì sau đây không phải là nguy cơ ô nhiễm môi trường của Pin máy tính phế thải:", "options": ["A.    Ô nhiễm chì", "B.    Ô nhiễm thủy ngân", "C.    Ô nhiễm kẽm", "D.    Ô nhiễm phóng xạ"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "69", "question": "Khi lựa chọn máy tính ở chế độ tự động tắt màn hình sau 20 giây, màn hình máy tính tự động tắt khi: ", "options": ["A.    Không đụng tới máy tính trong 20 giây", "B.    Không sử dụng máy in trong 20 giây", "C.    Không sử dụng Internet trong 20 giây", "D.    Xuất ra máy in sau 20 giây"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "70", "question": "Với thiết lập nào của Control panel để giúp cài đặt chế độ tiết kiệm năng lượng:", "options": ["A.    Display", "B.    System and Security", "C.    Devices and Printers", "D.    Power options"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "71", "question": "Lựa chọn nào sau đây được lựa chọn giúp tiết kiệm Pin cho máy tính xách tay (laptop):", "options": ["A.    Không chạy các ứng dụng đồ họa trên máy tính", "B.    Không sử dụng con chuột", "C.    Tự động tắt màn hình, tự động tắt máy khi không sử dụng", "D.    Không sử dụng máy in"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "72", "question": "Khi giao dịch trực tuyến nên làm gì để bảo vệ an toàn thông tin: ", "options": ["A.    Cảnh giác với thư giả mạo", "B.    Không sử dụng bàn phím", "C.    Chỉ sử dụng chuột", "D.    Không sử dụng máy in"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "73", "question": "Khi truy cập vào một ứng dụng mạng hay internet điều gì sau đây là không thể được:", "options": ["A.    Hai Usename có cùng một Password", "B.    Một Usename có hai Passsword", "C.    Một Usename có một Password", "D.    Một Usename không có Password"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "74", "question": "Mật khẩu nào sau đây không phải là mật khẩu tốt:", "options": ["A.    a921680b", "B.    123c2518", "C.    12345678", "D.    abc123DE"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "75", "question": "Tại sao việc thay đổi mật khẩu thường xuyên có ích trong việc đảm bảo an toàn thông tin:", "options": ["A.    Để dễ nhớ", "B.    Để khó bị phát hiện", "C.    Để hệ thống hoạt động nhanh", "D.    Để dễ bị phát hiện"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "76", "question": "Trong giao dịch trực tuyến nếu để lộ hồ sơ cá nhân, người ta có thể bị gì:", "options": ["A.    Bị ốm", "B.    Bị mất tiền", "C.    Bị mất máy tính", "D.    Bị hư máy tính"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "77", "question": "Để giúp cho bảo vệ dữ liệu với trường hợp ở đĩa cứng trong máy tính bị hỏng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Thường xuyên sao lưu dữ liệu", "B.    Thường xuyên thay đổi mật khẩu máy tính", "C.    Thường xuyên cảnh giác thư giả mạo", "D.    Thường xuyên tắt máy tính khi rời nơi làm việc"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "78", "question": "Việc sử dụng tường lửa (firewall) giúp mạng máy tính của doanh nghiệp điều gì:", "options": ["A.    Ngăn chặn việc mất điện", "B.    Ngăn chặn việc mất thời gian", "C.    Ngăn chặn việc tấn công mạng", "D.    Chống trộm cắp máy tính"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "79", "question": "Virus có thể lây lan qua:", "options": ["A.    Đường dây điện", "B.    Qua con chuột", "C.    Qua USB", "D.    Qua máy in"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "80", "question": "Điều gì mà tất cả các Virus đều có thể thực hiện:", "options": ["A.    Lây nhiễm vào BOOT RECORD", "B.    Phá hủy CMOS", "C.    Xóa các tâp tin chương trình trên đĩa cứng", "D.    Tự nhân bản"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "81", "question": "Về loại B-Virus, phát biểu nào sau đây là đúng: ", "options": ["A.    Là một loại virus tin học chủ yếu lây lan vào ổ đĩa B", "B.    Là một loại virus tin học chủ yếu lây lan vào các bộ trữ điện", "C.    Là loại virus tin học chủ yếu lây lan vào các mẫu tin khởi động (Boot record)", "D.    Là loại virus tin học chủ yếu lây lan váo các tệp tin của Microsoft Word và Microsoft Excel"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "82", "question": "Về Virus máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Là loại Virus tự phát sinh, phá hoại phần cứng của máy tính", "B.    Là một chương trình máy tính do con người tạo ra, có khả năng phá hoại đối với các sản phẩm tin học", "C.    Là một chương trình máy tính do con người tạo ra, có khả năng tự nhân bản", "D.    B và C đúng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "83", "question": "Về Macro Virus, phát biểu nào sau đây là đúng: ", "options": ["A.    Là loại Virus chủ yếu lây lan vào mẫu tin khơi động (Boot record)", "B.    Là một loại Virus chủ yếu lây lan vào tập tin âm thanh", "C.    Là loại Virus chủ yếu lây lan vào các tập tin của Microsoft Word và Microsoft Excel", "D.    Là loại Virus chủ yếu lây lan vào các tập tin hình ảnh"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "84", "question": "Cách nhận diện một phần mềm có bản quyền: ", "options": ["A.    Chỉ cần sản phẩm có số serial", "B.    Mã ID sản phẩm, đăng ký sản phẩm", "C.    Giấy phép sử dụng phần mềm", "D.    B và C đúng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "85", "question": "Thuật ngữ bản quyền/ quyền tác giả trong tiếng anh là gì:", "options": ["A.    Copyright", "B.    Copyword", "C.    Winword", "D.    Firewall"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "86", "question": "Luật sở hữu trí tuệ tại Việt Nam có hiệu lực từ năm nào:", "options": ["A.    2000", "B.    2004", "C.    2006", "D.    2008"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "87", "question": "Với phần mềm mã nguồn mở, phát biểu nào sau đây là sai:", "options": ["A.    Mọi người không thể copy mã nguồn", "B.    Mọi người đều có thể copy được mã nguồn", "C.    Mọi người có thể phân phối lại phần mềm", "D.    Mọi người đều có thể cải tiến phần mềm"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "88", "question": "Với phần mềm shareware, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Người dùng phải trả tiền sau một thời gian", "B.    Người dùng không phải trả tiền khi sử dụng", "C.    Đây là phần mềm không có bản quyền", "D.    Đây là phần mềm mã nguồn mở"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "89", "question": "Với phần mềm freeware, phát biểu nào sau đây là sai:", "options": ["A.    Người dùng không phải trả tiền khi sử dụng", "B.    Người dùng không bị hạn chế thời gian sử dụng", "C.    Phần mềm không có bản quyền", "D.    Phần mềm có bản quyền"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "90", "question": "Thuật ngữ Cơ sở dữ liệu trong tiếng anh là gì:", "options": ["A.    Database", "B.    Datawork", "C.    Datatable", "D.    Datalist"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "91", "question": "Luật an toàn thông tin mạng của Việt Nam có hiệu lực từ năm nào:", "options": ["A.    2014", "B.    2015", "C.    2016", "D.    2017"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "92", "question": "Trong luật An toàn an ninh thông tin mạng của Việt Nam có bao nhiêu cấp độ an toàn hệ thống thông tin:", "options": ["A.    4", "B.    5", "C.    6", "D.    7"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "93", "question": "Trong luật An toàn an ninh thông tin mạng những hành vi nào là không bị nghiêm cấm:", "options": ["A.    Phát tán thư rác, phần mềm độc hại", "B.    Ngăn chặn truyền tải thông tin trên mạng", "C.    Tấn công chiến quyển điều khiển và phá hoại hệ thống thông tin", "D.    Đăng ảnh lên trang thông tin cá nhân trên mạng xã hội"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "94", "question": "Phát biểu nào sau đây chỉ bao gồm các đơn vị đo lường khả năng lưu trữ thông tin là:", "options": ["A.    Byte, Kbyte, MB, GB", "B.    Bit, Byte. KG, MB, GB", "C.    Boolean, Byte, MB", "D.    Đĩa cứng, ổ nhớ"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "95", "question": "Về máy vi tính, phát biểu nào sau đây là đúng: ", "options": ["A.    Những thiết bị dùng để truyền tin", "B.    Là hệ thống thiết bị dùng để tính toán, kiểm soát các hoạt động một cách tự động mà có thể biểu diễn dưới dạng số hay quy luật lôgic", "C.    Là phương tiện lưu trữ thông tin", "D.    Là thiết bị nghe nhìn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "96", "question": "Số 10B thuộc hệ đếm nào sau đây:", "options": ["A.    Nhị phân", "B.    Thập lục phân", "C.    Bát phân", "D.    Thập bát phân"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "97", "question": "Hệ đếm cơ số b dùng:", "options": ["A.    b chữ số", "B.    b+1 chữ số", "C.    b-1 chữ số", "D.    Dùng các ký tự số từ 3 đến 9"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "98", "question": "Giá trị 121 ở hệ số thập phân khi chuyển sang hệ nhị phân sẽ là:", "options": ["A.    121", "B.    111010", "C.    1111001", "D.    1000011"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "99", "question": "Với một dạng thông tin có thể có 14 trạng thái, để tổ chức lưu trữ cho dạng thông tin này ta cần sử dụng tối thiểu là:", "options": ["A.    3 bit", "B.    4 bit", "C.    5 bit", "D.    6 bit"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "100", "question": "Phát biểu nào sau đây là sai:", "options": ["A.    Hệ nhị phân có 2 chữ số cơ bản là 0 và 1", "B.    Hệ thập lục phân có 16 chữ số cơ bản là: 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9 A,B, C,D,E,F.", "C.    Hệ thập phân có 10 chữ số cơ bản là: 0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10.", "D.    Hệ bát phân gồm có 0,1,2,3,4,5,6,7"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "101", "question": "Máy tính để bàn và máy tính xách tay (laptop) khác nhau cơ bản về:", "options": ["A.    Tính năng sử dụng", "B.    Tốc độ xử lý", "C.    Công nghệ sử dụng", "D.    Giá cả"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "102", "question": "Thành phần nào sau đây không thuộc bộ xử lý trung tâm của máy tính (CPU):", "options": ["A.    Khối tính toán số học/logic (ALU- Arthmatic and Logic Unit).", "B.    Khối điều khiển (CU- Control Unit).", "C.    Bộ nhớ trong", "D.    Thanh ghi"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "103", "question": "Thiết bị nào trong các thiết bị sau là thiết bị đầu ra:", "options": ["A.    Bàn phím", "B.    Con chuột", "C.    Máy in", "D.    Máy Scan"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "104", "question": "Các phần mềm: MS.Word, MS.Excel, MS.Access, MS.Powerpoint,, MS.Internet Explorer thuộc nhóm phần mềm:", "options": ["A.    Phần mềm hệ điều hành", "B.    Phần mềm hệ thống", "C.    Phần mềm cơ sở dữ liệu", "D.    Phần mềm ứng dụng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "105", "question": "Trong máy tính, đơn vị nhỏ nhất dùng để lưu trữ thông tin là:", "options": ["A.    Byte", "B.    Bit", "C.    Hz", "D.    Ký tự"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "106", "question": "Để ghi được đĩa CD trên máy tính, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Có ổ đọc đĩa CD", "B.    Không cần có ở đĩa đọc/ghi CD", "C.    Cần kết nối Internet", "D.    Cần có ổ đĩa đọc/ghi CD"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "107", "question": "Con số 1,44 MB dùng để biểu thị điều gì:", "options": ["A.    Tốc độ xử lý của máy tính", "B.    Tốc dộ đường truyền trong máy tính", "C.    Dung lượng bộ nhớ nào đó", "D.    Kích cỡ của các thành phần trong CPU"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "108", "question": "Phương tiện nào sau đây lưu trữ bằng công nghệ Quang học:", "options": ["A.    Removeable Disk", "B.    Đĩa cứng", "C.    SD Card", "D.    DVD-R"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "109", "question": "Để gỡ bỏ một chương trình đã cài đặt trên máy tính đối với Microsoft Windows, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn chương trình trong Windows Explore và nhấn phím Delete", "B.    Vào Control Panel chọn add or Remove Programs, chọn chương trình và chọn Change/Remove", "C.    Vào Control Panel chọn Add hoặc Remove Programs, chọn chương trình và nhấn phím Delete", "D.    Vào Search tìm và chọn chương trình, sau đó nhấn phím Delete"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "110", "question": "Khi một kẻ gian truy cập vào máy tính của người khác qua mạng Internet thì được gọi là:", "options": ["A.    Docker", "B.    Staker", "C.    Hacker", "D.    Cracker"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "111", "question": "Thuật ngữ “Hardware” được dịch ra tiếng Việt là:", "options": ["A.    Phần cứng", "B.    Phần mềm", "C.    Phần ứng dụng", "D.    Phần không nhìn thấy"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "112", "question": "Để tránh virut làm ảnh hưởng đến hoạt động của máy tính, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Không kết nối máy tính qua đường mạng", "B.    Không truy cập Internet", "C.    Không lấy thông tin từ các phương tiện lưu trữ ngoài", "D.    Cài đặt các chương trình phát hiện, diệt virut"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "114", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, thuật ngữ Driver có nghĩa là gì:", "options": ["A.    Chương trình dạy lái xe ô tô", "B.    Chương trình hướng dẫn sử dụng Windows", "C.    Chương trình giúp chạy các phần mềm trên Windows", "D.    Chương trình giúp Windows điều khiển các thiết bị ngoại vi"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "115", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, bàn phím ảo là:", "options": ["A.    On-Sreen Keyboard", "B.    PC Keyboard", "C.    Laptop Keyboard", "D.    Wireless Keyboard"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "116", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để kiểm tra các thiết bị đã cài Driver hay chưa, người ta sử dụng công cụ:", "options": ["A.    Registry Editor", "B.    Device Manager", "C.    System Information", "D.    My Computer"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "117", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta có thể format ở đĩa chứa hệ điều hành không:", "options": ["A.    Có thể, đơn giản là các tập tin sẽ bị xóa đi", "B.    Không thể nếu đang sử dụng hệ điều hành được đặt trên ổ đĩa đó", "C.    Có thể nhưng sau đó sẽ mất hệ điều hành", "D.    Không thể vì bất kì ổ đĩa nào cũng không format được"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "118", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta có thể chạy cùng lúc:", "options": ["A.    Chỉ 1 ứng dụng", "B.    Hai ứng dụng khác nhau", "C.    Tối đa 15 ứng dụng", "D.    Nhiều ứng dụng khác nhau"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "119", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, ký tự phân cách số thập phân là: ", "options": ["A.    Dấu chấm “.”", "B.    Dấu phẩy “,”", "C.    Dấu chấm phẩy “:”", "D.    Tùy thuộc vào ký tự do người dùng quy định trong Control Panel"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "120", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thiết lập lại hệ thống người ta chọn chức năng:", "options": ["A.    Control Windows", "B.    Control Panel", "C.    Control System", "D.    Control Desktop"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "121", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, thuật ngữ Shortcut có ý nghĩa gì:", "options": ["A.    Tạo đường tắt để truy cập nhanh", "B.    Xóa một đối tượng được chọn tại màn hình nền", "C.    Đóng các cửa sổ đang mở", "D.    Mở các cửa sổ đang đóng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "122", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, mặc định để thêm người dùng mới, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Control PanelUser Accounts and Family SafetyUser AccountsManage anotherAccounts rồi chọn Create a new account", "B.   Vào Control PanelUser AccountsManage another Account rồi chọn Add a New User", "C.   Vào Control PanelManage another Account rồi chọn Add a New User", "D.   Vào Control PanelUser Accountrồi chọn Add a New User"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "123", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn cài đặt máy in, người ta thực hiện:", "options": ["A.   FilePrinter and Faxes, rồi chọn mục Add a printer", "B.   WindowPrinter and Faxes, rồi chọn mục Add a printer", "C.   StartPrinter and Faxes, rồi chọn mục Add a printer", "D.   ToolPrinter and Faxes, rồi chọn mục Add a printer"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "124", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta sử dụng tổ hợp phím nào để kích hoạt menu Start:", "options": ["A.    Ctrl + X", "B.    Ctrl+ Esc", "C.    Alt +F4", "D.    Ctrl+ Z"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "125", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để kiểm tra dung lượng ổ đĩa người ta thực hiện thao tác gì:", "options": ["A.    Trong hệ điều hành Microsoft Windows không thể kiểm tra được", "B.    Nhấp đúp vào icon của Computer – Nhấp phím phải chuột vào tên ồ đĩa cần kiểm tra – Chọn Properties", "C.    Nhấp đúp vào icon của phần mềm Microsoft Word", "D.    Nhấp đúp vào icon của phần mềm Microsoft Exel"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "126", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để mở Windows Explorer, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl +E", "B.    Windows + E", "C.    Alt + E", "D.    Shift + E"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "127", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chuyển đổi giữa các cửa sổ ứng dụng với nhau, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + Tab", "B.    Alt + Tab", "C.    Windows + Tab", "D.    Windows + Tab  hoặc Alt + Tab"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "128", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để khóa màn hình máy tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Windows + C", "B.    Windows + P", "C.    Windows + L", "D.    Windows + H"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "129", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ cửa sổ đang sử dụng, người ta sử dụng tổ hợp phím nào: ", "options": ["A.    Alt + Space, sau đó nhấn N", "B.    Alt+ Space, sau đó nhấn X", "C.    Ctrl + Space, sau đó nhấn X", "D.    Ctrl + Space, sau đó nhấn N"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "130", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ tất cả cửa sổ, trừ cửa sổ đang sử dụng, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Windows + N", "B.    Windows +D", "C.    Windows + Home", "D.    Windows + Tab"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "131", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để mở các ứng dụng có trên thanh TaskBar, người ta sử dụng tổ hợp phím nào: ", "options": ["A.    Ctrl + Win + [số thứ tự của ứng dụng trên thanh Taskbar từ 1 tới 9]", "B.    Win + [số thứ tự cùa ứng dụng trên thanh Taskbar từ 1 tới 9]", "C.    Alt + Win + [ số thứ tự cùa ứng dụng trên thanh Taskbar từ 1 tới 9]", "D.    Không có tổ hợp phím tắt cho lệnh này"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "132", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi trình chiếu đôi khi người ta cần phóng to thu nhỏ cả màn hình, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Windows + [dấu + hoặc -]", "B.    Ctrl + [dấu + hoặc -]", "C.    Ctrl + [lăn chuột lên hoặc xuống]", "D.    Windows + [ lăn chuột lên hoặc xuống]"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "133", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi trình chiếu hay sử dụng nhiều, màn hình người ta cần điều chỉnh chế độ chiếu. người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Windows + A", "B.    Windows + P", "C.    Windows + I", "D.    Windows + L"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "134", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tổ hợp phím “Windows + G” có tác dụng:", "options": ["A.    Hiển thị cửa sổ tím kiếm", "B.    Duyệt các Windows Gadgest trên màn hình nếu có", "C.    Mở Task Manager dạng thu gọn", "D.    Không có tác dụng gì"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "135", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn chụp hình cửa sổ đang sử dụng, người ta dùng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + Printscreen", "B.    PrintScreen", "C.    Alt + PrintScreen", "D.    Không có tổ hợp phím nào làm được, người ta chỉ có thể PrintScreen rồi xài các chương trình sửa màn hình ảnh cắt ra"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "136", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi đang ở Windows Explorer, để đi vào khung tìm kiếm, người ta sử dụng phím tắt nào:", "options": ["A.    F3", "B.    F4", "C.    F6", "D.    F7"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "137", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi đang sử dụng một chương trình nào đó của Microsoft, tổ hợp phím “Ctrl+N” có chức năng:", "options": ["A.    Tạo một thư mục mới", "B.    Tạo ra một tập tin mới và chưa có thông tin trong tập tin đó", "C.    Mở thanh Menu", "D.    Tùy chương trình mà có chức năng khác nhau"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "138", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để đi tới thanh địa chỉ trên Windows Explorer, người ta dùng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + D", "B.    Ctrl + L", "C.    Alt + D", "D.    Atl + L"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "139", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ tất cả các cửa sổ xuống thanh Taskbar, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Windows + M", "B.    Windows + S", "C.    Ctrl + L", "D.    Windows + L"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "140", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chụp lại toàn bộ màn hình đang sử dụng người ta sử dụng phím tắt nào:", "options": ["A.    Scroll Lock", "B.    Pause", "C.    Insert", "D.    Print Sreen"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "141", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tại Windows Explorer khi người ta nhấn tổ hợp phím Alt+ Mũi tên qua trái thì tương ứng với việc nhấn chuột vào nút gì trên thanh công cụ:", "options": ["A.    Up", "B.    Forward", "C.    Cut", "D.    Back"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "142", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để mở cửa sổ tìm kiếm, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Windows + T", "B.    Windows + P", "C.    Windows + F", "D.    Ctrl + M"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "143", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để lưu nội dung màn hình vào bộ nhớ Clipboard, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + C", "B.    Ctrl + Ins", "C.    PrintSreen", "D.    ESC"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "144", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi truy cập nhanh menu Start để có thể Shutdown máy, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Alt + Esc", "B.    Ctrl + Esc", "C.    Ctrl + Alt + Esc", "D.    Không có cách nào khác"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "145", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, phím F2 dùng để:", "options": ["A.    Tạo Folder mới", "B.    Xóa đối tượng", "C.    Đổi tên đối tượng", "D.    Thoát windows"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "146", "question": "Phím, tổ hợp phím dùng để chụp cửa sổ hiền hành:", "options": ["A.    Alt + PrintScreen", "B.    Ctrl + PrintScreen", "C.    PrintScreen", "D.    Shift + SrintSreen"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "147", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để sao chép một đối tượng vào ClipBoard, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + X", "B.    Ctrl + C", "C.    Ctrl  + V", "D.    Ctrl + Z"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "148", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để gõ kí tự trên của một phím, người ta phải ấn giữ phím nào:", "options": ["A.    Ctrl", "B.    Alt", "C.    Shift", "D.    CapsLock"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "149", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tổ hợp phím Windows + E có tác dụng gì:", "options": ["A.    Chuyển đổi qua lại các cửa sổ đang mở", "B.    Đóng cửa sổ đang mở", "C.    Ấn hoặc hiện cửa sổ đang mở", "D.    Mở cửa sổ My Computer"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "150", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tổ hợp phím Windows + D có tác dụng gì:", "options": ["A.    Chuyển đổi qua lại các cửa sổ đang mở", "B.    Ẩn hiện cửa sổ đang mở", "C.    Mở cửa sổ My Computer", "D.    Đóng cửa sổ đang mở"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "151", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, mặc định để tùy chỉnh cập nhật của hệ điều hành Microsoft Windows người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Control Panel > System and Security > Windows Update", "B.   Vào Control Panel > Windows Update", "C.   Vào Windows > Windows Update", "D.   Vào Control Panel > Windows > Windows Update"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "152", "question": "Muốn thay đổi các thông số của hệ thống máy tính sao cho dữ liệu ngày được hiển thị dưới dạng “Tuesday, July,30, 2015”  người ta khai báp thẻ lệnh Date của hộp thoại Customize Regional Option như thế nào:", "options": ["A.    Tại Short date format hay Long date fomat nhập: dddd,MMMM dd, yyyy", "B.    Tại Short date format hay Long date fomat nhập: MMMM dd, yyyy", "C.    Tại Short date format hay Long date fomat nhập: dddd, dd MMMM, yyyy", "D.    Tại Short date format hay Long date fomat nhập: dd MMMM, yyyy"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "153", "question": "Trong bảng “Taskbar and Navigation propetise” của hệ điều hành Microsoft Windows 8.1, chức năng  nào dùng để ẩn thanh công việc (Taskbar) tự động:", "options": ["A.    Lock the taskbar", "B.    Auto – hide the taskbar", "C.    Use small taskbar buttons", "D.    Show Windows Store apps on the taskbar"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "154", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thay đổi hình nền người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chuột phải vào màn hình chọn Screen resolution", "B.    Chuột phải vào màn hình chọn Personalization", "C.    Chuột phải vào màn hình chọn Paste", "D.    Gỡ màn hình ra và dán hình nền lên trên màn hình"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "155", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thay đổi độ phân giải người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chuột phải vào màn hình chọn Screen resolution", "B.    Chuột phải vào màn hình chọn Personnalization", "C. Chuột phải vào màn hình chọn Next desktop background", "D. Chuột phải vào màn hình chọn Paste"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "156", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, làm thế nào để gỡ bỏ một chương trình khỏi máy tính tốt nhất:", "options": ["A.    Xóa biểu tượng của chương trình đó trên màn hình", "B.    Xóa thư mục của chương trình đó trên hệ thống", "C.    Vào Control Panel, chọn Programs, chọn Uninstall program, chọn chương trình cần gỡ rối Nhấn Uninstall", "D.    Vào Start, tìm kiếm tên chương trình rồi chọn xóa, sau đó khởi động lại máy tính"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "157", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chọn  các biểu tượng nằm cách nhau trên màn hình nền Desktop, người ta dùng chuột nhấp chọn từng biểu tượng một đồng thời giữ phím nào:", "options": ["A.    Alt", "B.    Ctrl", "C.    Enter", "D.    Shift"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "158", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, chương trình ghi chú nhanh là:", "options": ["A.    Quick Notes", "B.    Sticky Notes", "C.    Notepad", "D.    WinWord"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "159", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, thao tác Drag  and Drop (kéo thả chuột) được sử dụng khi người ta muốn làm gì:", "options": ["A.    Mở thư mục", "B.    Thay đổi màu nền cho cửa sổ hiện hành", "C.    Di chuyền đối tượng đến vị trí mới", "D.    Xem thuộc tính của tập tin hiện tại"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "160", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ Magnifies thực hiện việc gì: ", "options": ["A.    Công cụ cho phép quản lý tiến trình đang chạy", "B.    Công cụ cho phép phóng to màn hình hiển thị", "C.    Công cụ cho phép làm sạch bộ nhớ RAM", "D.    Công cụ cho phép in ra máy in"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "161", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để xóa một biểu tượng (icon), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn và ấn phím Delete", "B.    Chọn và ấn phím Alt", "C.    Chọn và ấn phím Tab", "D.    Chọn và ấn phím Ctrl"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "162", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, chỉ với Recycle Bin, người ta không thể thực hiện điều gì:", "options": ["A.    Xem danh sách các tập tin và thực mục vừa xóa", "B.    Xóa hẳn các tập tin và thư mục", "C.    Khôi phục tất cả các tập tin và thư mục bị xóa", "D.    Phục hồi các tập tin và thư mục vừa xóa"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "163", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn khôi phục lại đối tượng đã xóa trong Recycle Bin, người ta chọn đối tượng rồi chọn lệnh: ", "options": ["A.    Copy", "B.    Restore", "C.    Open", "D.    Move To Folder"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "164", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thiết đặt lại hệ thống, người ta chọn chức năng:", "options": ["A.    Control Windows", "B.    Control System", "C.    Control Panel", "D.    Control Desktop"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "165", "question": "Khi một đối tượng trong hệ điều hành Microsoft Windows (File, Folder, Shortcut) đang được chọn, gõ phím F2 cho phép người ta thực hiện:", "options": ["A.    Xóa đối tượng", "B.    Tạo đối tượng mới", "C.    Đổi tên đối tượng", "D.    Không có tác dụng gì"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "166", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn điều chỉnh ngày giờ của hệ thống người ta thực hiện lệnh:", "options": ["A.   Start > Control > Windows > Date and Time", "B.   Start > Control Panel > Date and Time", "C.   Start > Control System > Date and Time", "D.   Start > Control Desktop > Date and Time"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "167", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để kiểm tra không gian đĩa chưa được sử dụng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Click chuột  vào tên ổ đĩa cần kiểm tra", "B.    Click phím phải chuột vào tên ổ đĩa cần kiểm tra – Chọn Properties", "C.    Click phím phải chuột vào Recycle Bin – Chọn Properties", "D.    Click chuột vào Recycle Bin"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "168", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tắt cừa sổ hiện hành người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn nút biểu tượng Minimize", "B.    Nhấn nút biểu tượng Restore Window", "C.    Nhấn nút biểu tượng Close", "D.    Nhấn nút biểu tượng Maximize"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "169", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, lệnh Defregnment dùng để làm gì:", "options": ["A.    Định dạng lại ổ đĩa", "B.    Chống phân mảnh ổ đĩa", "C.    Backup lại dữ liệu ổ đĩa", "D.    Sửa lỗi ổ đĩa"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "170", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn thu nhỏ hoặc phóng lớn cửa sổ hiện hành người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn nút biểu tượng Minimize", "B.    Nhấn nút biểu tượng Restore", "C.    Nhấn nút biểu tượng Maximize", "D.    Cả B và C"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "171", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta sử dụng chương trình nào để quản lý các tập tin và thư mục:", "options": ["A.    Microsoft Office", "B.    Accessories", "C.    Control Panel", "D.    Windows Explorer"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "172", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tắt cửa sổ hiện hành người ta thực hiện: ", "options": ["A.    Nhấn nút biểu tượng", "B.    Nhấn nút biểu tượng Close", "C.    Nhấn nút biểu tượng Restore", "D.    Nhấn nút biểu tượng Maximize"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "173", "question": "Để xóa một đối tượng trong hệ điều hành Microsoft Windows:", "options": ["A.    Chọn và ấn Delete", "B.    Chọn và nhấn phím Ctrl", "C.    Chọn và nhấn phím Shift", "D.    Chọn và nhấn phím Alt"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "174", "question": "Khi các biểu tượng trên màn hình Desktop hệ điều hành Microsoft Windows bị ẩn hết. Thao tác nào sau đây để hiển thị các biểu tượng trên màn hình Desktop:", "options": ["A.    Nhấn phím phải chuột vào màn hình nền, chọn View, chọn tiếp Auto arrange icons", "B.    Nhấn phím phải chuột vào màn hình nền, chọn View, chọn tiếp Show desktop icons", "C.    Nhấn phím phải chuột vào màn hình nền, chọn View, chọn tiếp Align icons to grid", "D.    Không thể hiển thị được, Windows đã bị lỗi"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "175", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn hiển thị ô Check box dùng chọn nhiều thư mục và tập tin để thao tác, trên Windows Explorer người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File, chọn Check Boxes", "B.    Vào Home, chọn Check Boxes", "C.    Vào View, chọn Item Check Boxes", "D.    Vào Share, chọn Item Check Boxes"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "176", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ Windows Explorer dùng để làm gì:", "options": ["A.    Khôi phục thư mục hoặc tập tin", "B.    Quản lý thư mục và tập tin", "C.    Duyệt web", "D.    Gửi và nhận Email"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "177", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn mở bảng chọn tắt (Shortcut menu) của một đối tượng nào đó, người ta sử dụng thao tác nào sau đây với chuột máy tính: ", "options": ["A.    Click", "B.    Double click", "C.    Right click", "D.    Drag and Drog"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "178", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ Share được sử dụng để làm gì:", "options": ["A.    Chia sẽ tập tin", "B.    Chia sẽ thư mục và các thư mục con, tập tin bên trong nó", "C.    Chia sẽ ổ đĩa và các thư mục con, tập tin bên trong nó", "D.    Chia sẽ ứng dụng"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "179", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi một tập tin mang thuộc tính “Hidden” tức là:", "options": ["A.    Tập tin bị lỗi", "B.    Tập tin bị ẩn", "C.    Tập tin là tập tin không có định dạng", "D.    Tập tin không chạy được"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "180", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn xem tổ chức các tập tin và thư mục trên đĩa, người ta có thể sử dụng:", "options": ["A.    My Conputer", "B.     Recycle Bin", "C.    Paint", "D.     My Network Places"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "181", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ nào sau đây có thể được sử dụng để soạn thảo văn bản:", "options": ["A.    Windows Explorer", "B.    Internet Explorer", "C.    Control Panel", "D.    Notepad"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "182", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn có một đường tắt để truy cập vào một thư mục, người ta cần tạo ra:", "options": ["A.    Một thư mục", "B.    Một tập tin", "C.    Một cửa sổ", "D.    Một Shortcut"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "183", "question": "Trong Windows Explorer, nếu người ta vào bảng chọn View, chọn lệnh List, có nghĩa là đã chọn kiểu hiển thị  nội dung  của cửa sổ bên phải chương trình dưới dạng:", "options": ["A.    Các biểu tượng lớn", "B.    Các biểu tượng nhỏ", "C.    Danh sách các tập tin và thư mục", "D.    Danh sách liệt kê chi tiết"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "184", "question": "Trong Windows Explorer, tiêu chí nào sau đây không thể dùng để sắp xếp các tập tin và thư mục:", "options": ["A.    Tên tập tin", "B.    Tần suất sử dụng", "C.    Kích thước tập tin", "D.    Kiểu tập tin"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "185", "question": "Trong cửa sổ ListView của Windows Explorer, kiểu hiển thị nào cho phép người sử dụng có thể biết được  kích thước của một File có chứa trong cửa sổ đó:", "options": ["A.    Tiles", "B.    Icons", "C.    List", "D.    Details"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "186", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để đổi tên thư mục hoặc tập tin đang chọn, người ta sử dụng:", "options": ["A.    F2", "B.    F3", "C.    F4", "D.    F6"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "187", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, trong một thư mục có hai thư mục X và Y, khi người ta đổi tên thư mục X thành Y thì điều gì xảy ra:", "options": ["A.    Máy tính tự động đặt tên cho thư mục X thành Y là Y1", "B.    Máy tính tự động xóa thư mục Y đã tồn tại và cho phép đổi tên thư mục X", "C.    Máy tính tự động xóa thư mục Y đã tồn tại xà sao chép thư mục X sang thư mục khác", "D.    Máy tính thông báo thư mục Y đã tồn tại và hỏi có muốn gộp lại hai thư mục lại không"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "188", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tạo một thư mục mới, người ta thực hiện:", "options": ["A.   EditNew, sau đó chọn Folder", "B.   ToolsNew, sau đó chọn Folder", "C.   FileNew, sau đó chọn Folder", "D.   WindowsNew, sau đó chọn Folder"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "189", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tên của thư mục được đặt tên như thế nào:", "options": ["A.    Bắt buộc phải dùng chữ in hoa để đặt tên thư mục", "B.    Bắt buộc không được có phần mở rộng", "C.    Thường được đặt theo qui cách đặt tên của tên tệp", "D.    Bắt buộc phải có phần mở rộng"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "190", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi chọn Copy một tập tin, sau đó xóa tập tin đó đi rồi Paste sang vị trí mới thì điều gì sẽ xảy ra:", "options": ["A.    Vẫn copy bình thường vì thao tác này tương tự lệnh “Cut”", "B.    Không copy được vì tập tin gốc đã mất", "C.    Hệ thống sẽ hỏi có muốn phục hồi file đã xóa không", "D.    Hệ thống sẽ hỏi có muốn xóa hẳn file không"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "191", "question": "Trong Windows Explorer, để chọn một lúc các file hoặc folder nằm liền kề nhau trong một danh sách, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Giữ phím Ctrl và nháy chuột váo từng mục muốn chọn trong danh sách", "B.    Giữ phím Alt và nháy chuột váo từng mục muốn chọn trong danh sách", "C.    Nháy chuột ở mục đầu, ấn và giữ Shift nháy chuột ở mục cuối", "D.    Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "192", "question": "Trong Windows Explorer, để chọn một lúc các file hoặc folder nằm không kề nhau trong một danh sách, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách", "B.    Nhấp chuột ở mục đầu, ấn và giữ Shift nhấp chuột ở mục cuối", "C.    Giữ phím Alt và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách", "D.    Giữ phím Tab và nháy chuột vào từng mục muốn chọn trong danh sách"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "193", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi xóa một thư mục hoặc tập tin thì nó được lưu trong Recycle Bin, muốn xóa hẳn thư mục/tập tin này, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Shift + Del", "B.    Alt + Del", "C.    Ctrl + Del", "D.    Tab + Del"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "194", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi xóa một thư mục hoặc tập tin bằng phím Del thì điều gì xảy ra:", "options": ["A.    Thư mục/tập tin đó sẽ được xóa hoàn toàn khỏi máy tính", "B.    Thư mục/tập tin đó sẽ được chuyển vào thùng rác (Recycle Bin)", "C.    Thư mục/tập tin đó sẽ được lưu vào bộ nhớ máy tính", "D.    Thư mục/tập tin đó sẽ được chép sang một thư mục khác"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "195", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn khôi phục lại một đối tượng đã xóa trong Recycle Bin, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Chọn đối tượng, rồi chọn File > Copy", "B.   Chọn đối tượng, rồi chọn File > Open", "C.   Chọn đối tượng, rồi chọn File > Restore", "D.   Chọn đối tượng, rồi chọn File > Move To Folder"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "196", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta không thể đổi tên tập tin, di chuyển hoặc xóa 1 tập tin thường là do:", "options": ["A.    Tập tin bị nhiễm Virus", "B.    Tập tin đó đang mở", "C.    Tập tin không bị nhiễm Virus", "D.    Tập tin đó đang đóng"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "197", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để tìm kiếm một chương trình, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Mở hết tất cả thư mục trên màn hình Desktop và tìm bằng mắt", "B.    Mở chương trình “Search” trong ổ System rồi gõ tên chương trình vào", "C.    Vào Star, gõ từ khóa tìm kiếm vào ô “Search program Microsoft and files”", "D.    Vào Control Panel và chọn chương trình"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "198", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để tùy chỉnh nhìn thấy các thư mục ẩn hay không, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Trên của sổ Windows Explorer, nhấn vào Tools rồi Folder Options", "B.    Trên của sổ Windows Explorer, nhấn vào Tools rồi File Options", "C.    Trên của sổ Windows Explorer, nhấn Folder Options", "D.    Không thể xem khi các thư mục bị ẩn đi"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "199", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn tìm kiếm tập tin hay thư mục, người ta thực hiện: ", "options": ["A.   FileSearch", "B.   WindowsSearch", "C.   StarSearch", "D.   ToolsSearch"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "200", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ SEARCH được sử dụng để:", "options": ["A.    Tìm kiếm file, folder", "B.    Dùng để tính toán", "C.    Dùng để vẽ", "D.    Dùng để soạn thảo văn bản"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "201", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi tìm kiếm dữ liệu thì ký hiệu nào sau đây đại diện cho nhiều ký tự bất kỳ:", "options": ["A.    *", "B.    :", "C.    #", "D.    !"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "202", "question": "Tập tin (file) nào có đuôi như sau không phải là tập tin nén:", "options": ["A.    .rar", "B.    .zip", "C.    .tgz", "D.    .com"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "203", "question": "Phần mềm nào sau đây là phần mềm an ninh máy tính:", "options": ["A.    Phần mềm kế toán", "B.    Phần mềm đồ họa", "C.    Phần mềm diệt virut", "D.    Phần mềm soạn thảo văn bản"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "204", "question": "Phần mềm nào sau đây không phải là một phần mềm diệt virus:", "options": ["A.    BKAV", "B.    Kaspersky", "C.    McAfee", "D.    Firefox"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "205", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chuyển từ định dạng file này sang định dạng file khác phát biểu nào sau đây không đúng:Z. Có thể chuyển từ word sang pdf", "options": ["B. Có thể chuyển từ pdf sang word", "C. Có thể chuyển từ excel sang pdf", "D. Có thể chuyển từ excel sang word"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "206", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, công cụ “Speech Recognition” có tính năng:", "options": ["A.    Ghi âm", "B.    Điều chỉnh Microphone", "C.    Ra lệnh cho máy tính bằng giọng nói", "D.    Chơi trò chơi"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "207", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, người ta có thể sử dụng  chương trình nào như một máy tính bỏ túi:", "options": ["A.    Microsoft Excel", "B.    Caculator", "C.    Microsoft Word", "D.    Notepad"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "208", "question": "Trong các công cụ sau, công cụ nào không phải là công cụ đa phương tiện:", "options": ["A.    Ghi âm", "B.    Nghe nhạc", "C.    Xem phim", "D.    Soạn thảo văn bản"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "209", "question": "Phông chữ ARIAL tương ứng với bảng mã nò sau đây:", "options": ["A.    UNICODE", "B.    TCVN3 (ABC)", "C.    VNI WINDOWS", "D.    VIQR"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "210", "question": "Để gõ đúng chữ tiếng việt có dấu, lựa chọn nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Font chữ là Time New Roman và bảng mã là Vni- Windows", "B.    Font chữ là Time New Roman và bảng mã là TCVN3", "C.    Font chữ là Time New Roman và bảng mã là UNICODE", "D.    Font chữ là Time New Roman và bảng mã là VPS"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "211", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, mặc định để cài phông chữ mới, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Start >  Setting > Control Panel Font", "B.   Vào Start > Setting > Control  Panel Sau đó chọn Font", "C.   Vào Start > Control Panel > Setting > Chọn Font", "D.   Vào Start > Control Panel > Appearance and Personalization> chọn Font"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "212", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, những phần mềm nào sau đây không phải là phần mềm gõ tiếng Việt:", "options": ["A.    Vietkey", "B.    VPSkey", "C.    Unikey", "D.    Keylogger"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "213", "question": "Trong soạn thảo văn bản tiếng Việt, phát biểu nào sau đây về phông chữ tiếng Việt là sai:", "options": ["A.    Trong một văn bản có thể chưa nhiều phông chữ tiếng Việt", "B.    Có thể chuyển đổi một văn bản từ định dạng phông tiếng Việt này sang định dạng phông tiếng Việt khác", "C.    Cách gõ tiếng Việt kiểu VNI và kiểu Telex giống nhau", "D.    Cách gõ tiếng Việt kiểu VNI và kiểu Telex khác nhau"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "214", "question": "Trong phần mềm Microsoft Word, khi chuyển một đoạn văn bản tiếng Việt từ Font Vni-Time sang Font Time New Roman điều gì sau đây là đúng:", "options": ["A.    Tất cả các ký tự đều hiện đúng", "B.    Tất cả các ký tự đều hiện sai", "C.    Tất cả các ký tự tiếng Việt có dấu đều hiện sai", "D.    Tất cả các ký tự tiếng Việt có dấu đều hiện đúng"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "215", "question": "Khi gõ tiếng Việt bằng phần mềm Unikey, để chuyển chế độ gõ giữa tiếng Anh và tiếng Việt, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Alt + X", "B.    Alt + Z", "C.    Ctrl + Z", "D.    Shift + X"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "216", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thu nhỏ cửa sổ ứng dụng, người ta sử dụng tổ hợp phím: ", "options": ["A.    Nhấp chuột trái vào nút Close", "B.    Nhấp chuột trái vào nút Maximize", "C.    Nhấp chuột trái vào nút Minimize", "D.    Nhấp chuột trái vào nút Restore Down"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "217", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, muốn chép tập tin (file) hay thư mục (folder), người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + C", "B.    Ctrl + S", "C.    Alt + C", "D.    Alt + V"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "218", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, file nào là một file chương trình:", "options": ["A.    Trochoi.docx", "B.    Bangtinh.xlsx", "C.    Trochoi.spo", "D.    Trochoi.exe"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "219", "question": "Chương trình Window Explorer có thể:", "options": ["A.    Tạo file văn bản", "B.    Tạo hình ảnh", "C.    Tạo folder và tên file", "D.    Tạo chương trình mới"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "220", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để quản lý thông tin lưu trữ trên đĩa, người ta có 2 cấu trúc quan trọng là:", "options": ["A.    Thư mục và cây thư mục", "B.    Tập tin và thư mục", "C.    Đường dẫn tập tin và đường dẫn thư mục", "D.    Ổ đĩa, tập tin"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "221", "question": "Thuật ngữ File được gọi trong tiếng việt là:", "options": ["A.    Tập tin", "B.    Thông tin dữ liệu", "C.    Cơ sở dữ liệu", "D.    Thư mục"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "222", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi tìm các file có phần mở rộng là DOC và XLS, người ta thực hiện:", "options": ["A. DOC – XLS", "B. *.DOC, *.XLS", "C. :.DOC, :.XLS", "D. Word file, Excel file"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "223", "question": "Trong Windows Explorer, khi nhấp chuột trên tập tin đầu, nhấn và giữ phím CTRL, nhấp chuột trên các tập tin chọn khác, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Lựa chọn các tập tin không gần nhau", "B.    Xóa các tập tin không gần nhau", "C.    Copy các tập tin không gần nhau", "D.    Đổi tên các tập tin không gần nhau"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "224", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thay đổi các xác lập về quy cách con số, tiền tệ… theo các địa phương khác nhau, người ta chạy chương trình:", "options": ["A.    Windows Explorer", "B.    Internet Explorer", "C.    Display trong Control Panel", "D.    Regional Setting trong Control Panel"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "225", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để chuyển đổi qua lại giữa các cửa sổ, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + Tab", "B.    Shift + Tab", "C.    Alt + Tab", "D.    Space + Tab"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "226", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để thoát khỏi một chương trình, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Shift +F3", "B.    Alt + F4", "C.    Ctrl + F3", "D.    Alt + F2"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "227", "question": "Trong Windows Explorer muốn chọn các phần tử liên tục người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn chuột phần từ đầu nhấn giữ Ctrl và nhấp chuột phần tử cuối", "B.    Nhấn chuột phần từ đầu, nhấn giữ Alt và nhấn chuột phần tử cuối", "C.    Nhấn chuột phần từ đầu, nhấn giữ Shift và nhấn chuột phần tử cuối", "D.    Nhấn chuột phần từ đầu,  nhấn giữ Tab và nhấn trái chuột phần tử cuối"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "228", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn tạo folder tại desktop, người ta nhấn phím phải chuột sau đó chọn:", "options": ["A.    Properties", "B.   New Folder", "C.    Refresh", "D.    Paste"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "229", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, khi muốn tạo folder tại Shortcut Desktop, người ta click phím phải chuột sau đó chọn:", "options": ["A.   NewFolder", "B.    Refresh", "C.    Paste", "D.    Creat Shortcut"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "230", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, đối với một thư mục đã có trên đĩa CD, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Ghi bổ sung thêm file, folder", "B.    Không thể ghi bổ sung thêm file, folder vào", "C.    Có thể xóa bớt file, folder", "D.    Đổi tên file, folder"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "231", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để xóa hẳn tất cả các tập tin đã xóa, khi nhấp phím chuột phải vào biểu tượng “Recycle Bin” trên Desktop, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Propterty", "B.    Empty Recycle Bin", "C.    Pin to Start", "D.    Rename"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "232", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, tập tin nào sau đây thường được ẩn:", "options": ["A.    Tập tin tải về", "B.    Tập tin hệ thống", "C.    Tập tin nén", "D.    Tập tin tài liệu"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "233", "question": "Trong hệ điều hành Microsoft Windows, để xem kích thước một ổ đĩa, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào My Computer, di chuyển tới ổ đĩa cần xem kích thước", "B.    Nhấn phím phải chuột vào My Computer", "C.    Nhấp chuột vào Size Disk", "D.    Nhấp chuột vào My Computer"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "234", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn định dạng trang văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Page Layout và Page setup", "B.   Vào File >Page setup", "C.   Vào Home > Page setup", "D.   Vào View > Page setup"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "235", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xóa bỏ định dạng văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Chọn văn bản muốn xóa, vào Home >  Styles > Clear All", "B.   Chọn văn bản muốn xóa, vào Home >  Cut", "C.   Chọn đoạn văn bản muốn xóa, vào Home >  Change Styles", "D.    Chọn đoạn văn bản muốn xóa, nhấn phím Backspace"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "236", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để định dạng một đoạn văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Page LayoutMagins", "B.   Vào Page LayoutParagraphIndents and spacing", "C.   Vào Page LayoutOrientatione Portrait", "D.   Vào ReviewTrack ChangesChange tracking Options…"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "237", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn sao chép định dạng của một dòng văn bản nào đó, sau khi bôi đen dòng đó, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào HomeCopy", "B.   Vào HomeFormat Painter", "C.   Vào HomePaste", "D.   Vào HomeCut"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "238", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chuyển đổi từ kiểu chữ thường sang toàn bộ chữ in hoa, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Change Case -> UPPERCASE", "B.    Vào Home -> Change Case -> Lowercase", "C.    Vào Home -> Change Case -> Capitalize Each Word", "D.    Vào Home -> Change Case -> Sentence case"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "239", "question": "Trong Microsoft Word 2010, trong trường hợp chưa đến lề phải nhưng muốn xuống dòng, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.   Shift +  Enter", "B.   Tab + Enter", "C.   Ctrl + Enter", "D.   Alt + Enter"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "240", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để lưu văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím: ", "options": ["A.    Ctrl +O", "B.    Ctrl +P", "C.    Ctrl +N", "D.    Ctrl + S"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "241", "question": "Trong Microsoft Word 2010, trong soạn thảo văn bản, muốn tạo một hồ sơ mới, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Insert - New", "B.    View - New", "C.    File - New", "D.    Edit - New"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "242", "question": "Trong Microsoft Word 2010, công việc nào sau đây không thể thực hiện được:", "options": ["A.    Định dạng đĩa mềm", "B.    Định dạng dòng văn bản", "C.    Nối hai tập tin văn bản thành 1 tập tin văn bản", "D.    Đánh số trang tự động cho văn bản"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "243", "question": "Trong Microsoft Word 2010, thao tác nào sau đây là không làm được:", "options": ["A.    Chèn 1 ảnh vào trong 1 ô của bảng", "B.    Phóng to rồi thu nhỏ 1 ảnh bitmap", "C.    Thay đổi đường kẻ liền nét thành đường gãy nét (hay còn gọi là đường nét rời)", "D.    Định dạng đĩa cứng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "244", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để tạo văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào HomeNew", "B.   Vào FileNew", "C.   Vào ViewNew", "D.   Vào InsertNew"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "245", "question": "phần mềm Microsoft Word 2010 là một phần mềm gì: ", "options": ["A.    Phần mềm bảng tính", "B.    Phần mềm quản lý", "C.    Phần mểm soạn thảo văn bản", "D.    Phần mềm hệ thống"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "246", "question": "Trong Microsoft Word 2010, có mấy cách tạo mới một văn bản:", "options": ["A.    2 cách", "B.    3 cách", "C.    4 cách", "D.    5 cách"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "247", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tập tin trên đĩa vào văn bản đang soạn thảo tại vị trí con trỏ, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert ObjectText from File", "B.   Vào InsertText Box", "C.   Vào InsertQuick PartsField", "D.   Vào InsertSymbol"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "248", "question": "Trong Microsoft Word 2010, cài đặt chứa năng tự động lưu văn bản sau một khoảng thời gian, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào FileOption Save", "B.    Vào File→ Option General", "C.    Vào File→ Save As", "D.    Vào File→ Save"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "249", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chia cột cho văn bản đang soạn, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Page Layout > Page Setup >Orientation", "B.   Vào Page Layout > Page Setup > Margin", "C.   Vào Page Layout > Page Setup >Columns", "D.   Vào Page Layout > Page Setup > Size"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "250", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để đóng tài liệu đang mở, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + O", "B.    Ctrl + N", "C.    Ctrl + P", "D.    Ctrl + W"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "251", "question": "Trong Microsoft Word 2010 với Classic Menu, để thao tác với tập tin văn bản, standard là gì:", "options": ["A.    Thanh công cụ", "B.    Menu", "C.    Hộp thoại", "D.    Trang giấy"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "252", "question": "Trong Microsoft Word 2010, thay đổi màu nền cho trang, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert > Change Color", "B.   Vào View > Page Color", "C.   Vào Page Layout > Page Color", "D.   Vào Design > Watermark"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "253", "question": "Trong Microsoft Word 2010, trong soạn thảo văn bản, để đóng một hồ sơ đang mở, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào FileClose", "B.   Vào FileExit", "C.   Vào FileNew", "D.   Vào FileSave"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "254", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi làm việc xong, muốn thoát khỏi, người ta thực hiện:", "options": ["A.   ViewExit", "B.   EditExit", "C.   WindowExit", "D.   FileExit"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "255", "question": "Trong Microsoft Word 2010 với Classic Menu, thanh công cụ có chứa các hình: tờ giấy trắng, đĩa vi tính, máy in, …, được gọi là:", "options": ["A.    Thanh công cụ định dạng", "B.    Thanh công cụ chuẩn", "C.    Thanh công cụ vẽ", "D.    Thanh công cụ bảng và đường viền"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "256", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn xem các trang khác nhau của một tài liệu trên một màn hình, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào View -> Two Pages", "B.    Vào View  -> Arrange All", "C.    Vào View -> Split", "D.    Vào View  -> Switch Windows"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "257", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn nhìn thấy nhiều tài liệu đang mở trên cùng một màn hình, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào ViewArrange All", "B.   Vào ViewTwo Pages", "C.   Vào ViewSplit", "D.   Vào ViewSwitch Windows"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "258", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tiêu đề đầu trang, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Cover Page", "B.    Vào Insert -> Footer", "C.    Vào Insert -> Text Box", "D.    Vào Insert -> Header"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "259", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn điều mục lục các trang của tài liệu bằng tự động, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Reference -> Mark Citation", "B.    Vào Reference -> Insert Caption", "C.    Vào Reference -> Table of Contents", "D.    Vào Reference -> Insert Footnote"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "260", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn định dạng trang, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Page Layout > Page Setup", "B.   Vào Home Page > Setup", "C.   Vào File Page > Setup", "D.   Vào View Page > Setup"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "261", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn mở một file văn bản đã có sẵn, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào FileNew", "B.   Vào ViewOpen", "C.   Vào FileOpen", "D.   Vào HomeOpen"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "262", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi đơn vị đo của thước kẻ (Ruler), người ta thực hiện: ", "options": ["A.   Vào FileOptionAdvanced", "B.   Vào Page LayoutOptionAdvanced", "C.   Vào ViewOptionAdvanced", "D.   Vào HomeOptionAdvanced"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "263", "question": "Trong Microsoft Word 2010, các công cụ định dạng trong văn bản như, font, paragraph, copy, paste, bullet and numbering… nằm ở thanh thực đơn nào:", "options": ["A.    Home", "B.    Insert", "C.    Page Layout", "D.    References"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "264", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để bật chức năng thanh thước kẻ (Ruler), người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào ReferencesCheck vào mục Ruler", "B.   Vào ViewCheck vào mục Ruler", "C.   Vào ReviewCheck vào mục Ruler", "D.   Vào HomeCheck vào mục Ruler"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "265", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để kết thúc phiên làm việc, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + W", "B.    Ctrl + V", "C.    Ctrl + U", "D.    Ctrl + S"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "266", "question": "Trong Microsoft Word 2010, phát biểu nào sau đây là sai:", "options": ["A.    Canh lề mặc định trong văn bản mỗi khi tạo tập tin mới là canh trái", "B.    Khi soạn thảo, nếu hết trang thì tự động nhảy sang trang mới", "C.    Chỉ được phép mở một văn bản trong phiên làm việc", "D.    Mặc định mỗi khi khởi động, đã có một văn bản trống"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "267", "question": "Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl + S được thay cho lệnh nào sau đây:", "options": ["A.   Vào File > Save As", "B.   Vào File > Save", "C.   Vào File > Open", "D.   Vào File > Close"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "268", "question": "Khi gõ tiếng Việt thì sử dụng kiểu gõ nào để khi nhập hai chữ a sẽ cho chữ â, hay chữ e sẽ cho chữ ê:", "options": ["A.    Telex", "B.    Select", "C.    VNI", "D.    Latex"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "269", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn chuyển đổi giữa chế độ gõ: chế độ gõ chèn và chế dộ gõ đè, người ta sử dụng phím:", "options": ["A.    Insert", "B.    Caps Lock", "C.    Backspase", "D.    End"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "270", "question": "Trong khi soạn thảo văn bản, để chuyển đổi qua lại giữa các trình ứng dụng đang kích hoạt, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Alt + Tab", "B.    Ctrl + Tab", "C.    Shift + Tab", "D.    Ctrl + C"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "271", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi muốn đặt chế độ lưu văn bản tự động sau một thời gian nhất định, người ta thực hiện trong thư mục:", "options": ["A.   Vào File >  Option > Save", "B.   Vào Home > Option > Save", "C.   Vào View > Option > Save", "D.   Vào Review > Option > Save"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "272", "question": "Trong Microsoft Word 2010, công dụng tổ hợp phím Ctrl + O trong soạn thảo là:", "options": ["A.    Mở một hồ sơ mới", "B.    Đóng hồ sơ đang mở", "C.    Mở một hồ sơ đã có", "D.    Lưu hồ sơ vào đĩa"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "273", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để mở một tài liệu đã được soạn thảo, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào File > Open", "B.   Vào Home > Save", "C.   Vào Home > Open", "D.   Vào File > Save"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "274", "question": "Trong Microsoft Word 2010, công dụng của tổ hợp phím Ctrl + S trong soạn thào là:", "options": ["A.    Xóa tập tin văn bản", "B.    Chèn kí hiệu đặc biệt", "C.    Lưu tập tin văn bản vào đĩa", "D.    Tạo tập tin văn bản mới"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "275", "question": "Trong Microsoft Word 2010, hỗ trợ việc sao lưu văn bản đang soạn thành các định dạng nào:", "options": ["A. *.doc, *.txt, *.exe", "B. *.doc, *.htm, *zip", "C. *.doc, *.dot, *.htm, *.txt", "D. *.doc, *.avi, *.mpeg, *.dat"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "276", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi sử dụng tổ hợp phím Ctrl + O người ta thực hiện:", "options": ["A.    Mở một tài liệu mới", "B.    Mở một tài liệu có sẵn trong đĩa", "C.    Lưu một tài liệu", "D.    Đóng chương trình Microsoft Word"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "277", "question": "Trong Microsoft Word 2010, thao tác vào  File , người ta thực hiện:", "options": ["A.    Mở một tài liệu mới", "B.    Mở một tài liệu có sẵn trong đĩa", "C.    Lưu một tài liệu", "D.    Đóng chương trình Microsoft Word"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "278", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để lưu tập tin đang làm việc thành tập tin khác, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl +F, gõ A", "B.    Alt +F, gõ S", "C.    Alt + F, gõ A", "D.    Ctrl +F, gõ S"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "279", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để tạo mới một văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl +O", "B.    Ctrl +U", "C.    Ctrl +S", "D.    Ctrl+N"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "280", "question": "Trong Microsoft Word 2010, phím nào đưa con trỏ về đầu dòng hiện hành:", "options": ["A.    Home", "B.    Ctrl + Home", "C.    End", "D.    Ctrl+Page Up"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "281", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để di chuyển con trỏ về cuối tài liệu, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl+U", "B.    Ctrl+Page Down", "C.    Ctrl +M", "D.    Ctrl +End"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "282", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, nếu nhấn phím số 1 khi có một khối văn bản đang được chọn thì điều gì sau xảy ra:", "options": ["A.    Khối văn bản đó biến mất", "B.    Khối văn bản đó biến mất và thay vào đó là số 1", "C.    Số 1 sẽ chèn vào trước khối đang chọn", "D.    Số 1 sẽ chèn vào sau khối đang chọn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "283", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để bật hội thoại tìm kiếm, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Shift + Ctrl + F", "B.    Alt + F", "C.    Shift + F", "D.    Ctrl + F"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "284", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chọn khối từ con trỏ về đầu tài liệu, người ta sử dụng tổ hợp phím: ", "options": ["A.    Ctrl+Home", "B.    Ctrl + End", "C.    Ctrl + Page Up", "D.    Ctrl + Shift + Home"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "285", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để dán đoạn văn bản vừa copy vào sau vị trí con trỏ, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl+ W", "B.    Ctrl+ V", "C.    Alt + W", "D.    Shift + W"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "286", "question": "Trong Microsoft Word 2010, phím nào để xóa ký tự đúng trước con trỏ:", "options": ["A.    Page Down", "B.    Delete", "C.    Page Up", "D.    Backspace"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "287", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một biểu thức tính toán, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào InsertSymbol", "B.   Vào InsertShapes", "C.   Vào Insert Picture", "D.   Vào InsertEquation"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "288", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để tìm kiếm trong văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + E", "B.    Ctrl + T", "C.    Ctrl + F", "D.    Ctrl + H"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "289", "question": "Trong Microsoft Word 2010, sau khi sử dụng chức năng undo (Ctrl+Z) để quay lại bước trước khi nhấn Undo, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + M", "B.    Ctrl + Y", "C.    Ctrl + W", "D.    Ctrl + J"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "290", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xóa một comment trong văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Chọn comment cần xóa, vào ViewAccept", "B.   Chọn comment cần xóa, vào ViewDelete", "C.   Chọn comment cần xóa, vào ReviewAccept", "D.   Chọn comment cần xóa, vào ReviewDelete"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "291", "question": "Trong Microsoft Word 2010, công dụng của tổ hợp phím Ctrl + F trong soạn thảo là:", "options": ["A.    Tạo tập tin văn bản mới", "B.    Lưu tập tin văn bản vào đĩa", "C.    Chức năng tìm kiếm trong soạn thào", "D.    Định dạng trang"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "292", "question": "Trong Microsoft Word 2010,  khi đang soạn thảo văn bản, muốn chèn các kí tự đặc biệt vào văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào ViewSymbol", "B.   Vào HomeSymbol", "C. Vào FileSymbol", "D. Vào InserSymbol"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "293", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, nếu kết thúc 1 đoạn (pagraraph) và muốn sang 1 đoạn mới, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Bấm tổ hợp phím Ctrl +Enter", "B.    Bấm phím Enter", "C.    Bấm tổ hợp phím Shift +Enter", "D.    Bấm tổ hợp phím Alt +Enter"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "294", "question": "Trong Microsoft Word 2010, nút Format Painter (có hình chổi quét) trên thanh công cụ Home có chức năng nào:", "options": ["A.    Đánh dấu văn bản", "B.    Sao chép định dạng kí tự", "C.    Thay đổi nền văn bản", "D.    In đậm kí tự"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "295", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi đang soạn thảo văn bản, tổ hợp phím Ctrl +V thường được sử dụng để thực hiện:", "options": ["A.    Cắt một đoạn văn bản", "B.    Dán một đoạn văn bản từ Clipboard", "C.    Sao chép một đoạn văn bản", "D.    Cắt và sao chép một đoạn văn bản"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "296", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để đưa con trỏ nhập về cuối dòng hiện tại, người ta nhấn phím:", "options": ["A.    Enter", "B.    End", "C.    Home", "D.    Ctrl +End"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "297", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn các kí tự đặc biệt như €, ¥, ®,…người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert > Picture", "B.   Vào Insert > Symbol", "C.   Vào Insert > Object", "D.   Vào Insert > Chart"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "298", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi đang soạn thảo văn bản, muốn phục hồi thao tác vừa thực hiện, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + Z", "B.    Alt +Z", "C.    Shift +Z", "D.    Ctrl + Alt + Z"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "299", "question": "Trong Microsoft Word 2010, công dụng của tổ hợp phím Ctrl + H khi đang soạn thảo văn bản là:", "options": ["A.    Tạo tập tin văn bản mới", "B.    Chức năng thay thế trong soạn thảo", "C.    Định dạng chữ hoa", "D.    Lưu tập tin văn bản cào đĩa"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "300", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để sao chép một đoạn văn bản vào Clipboard, sau khi đánh dấu đoạn văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File -> Copy", "B.    Vào Home -> Copy", "C.    Vào View -> Copy", "D.    Vào Insert ->Copy"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "301", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chọn tàn bộ văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Alt +Shift + F", "B.    Shift +A", "C.    Ctrl +A", "D.    Alt + A"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "302", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để ngay lập tức đưa con trỏ về đầu dòng đầu tiên của văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Shift + Home", "B.    Alt +Home", "C.    Ctrl + Home", "D.    Ctrl + Alt + Home"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "303", "question": "Trong Microsoft Word 2010,  muốn cắt một khối văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào HomeCopy", "B.   Vào HomeReplace", "C.   Vào HomePaste", "D. Vào HomeCut"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "304", "question": "Trong Microsoft Word 2010, phím Delete có chức năng:", "options": ["A.    Xóa ký tự phía sau con trỏ", "B.    Xóa ký tự phía trước con trỏ", "C.    Lùi văn bản vào với một khoảng cách cố định", "D.    Di chuyển con trỏ về đầu dòng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "305", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thay thế từ hay cụm từ, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Home > Go To", "B.   Vào Home > Find", "C.   Vào Home > Paste", "D.   Vào Home > Replace"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "306", "question": "Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl +Y thực hiện việc nào:", "options": ["A.    Hủy bỏ thao tác vừa thực hiện", "B.    Hủy bỏ thao tác  vừa xóa", "C.    Thực hiện lại thao tác vừa thực hiện", "D.    Khôi phục thao tác vừa hủy bỏ"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "307", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chọn khối thay cho dùng chuột, người ta dùng 4 phím mũi tên và phím:", "options": ["A.    Alt", "B.    Ctrl", "C.    Shift", "D.    Không sử dụng bàn phím để chọn được"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "308", "question": "Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl +End thực hiện điều gì:", "options": ["A.    Đặt con trỏ văn bản đến cuối từ hiện tại", "B.    Đặt con trỏ văn bản đến cuối đoạn hiện tại", "C.    Đặt con trỏ văn bản đến cuối dòng hiện tại", "D.    Đặt con trỏ văn bản đến cuối văn bản"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "309", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn sử dụng chức năng sửa lỗi và gõ tắt, người ta thực hiện trong:", "options": ["A.   Vào FileOptionsProofingAutoCorrect Options", "B.   Vào HomeOptionsProofingAutoCorrect Options", "C.   Vào ViewOptionsProofingAutoCorrect Options", "D.   Vào ReviewOptionsProofingAutoCorrect Options"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "310", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để gạch chân một đoạn văn bản đang chọn với nét đôi, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl +Shift +D", "B.    Ctrl +Shift +U", "C.    Ctrl + U", "D.    Ctrl +Shift +A"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "311", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để gạch dưới một từ hay cụm từ, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl +I", "B.    Ctrl +U", "C.    Ctrl + D", "D.    Ctrl +E"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "312", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để tăng cỡ chữ cho nội dung văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Shift + ]", "B.    Ctrl + [", "C.    Ctrl + ]", "D.    Shift + ["], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "313", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để giảm cỡ chữ cho nội dung văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Shift + ]", "B.    Ctrl + [", "C.    Ctrl + ]", "D.    Shift + ["], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "314", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để  gạch chân một đoạn văn bản  đang chọn với nét đơn, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl +U", "B.    Shift +Alt + U", "C.    Shift + U", "D.    Alt +U"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "315", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một chữ nghệ thuật (Word Art) vào văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Picture", "B.    Vào Insert -> Clip Art", "C.    Vào Insert -> WordArt", "D.    Vào Insert -> Equation"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "316", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để hủy bỏ chữ to đầu đoạn (Dropcap) đã tạo của đoạn văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào HomeCropcapNone", "B.   Vào InsertDropcapNone", "C.   Vào InsertDropcapDropped", "D.   Vào HomeDropcapDropped"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "317", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi màu chữ đang bôi đen, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home  -> Font Color", "B.    Vào File -> Font Color", "C.    Vào View -> Font Color", "D.    Vào Insert -> Font Color"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "318", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, muốn tạo ký tự to đầu dòng của đoạn văn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert-> Dropcap", "B.    Vào Home ->Dropcap", "C.    Vào View ->Dropcap", "D.    Vào File ->Dropcap"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "319", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi lựa chọn gõ tiếng Việt với font Unicode, những font chữ nào sau đây có thể hiển thị tiếng Việt:", "options": ["A.    .Vn Times, .Vn Arial, .Vn Courier", "B.    .Vn Tines, Times New Roman, Arial", "C.    VNI Times, Arial, .VnAvant", "D.    Tahoma, Verdana, Times New Roman"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "320", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo văn bản, muốn tạo ký tự to đầu dòng của đoạn văn, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào InsertPicture…", "B.   Vào InsertDropcap…", "C.   Vào InsertSmartArt…", "D.   Vào InsertTextBox…"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "321", "question": "Trong Microsoft Word 2010,người ta vào HomeFont để thực hiện:", "options": ["A.    Tạo bảng", "B.    Định dạng kí tự", "C.    Chèn hình ảnh", "D.    Chia cột"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "322", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi kiểu font trong soạn thảo văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Ctrl + Shift + U", "B.    Ctrl + Shift + A", "C.    Ctrl + Shift + F", "D.    Ctrl + Shift + M"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "323", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để định dạng chữ đậm, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + E", "B.    Ctrl +B", "C.    Ctrl + I", "D.    Ctrl + U"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "324", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chia cột cho đoạn văn bản; sau khi chọn đoạn văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Page Layout -> Columns", "B.   Vào HomeCoumns", "C.   Vào ViewColumns", "D.   Vào FileColums"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "325", "question": "Trong Microsoft Word 2010, chọn mục nào trong thanh công cụ Home cho phép người dùng có thể thay đổi được khoảng cách giữa các đoạn văn:", "options": ["A.    Format Painter", "B.    Line and Paragaph spacing", "C.    Change Style", "D.    Columns"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "326", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để canh giữa cho đoạn văn bản bôi đen, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl +O", "B.    Ctrl +P", "C.    Ctrl +N", "D.    Ctrl + E"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "327", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để canh thẳng lề phải cho đoạn văn bản bôi đen, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + S", "B.    Ctrl + L", "C.    Ctrl + R", "D.    Ctrl + E"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "328", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo, muốn trình bày văn bản dạng cột (dạng thường thấy  trên các trang báo và tạp chí), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Insert -> Column", "B.    View -> Column", "C.    Format -> Column", "D.    Table -> Column"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "329", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thuận tiện hơn trong khi lựa chọn kích thước lề trái, lề phải,…người ta có thể khai báo đơn vị đo:", "options": ["A.    Centimeters", "B.    Đơn vị đo bắt buộc là Inches", "C.    Đơn vị đo bắt buộc là Points", "D.    Đơn vị đo bắt buộc là Picas"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "330", "question": "Trong Microsoft Word 2010, phím chức năng Tab có tác dụng:", "options": ["A.    Di chuyển con trỏ về đầu dòng", "B.    Xóa ký tự phía trước con trỏ", "C.    Lùi văn bản vào với một khoảng cách cố định", "D.    Chuyển con trỏ xuống phía dưới 1 trang"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "331", "question": "Trong Microsoft Word 2010, Paragraph có chức năng gì:", "options": ["A.    Bôi đen đoạn văn bản cần định dạng", "B.    Mở hộp thoại định dạng Font chữ", "C.    Điều chỉnh khoảng cách giữa các đoạn, các dòng trên văn bản", "D.    Gạch chân dưới chân các ký tự"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "332", "question": "Trong Microsoft Word 2010, tổ hợp phím Ctrl + L thực hiện điều gì:", "options": ["A.    Căn đều hai bên", "B.    Căn lề giữa", "C.    Căn lề trái", "D.    Căn lề phải"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "333", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn ký tự đặc biệt (Symbols) vào văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào View >  Symbols > Chọn biểu tượng cần chèn > Chọn Insert > Close", "B.    Vào View→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→Open", "C.    Vào Insert→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→ Close", "D.    Vào Insert→ Symbols→ Chọn biểu tượng cần chèn→ Chọn Insert→ Open"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "334", "question": "Trong Microsoft Word 2010, hộp thoại Paragraph có thông báo Indentation Left: 3cm, điều này có ý nghĩa:", "options": ["A.    Tất cả các dòng trong đoạn thụt vào 3cm", "B.    Dòng đầu tiên của đoạn thụ vào 3cm", "C.    Từ dòng thứ 2 trở đi thụt vào 3cm", "D.    Lề giấy đã chừa là 3cm"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "335", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để định dạng lại cho ký tự, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Home > Paragraph", "B.   Vào Home > Style", "C.   Vào Format AutoFormat", "D.   Vào Format > Font"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "336", "question": "Trong Microsoft Word 2010, trong table (bảng) để chèn thêm một dòng bên dưới dòng đang chọn thì người ta vào thanh công cụ layout rồi chọn nút lệnh nào:", "options": ["A.    Insert Above", "B.    Insert Below", "C.    Rows Below", "D.    Insert Right"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "337", "question": "Trong Microsoft Word 2010, sau khi bôi đen toàn bộ bảng, nếu nhấn phím delete thì điều gì xảy ra:", "options": ["A.    Không có tác dụng gì", "B.    Xóa toàn bộ nội dung và bảng biểu", "C.    Xóa bảng, không xóa nội dung", "D.    Xóa toàn bộ nội dung trong bảng, không xóa bảng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "338", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xóa bỏ toàn bộ định dạng kiểu chữ của văn bản đang chọn, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + Space", "B.    Ctrl + Delete", "C.    Ctrl + Enter", "D.    Shift + Space"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "339", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn tách bảng, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào LayoutSplit Cells", "B.    Vào Layout→ Split Table", "C.    Vào Layout→ Merge Cells", "D.    Vào Layout→ Insert Below"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "340", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn tách các dòng trong bảng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Layout→ Split Cells", "B.    Vào Layout→ Split Table", "C.    Vào Layout→ Merge Cells", "D.    Vào Layout→ Insert Below"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "341", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chọn một dòng trong cả một bảng biểu, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn đúp chuột vào vị trí bất kỳ của bảng đó", "B.    Nhấn chuột vào phía ngoài bên trái cùa dòng đó", "C.    Nhấn chuột 3 lần vào một vị trí bất kỳ trong bảng", "D.    Nhấn chuột váo vị trí bất kỳ của bảng đó"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "342", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn tạo bảng người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert > Table Table", "B.   Vào Home > Insert Table", "C.   Vào Home > Insert", "D.   Vào Insert > Table"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "343", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi di chuyển con trỏ trong bảng, tổ hợp phím Shift + Tab thực hiện điều gì:", "options": ["A.    Di chuyển con trỏ đến ô liền bên trái", "B.    Di chuyển con trỏ đến hàng trên", "C.    Thêm 1 tab vào ô", "D.    Di chuyển con trỏ đến ô liền bên phải"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "344", "question": "Trong Microsoft Word 2010, sau khi chèn một bảng biểu vào văn bản, để bảng này có đường kẻ đậm, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Nhấn phím chuột phảiBullet and Numbering", "B.    Nhấn phím chuột phải→ Insert Caption", "C.    Nhấn phím chuột phải→ Draw Table", "D.    Nhấn phím chuột phải→ Bolders and Shading"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "345", "question": "Trong Microsoft Word 2010, định dạng khung và màu nền nằm ở bảng hội thoại nào:", "options": ["A.    Bolders and Shading", "B.    Bullets and Numbering", "C.    Page Bolder", "D.    Tab Stop Positon"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "346", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để sắp xếp các dữ liệu của một bảng, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào LayoutFormula", "B.    Vào Layout→Sum", "C.    Vào Layout→ Formula", "D.    Vào Layout→ Sort"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "347", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi con trỏ ở ô cuối cùng trong bảng người ta nhấn phím Tab để thực hiện:", "options": ["A.    Cho bảng thêm một dòng mới", "B.    Con trỏ sẽ nhảy ra đoạn văn bên dưới bảng", "C.    Con trỏ đứng yên vì đã hết bảng", "D.    Con trỏ nhảy về ô đầu tiên của bảng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "348", "question": "Trong Microsoft Word 2010, một văn bản có rất nhiều hình vẽ được tạo ra, mỗi lần nhấn chuột trái lên một hình nào đó thì chỉ chọn đuôc hình đó, để chọn được nhiều hình thì người ta phải giữ thêm phím nào trong khi chọn:", "options": ["A.    Enter", "B.    Shift", "C.    Alt", "D.    Tab"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "349", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn hình ảnh từ bên ngoài vào văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert SmartArt", "B.   Vào Insert Clip Art", "C.   Vào Insert Picture", "D.   Vào Insert Shape"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "350", "question": "Trong Microsoft Word 2010, thao tác nhấn giữ phím Ctrl trong khi rê một hình vẽ sẽ có tác dụng gì: ", "options": ["A.    Sao chép đối tượng", "B.    Di chuyển đối tượng", "C.    Xoay đối tượng", "D.    Thay đổi kích thước của đối tượng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "351", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn các hình đơn giản như hình chữ nhật, tròn, elip, tam giác…., người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert > Shapes ", "B.   Vào Insert > TextBox", "C.   Vào Insert > Screenshot", "D.   Vào Insert > SmartArt"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "352", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn hình từ thư viện Word có sẵn vào văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Insert > Picture", "B.   Vào Insert > SmartArt", "C.   Vào Inser > ClipArt", "D.   Vào Insert > Screenshot"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "353", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một biểu đồ, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert→ SmartArt", "B.    Vào Insert→ Picture", "C.    Vào Insert→ Shapes", "D.    Vào Insert→ Chart"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "354", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một hình ảnh từ trên một thư mục, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert→ Symbol", "B.    Vào Insert→ Picture", "C.    Vào Insert→ Object", "D.    Vào Insert→Photo"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "355", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn tạo nét đậm cho textbox, trong hộp thoại Format Shape, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn Fill", "B.    Chọn Line Color", "C.    Chọn Text Box", "D.    Chọn Line Style"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "356", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thay đổi kích thước font chữ, trong thanh công cụ Home, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh kích thước font chữ", "B.    Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh nút Text Effects", "C.    Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh nút Text Highlight Color", "D.    Nhấp chuột vào mũi tên phía bên cạnh nút Font Color"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "357", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi soạn thảo, muốn đánh số trang cho văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào InserPage Number", "B.    VàoView→ Page Number", "C.    Vào Home→ Page Number", "D.    Vào File→ Page Number"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "358", "question": "Trong Microsoft Word 2010, footnote dùng để chú thích các thuật ngữ, vậy footnote được trình bày ở vị trí nào:", "options": ["A.    Cuối từ cần chú thích", "B.    Cuối trang", "C.    Cuối văn bản", "D.    Cuối Paragraph"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "359", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để thực hiện ngắt trang cho văn bản, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + ESC", "B.    Ctrl + S", "C.    Ctrl + Enter", "D.    Ctrl + Enter"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "360", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để đặt lề giấy cho văn bản đang soạn thảo, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào Page LayouOrientation", "B.    Vào Page Layout→Size", "C.    Vào Page Layout→ Margins", "D.    Vào Page Layout→ Colums"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "361", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tiêu đề ở lề trên văn bản đang mở, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào InsertHeaderchọn một mẫu tiêu đề", "B.    Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề", "C.    Vào Insert→ Header→ Remove Header", "D.    Vào Insert→ Footerr→ Remove Footer"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "362", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn một tiêu đề vào lề dưới văn bản đang mở, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề", "B.    Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề", "C.    Vào Insert→ Header→ Remove Header", "D.    Vào Insert→ Footer→ Remove Footer"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "363", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xóa một tiêu đề vào lề trên văn bản đang mở, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề", "B.    Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề", "C.    Vào Insert→ Header→ Remove Header", "D.    Vào Insert→ Footer→ Remove Footer"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "364", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xóa một tiêu đề vào lề dưới văn bản đang mở, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert→ Header→ chọn một mẫu tiêu đề", "B.    Vào Insert→ Footer→ chọn một mẫu tiêu đề", "C.    Vào Insert→ Header→ Remove Header", "D.    Vào Insert→ Footer→ Remove Footer"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "365", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chèn ngắt trang, người ta vào chọn:", "options": ["A.   Vào Home > Page Break", "B.   Vào File > Page Break", "C.   Vào View > Page Breakd. Vào Insert >Page Break"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "366", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để định dạng trang, người ta thực hiện trong thanh công cụ:", "options": ["A.    Page Layout", "B.    Home", "C.    Review", "D.    View"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "367", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để ra lệnh in. người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + N", "B.    Ctrl + S", "C.    Ctrl + U", "D.    Ctrl + P"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "368", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xem văn bản trước lúc in, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + F10", "B.    Ctrl + F2", "C.    Ctrl + F4", "D.    Ctrl + F6"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "369", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn in các trang chẵn, hoặc các trang lẻ trước thí nháy chuột vào đâu?", "options": ["A.    File Page Setup chọn mục Layout", "B.   FilePrint…chọn mục Print", "C.   FilePrint Print View mục biểu tượng máy in", "D.   Chọn Option từ thực đơn ToolsPrint"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "370", "question": "Trong Microsoft Word 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím Ctrl +F2 để thực hiện:", "options": ["A.    In văn bản", "B.    Xem trước khi in", "C.    Sao chép văn bản", "D.    Di chuyển văn bản"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "371", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để in một trang hiện hành, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào File > Print > Print All Pages", "B.    Vào File→ Print→ Print Current Pages", "C.    Vào Home→ Print→ Print All Pages", "D.    Vào Home→ Print→ Print Current Pages"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "372", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để in từ trang 2 đến trang 10, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File→ Print→ Page nhập 2-10", "B.    Vào File→ Print→ Page nhập 2.10", "C.    Vào File→ Print→ Page nhập 2,10", "D.    Vào File→ Print→ Page nhập 2/10"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "373", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để xem văn bản trước khi in, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào File > Print", "B.   Vào Home > Print", "C.   Vào View > Print", "D.   Vào Review > Print"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "374", "question": "Trong Microsoft Word 2010, muốn định dạng lại trang giấy in, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Properties", "B.    Page Setup", "C.    Print", "D.    Print Preview"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "375", "question": "Trong Microsoft Word 2010, Rich Text Format (*.rtf) là gì:", "options": ["A.    Định dạng này duy trì chỉ có văn bản của tài liệu", "B.    Định dạng này duy trì các định dạng và văn bản của tài liệu", "C.    Định dạng này không duy trì các định dạng của tài liệu", "D.    Định dạng này không duy trì văn bản của tài liệu"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "376", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để đăt mật khẩu cho tài liệu văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào File > Info > Protect > Document > Encrypt with Password > Nhập mật khẩu vào > Ok", "B.    Vào Home→ Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok", "C.    Vào Insert→ Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok", "D.    Vào Reference → Info→ Protect→ Document→ Encrypt with Password→ Nhập mật khẩu vào→ Ok"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "377", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để chọn một câu trong đoạn văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn đôi phím chuột trái lên câu cần chọn", "B.    Giữ phím Shift và nhấn phím chuột trái lên câu cần chọn", "C.    Nhấn phím chuột trái 3 lần vào lề trái của văn bản", "D.    Giữ phím Ctrl và nhấn phím chuột trái lên câu cần chọn"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "378", "question": "Trong Microsoft Word 2010, người ta quy định thể thức văn bản là như thế nào:", "options": ["A.    Khổ giấy, định lề trang văn bản, kiểu trình bày, font chữ", "B.    Là tập hợp các thành phần cấu thành văn bản, bao gồm những thành phần chung áp dụng đối với các loại văn bản và các thành phần bổ sung trong những trường hợp cụ thể", "C.    Là tập hợp các thành phần cấu thành văn bản, bao gồm những thành phần chung áp dụng đối với các loại văn bản", "D.    Là tập hợp các thành phần cấu thành văn bản"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "379", "question": "Trong Microsoft Word 2010, về đoạn văn bản (paragraph), phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Là đoạn văn được kết thúc bằng dấu chấm (.)", "B.    Là một đoạn văn được kết thúc bằng phím (Enter)", "C.    Là một văn bản được kết thúc bằng một trang giấy", "D.    Là một văn bản hợp nhiều dòng và kết thúc bằng dấu ngắt (như câu..,?)"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "380", "question": "Trong Microsoft Word 2010, về chèn hình vẽ vào văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Insert -> Shapes", "B.    Insert – Drop Cap", "C.    Insert – Text Box", "D.    Insert - Object"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "381", "question": "Trong Microsoft Word 2010, khi nhập văn bản bị xuất hiện đường gạch chân răng cưa màu xanh và đỏ dưới chân kí tự, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Không chọn đúng bảng mã, font chữ", "B.    Phần mềm cài Microsoft Word 2010 bị lỗi", "C.    Gõ sai quy tắc ngữ pháp và từ tiếng Anh", "D.    Gõ sai quy tắc ngữ pháp và từ tiếng Việt"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "382", "question": "Trong Microsoft Word 2010, để gõ được tiếng việt theo bảng mã Unicode, người ta có thể sử dụng Font nào:", "options": ["A.    ABC", "B.    VNI-Times", "C.    Time New Roman", "D.    .VnTimes"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "383", "question": "Phần mềm Microsoft Excel dùng để làm gì:", "options": ["A.    Tính toán", "B.    Xem phím", "C.    Nghe nhạc", "D.    Ghi âm"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "384", "question": "Trong Microsoft Excel, muốn kiểm tra phiên bản  đang sử dụng, người ta thực hiện:", "options": ["A.   Vào FileHelpMicrosoft Excel Help", "B.   Vào FileHelpAbout Microsoft Excel", "C.   Vào HomeHelp", "D.   Vào ViewGuide"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "385", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, muốn nhờ chương trình giúp đỡ về một vấn đề nào đó, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File→ Help→ Microsoft Excel Help", "B.    Vào File→ Help→ About Microsoft Excel", "C.    Vào Home→ Help", "D.    Vào View→ Guide"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "386", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím nào để hủy bỏ thao tác vừa thực hiện?", "options": ["A.    Ctrl + S", "B.    Ctrl + C", "C.    Ctrl + X", "D.    Ctrl + Z"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "387", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím nào để ngay lập tức đưa con trỏ về ô đầu tiên (ô A1) của bảng tính:", "options": ["A.    Alt +Home", "B.    Ctrl + Home", "C.    Shift + Home", "D.    Tab + Home"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "388", "question": "Một trong những thuật ngữ sau không  phải dùng để chỉ một thành phần của Microsoft Excel:", "options": ["A.    WorkBook", "B.    WorkSheet", "C.    Workdocument", "D.    WorkSpace"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "389", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để mở một tập tin, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + O", "B.    Alt + F", "C.    Ctrl + F", "D.    Alt + O"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "390", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, một trong các View sau không được hỗ trợ khi đang thao tác trên WorkBook:", "options": ["A.    Normal View", "B.    Sheet View", "C.    Page Break Preview", "D.    Print Preview"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "391", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, kết quả của công thức = MIN(2,MOD(8,5)) là: ", "options": ["A.    8", "B.    7", "C.    2", "D.    5"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "392", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để bật tắt thanh công thức, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào View -> Formular bar", "B.    Vào View -> Toolbars", "C.    Vào View -> Status bar", "D.    Vào View -> Ruler"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "393", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để chèn thêm 1 bảng tính (Worksheet), người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + Shift + F11", "B.    Alt + Shift + F11", "C.    Shift + F11", "D.    Shift + F10"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "394", "question": "Tên một tập tin bảng tính Microsoft Excel 2010 thường có đuôi mở rộng là:", "options": ["A.    .xlsa", "B.    .xlsy", "C.    .xlsk", "D.    .xlsx"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "395", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để thực hiện công việc ghi lưu nội dung của bảng tính vào máy tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + O", "B.    Ctrl + A", "C.    Shift + S", "D.    Ctrl + S"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "396", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, muốn lưu bảng tính hiện thời vào đĩa, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Save", "B.    Vào Data -> Save", "C.    Vào Insert -> Save", "D.    Vào File – Save"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "397", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tạo mới một bảng tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Shift + Ctrl + N", "B.    Ctrl + N", "C.    Ctrl + A", "D.    Ctrl + O"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "398", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để lưu tập tin đang mở dưới một tên khác, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Save As", "B.    New", "C.    Save", "D.    Replace"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "399", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để xuống dòng trong cùng một ô, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + B", "B.    Alt + Enter", "C.    Alt + F11", "D.    Ctrl + D"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "400", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để định dạng kiểu dữ liệu cho vùng được chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Number…", "B.    Vào Data -> Number…", "C.    Vào Insert -> Number…", "D.    Vào View -> Number…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "401", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi nhập dữ liệu dạng ngày tháng năm, nếu giá trị ngày tháng năm đó không hợp lệ thì Microsoft Excel coi đó là dữ liệu dạng nào:", "options": ["A.    Thời gian", "B.    Số", "C.    Ngày Tháng năm", "D.    Chuỗi"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "402", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi chiều dài dữ liệu kiểu số lớn hơn chiều rộng của ô thì sẽ hiển thị trong ô chuỗi các kí tự:", "options": ["A.    &", "B.    $", "C.    %", "D.    #"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "403", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để đánh dấu bôi đen khối ô (Cell) rời rạc, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Giữ Ctrl + Nhấn chuột phải vào các ô", "B.    Giữ Ctrl + Nhấn chuột trái vào các ô", "C.    Giữ Alt + Nhấn chuột phải vào các ô", "D.    Giữ Alt + Nhấn chuột trái vào các ô"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "404", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có sẵn giá trị số 10, tại ô B2 gõ vào công thức = PRODUCT(A2,5) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    #VALUE", "B.    2", "C.    10", "D.    50"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "405", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để chọn toàn bộ các ô trên bảng tính, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + A", "B.    Ctrl + All", "C.    Ctrl + Alt + Space", "D.    Ctrl + Alt + A"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "406", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, địa chỉ B$3 là địa chỉ gì:", "options": ["A.    Tương đối", "B.    Tuyệt đối", "C.    Hỗn hợp", "D.    Biểu diễn sai"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "407", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, nếu trong một ô tính có các kí hiệu #####, điều đó có nghĩa là gì:", "options": ["A.    Chương trình bảng tính bị nhiễm virus", "B.    Công thức nhập sai và Microsoft Excel thông báo lỗi", "C.    Hàng chứa ô đó có độ cao quá thấp nên không hiển thị hết chữ số", "D.    Cột chứa ô đó có độ rộng quá hẹp nên không hiển thị hết chữ số"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "408", "question": "Khi nhập dữ liệu vào Microsoft Excel, điều nào sau đây sai:", "options": ["A.    Dữ liệu kiểu số sẽ mặc nhiên căn thẳng bên trái", "B.    Dữ liệu kiểu kí tự sẽ mặc nhiên căn thẳng bên trái", "C.    Dữ liệu kiểu thời gian sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải", "D.    Dữ liệu kiểu ngày tháng sẽ mặc nhiên căn thẳng lề phải"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "409", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, giao của một hàng và một cột được gọi là gì:", "options": ["A.    Dữ liệu", "B.    Ô", "C.    Trương", "D.    Công thức"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "410", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi chiều dài dữ liệu kiểu số lớn hơn chiều rộng của ô thì sẽ hiển thị trong ô các kí tự:", "options": ["A.    &", "B.    #", "C.    $", "D.    *"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "411", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khối ô là tập hợp nhiều ô kế cận tạo thành hình chữ nhật, địa chỉ khối ô được thể hiện như câu nào là đúng:", "options": ["A.    B1…H15", "B.    B1:H15", "C.    B1-H15", "D.    B1..H15"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "412", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi Tinhoc, tại ô C2 người ta gõ công thức = A2 thì nhận được kết quả là gì:", "options": ["A.    #value", "B.    TINHOC", "C.    TinHoc", "D.    Tinhoc"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "413", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, biểu thức = AVERAGE(4,6,7,8) + AVERAGE(4,6,7,8)*3 kết quả trả về là bao nhiêu:", "options": ["A.    6.25", "B.    25", "C.    8", "D.    4"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "414", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, trong các dạng địa chỉ sau thì địa chỉ nào là địa chỉ tuyệt đối:", "options": ["A.    B$1:$10", "B.    $B$1:$D10", "C.    B$1:$D$10", "D.    $B$1:$D$10"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "415", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi muốn sắp xếp (sort) vùng dữ liệu đang chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Data -> Sort…", "B.    Vào Home -> Options…", "C.    Vào Data -> Filter…", "D.    Vào Home – Filter…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "416", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi vào DATA -> FILTER…, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Xóa toàn bộ nội dung", "B.    Trích lọc thông tin", "C.    In", "D.    Thay đổi phông chữ"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "417", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, muốn đưa con trỏ vào ô để sửa đổi dữ liệu trong ô, người ta thực hiện:", "options": ["A.    F2", "B.    F10", "C.    F3", "D.    F5"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "418", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để nhanh chóng xem các thí sinh xếp loại “xuất sắc”, người ta bôi đen toàn bộ vùng có chứa dữ liệu cần xem rồi thực hiện:", "options": ["A.    Vào Menu Tools, chọn Quick view, chọn mức “xuất sắc”", "B.    Vào Menu Data, chọn Validation", "C.    Vào Menu View, chọn mức “xuất sắc”", "D.    Vào Menu Data, chọn filter – Autofilter"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "419", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, sau khi thực hiện lệnh sắp xếp dữ liệu theo chiều tăng dần, thứ tự sắp xếp nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    A010 – A100 – A011", "B.    A010 – A011 – A100", "C.    A100 – A010 – A011", "D.    A011 – A010 – A100"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "420", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, cách nào sau không dùng để hiệu chỉnh nội dung của một ô:", "options": ["A.    Nhấp chọn một ô (Cell) và nhấn phím F2", "B.    Nhấp đúp chuột vào một ô", "C.    Nhấp chọn một ô và nhấn phải chuột từ menu xổ xuống, chọn Edit", "D.    Chọn một ô và nhấp chuột vào nội dung tại thanh Formula Bar"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "421", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi đang nhập liệu và muốn xuống một dòng ngay trong cùng một ô, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Enter", "B.    Ctrl + Enter", "C.    Shift + Enter", "D.    Alt + Enter"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "422", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để dữ liệu trong một ô mà không cần nhập lại, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F2", "B.    Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F4", "C.    Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F10", "D.    Nháy chuột chọn ô tính cần sửa, rồi bấm phím F12"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "423", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi muốn sắp xếp danh sách dữ liệu theo thứ tự tăng (giảm), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Tools -> Sort", "B.    Vào File -> Sort", "C.    Vào Data –> sort", "D.    Vào Format -> sort"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "424", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tách dữ liệu trong một ô thành hai hoặc nhiều ô, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Text to Columns…", "B.    Vào Home -> Text to Columns…", "C.    Vào Formular -> Text to Columns…", "D.    Vào Data -> Text to Columns…"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "425", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để chèn them 1 dòng (row) trên dòng hiện tại, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Data -> Insert-> Insert Sheet Rows", "B.    Vào View -> Insert-> Insert Sheet Rows", "C.    Vào Tools -> Insert-> Insert Sheet Rows", "D.    Vào Home -> Insert-> Insert Sheet Rows"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "426", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để chèn thêm 1 cột (column) trước cột hiện tại, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Insert -> Insert Sheet Columns", "B.    Vào View -> Insert -> Insert Sheet Columns", "C.    Vào Insert -> Insert Sheet Columns", "D.    Vào Data -> Insert -> Insert Sheet Columns"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "427", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, muốn xóa hẳn một hàng ra khỏi trang tính, sau khi đánh dấu khối chọn hàng này, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Delete", "B.    Vào Data -> Delete", "C.    Vào Table -> Delete", "D.    Vào View -> Delete"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "428", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để giữ cố định hàng hoặc cột trong cửa sổ soạn thảo, sau khi đánh dấu hàng hoặc cột, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Review -> Freeze Panes", "B.    Vào View -< Freeze Panes", "C.    Vào Page Layout -> Freeze Panes", "D.    Vào Home -> Freeze Panes"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "429", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, sau khi đã bôi đen một hàng, để chèn thêm một hàng vào vị trí phía trên hàng đang chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert, chọn Rows", "B.    Vào Insert, chọn Cells", "C.    Vào Insert, chọn Columns", "D.    Vào Insert, chọn Object"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "430", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để chèn thêm cột, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Format -> Columns", "B.    Vào Insert -> Rows", "C.    Vào Insert -> Columns", "D.    Vào Insert -> Cells"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "431", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để có thể di chuyển từ một trang tính (sheet) này sang trang tính khác, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Tab + Page Up; Tab + Page Down", "B.    Ctrl + Page Up; Ctrl + Page Down", "C.    Alt + Page Up; Alt + Page Down", "D.    Shift + Page Up; Shift + Page Down"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "432", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để đổi tên một trang tính (sheet), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn đôi chuột trái tại sheet đó rồi đổi tên sheet", "B.    Nhấn chuột phải tại sheet đó và chọn insert", "C.    Nhấn chuột phải tại sheet đó và chọn Delete", "D.    Không đổi được"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "433", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để di chuyển trang tính (sheet) A2 ra trước trang tính A1, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Format -> Sheet -> Move, chọn đúng đến vị trí mong muốn", "B.    Chọn Tab A2 và kéo đến vị trí mong muốn", "C.    Double tab A2 và kéo đến vị trí mong muốn", "D.    Vào Tools -> sheet-> Move và chọn đúng đến vị trí mong muốn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "434", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô D2 có công thức = B2*C2/100, người ta sao chép công thức đến ô G6 thì sẽ có công thức là:", "options": ["A.    E7*F7/100", "B.    B6*C6/100", "C.    E6*F6/100", "D.    E2*C2/100"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "435", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A1 lưu trị ngày 15/10/1970, kết quả hàm =MONTH(A1) là bao nhiêu:", "options": ["A.    0", "B.    15", "C.    1970", "D.    10"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "436", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tự động tính tổng của hai ô A1 và C1, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Ghi công thức: =A1+ C1", "B.    Ghi vào giá trị tổng hai ô đó", "C.    Ghi công thức: =SUM(A1&C1)", "D.    Ghi công thức: = SUM(A1+C1)"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "437", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng hàm QUOTIENT() để thực hiện:", "options": ["A.    Cho ra số dư của phép chia", "B.    Cho ra tích số của các số", "C.    Cho ra số nguyên của phép chia", "D.    Cho ra phần thập phân"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "438", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để nhập vào công thức tính toán cho một ô, người ta gõ ký tự:", "options": ["A.    Dấu chấm hỏi (?)", "B.    Dấu bằng (=)", "C.    Dấu hai chấm (:)", "D.    Dấu đô la ($)"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "439", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị 0, tại ô B2 gõ vào công thức =5/A2 thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    0", "B.    5", "C.    #VALUE", "D.    #DIV/0!"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "440", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi gõ công thức xong rồi nhấn Enter thì thấy máy hiện ra #REE! Có nghĩa là:", "options": ["A.    Tham chiếu ô không hợp lệ", "B.    Giá trị tham chiếu không tồn tại", "C.    Không tham chiếu đến được", "D.    Tập hợp rỗng"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "441", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để lấy được chữ “Học” trong chuỗi “Trung Tâm Tin Học” người ta sử dụng công thức nào:", "options": ["A.    MID(“Trung Tâm Tin Học”,16,4)", "B.    MID(“Trung Tâm Tin Học”,16,3)", "C.    RIGHT(“Trung Tâm Tin Học”,16,3)", "D.    RIGHT(“Trung Tâm Tin Học”,15)"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "442", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi lập công thức muốn làm địa chỉ tuyệt đối người ta nhấn phím:", "options": ["A.    F4", "B.    F2", "C.    F3", "D.    F1"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "443", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để nhập vào công thức tính toán cho một ô, người ta gõ phím:", "options": ["A.    Dấu chấm hỏi (?)", "B.    Dấu bằng(=)", "C.    Dấu hai chấm (: )", "D.    Dấu đô là ($)"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "444", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, hàm nào được dùng để chuyển chữ thường thành chữ IN HOA:", "options": ["A.    UPPER", "B.    LOWER", "C.    LEN", "D.    PROPER"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "445", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, hàm nào được dùng để biến đổi ký tự đầu của mỗi từ thành ký tự in hoa:", "options": ["A.    TRIM", "B.    LOWER", "C.    UPPER", "D.    PROPER"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "446", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, một công thức luôn bắt đầu ký tự nào:", "options": ["A.    ?", "B.    #", "C.    $", "D.    ="], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "447", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, điều kiện trong hàm IF được phát biểu dưới dạng một phép so sánh, khi cần so sánh sự khác nhau thì người ta sử dụng ký hiệu nào:", "options": ["A.    < >", "B.    #", "C.    &", "D.    >< "], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "448", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi viết sai tên hàm trong tính toán, chương trình thông báo lỗi nào:", "options": ["A.    #NAME!", "B.    #DIV/0!", "C.    #VALUE!", "D.    #N/A!"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "449", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi TINHOC. Tại ô B2 người ta gõ công thức =LEFT(A2,3) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    TIN", "", "C. Tại ô B2 người ta gõ công thức =LEFT(A2,3) thì nhận được kết quả:A.    TINB.    HOCC.    3", "D.    Tinhoc"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "450", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi Tinhoc. Tại ô C2 người ta gõ vào công thức =A2 thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    Value", "B.    TINHOC", "C.    TinHoc", "D.    Tinhoc"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "451", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là ngày 30/04/2016. Tại ô B2 người ta gõ công thức =DAY(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    2,016", "B.    4", "C.    30", "D.    8"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "452", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là ngày 30/04/2016. Tại ô B2 người ta gõ công thức = DAY(A2)+MONTH(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    34", "B.    8", "C.    30", "D.    4"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "453", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô B2 có giá trị là ngày 15/07/2016. Tại ô C2 người ta gõ công thức = DAY(B2)-MONTH(B2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    6", "B.    7", "C.    8", "D.    9"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "454", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tính bình quân cho cột Tổng Lương từ E6 đến E12, người ta sử dụng công thức nào:", "options": ["A.    =SUM(E6:E12)", "B.    =AVG(E6:E12)", "C.    =AVERAGE(E6+E12)", "D.    =AVERAGE(E6:E12)"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "455", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, ô C2 trong bảng chứa giá trị 54, người ta gõ vào ô C4 công thức = mod(C2,7) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    3", "B.    4", "C.    5", "D.    6"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "456", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, hàm tìm vị thứ của một số trong dãy số (xếp thứ hạng) là hàm:", "options": ["A.    COUNT", "B.    MIN", "C.    MAX", "D.    RANK"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "457", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô C2 trong bảng chứa giá trị 3.12456 người ta gõ vào ô C4 công thức =round(C2,2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    3.12", "B.    03.12", "C.    3.12456", "D.    3.00"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "458", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tính tổng các ô từ B1 đến B4 thì công thức nào là đúng:", "options": ["A.    =SUN(B1-B4)", "B.    =SUM(B1:B4)", "C.    =SUM(B1->B4)", "D.    SUM(B1:B4)"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "459", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, công thức nào là công thức đúng cú pháp:", "options": ["A.    =IF(AND(1>2,”Đúng”),1,0)", "B.    =IF(1>2 AND 3>4),1,0)", "C.    IF(OR(1>2,”Đúng”),1,0)", "D.    =IF(OR(1>2,2<1),1,0)"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "460", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, công thức nào là công thức sai cú pháp:", "options": ["A.    =IF(1>2;2,3)", "B.    =MIN(1)", "C.    =MAX(1+2,3)", "D.    =SUM(A1:A10)"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "461", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức =Proper(“Tin học”) thì nhận được kết quả :", "options": ["A.    Tin Học", "B.    TIN Học", "C.     tin học", "D.    TIN học"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "462", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức = Not(23+12=2015) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    TRUE", "B.    #N/A", "C.    #REF", "D.    FALSE"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "463", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tính giá trị bình quân từ ô E6 đến ô E12, người ta sử dụng công thức:", "options": ["A.    =SUM(E6:E12)", "B.    =AVG(E6:E12)", "C.    =AVERAGE(E6+E12)", "D.    =AVERAGE(E6:E12)"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "464", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng hàm nào để đổi tất cả các ký tự trong chuỗi sang chữ thường:", "options": ["A.    Upper", "B.    Lower", "C.    Length", "D.    Text"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "465", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, công thức nào là công thức đúng cú pháp:", "options": ["A.    =SUM(A1); SUM(A7)", "B.    =SUM(A1):SUM(A7)", "C.    =SUM(A1-A7)", "D.    =SUM(A1:A7)"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "466", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, muốn tính trung bình của hàng hay cột, người ta sử dụng hàm nào:", "options": ["A.    Hàm SUM(TOTAL)/TOTAL()", "B.    Hàm TOTAL(SUM)/SUM()", "C.    Hàm Medium()", "D.    Hàm Average()"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "467", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị số 25, tại ô B2 người ta gõ công thức = SQRT(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    0", "B.    5", "C.    #VALUE", "D.    #NAME!"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "468", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là chuỗi TINHOC, tại ô B2 gõ công thức =RIGHT(A2,3) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    3", "B.    HOC", "C.    TIN", "D.    Tinhoc"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "469", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị chuỗi TINHOC, tại ô B2 người ta gõ công thức =VALUE(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    #VALUE!", "B.    Tinhoc", "C.    TINHOC", "D.    6"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "470", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị là số 2008, tại ô B2 người ta gõ vào công thức =LEN(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    #VALUE", "B.    0", "C.    4", "D.    2008"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "471", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có sẵn giá trị chuỗi 2008, tại ô B2 gõ vào công thức =VALUE(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    #NAME!", "B.    #VALUE!", "C.    Giá trị kiểu chuỗi 2008", "D.    Giá trị kiểu số 2008"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "472", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 người ta gõ vào công thức =MAX(30,10,65,5) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    30", "B.    5", "C.    65", "D.    110"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "473", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta sử dụng hàm nào cho phép tính tổng các giá trị kiểu số thỏa mãn một điều kiện cho trước:", "options": ["A.    SUM", "B.    COUNTIF", "C.    COUNT", "D.    SUMIF"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "474", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô C1 chứa giá trị chuỗi “DS1”, để ô B1 có ký tự “S”, người ta gõ công thức:", "options": ["A.    =LEFT(C1,1)", "B.    =RIGHT(C1,2)", "C.    =MID(C1,2,1)", "D.    MID(C1,1,2)"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "475", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tính giá trị lớn nhất trong các ô thuộc khối ô C12: C15, người ta gõ công thức:", "options": ["A.    =MAX C12:C15", "B.    =MAX(C12,C15)", "C.    =MAX(C12:C15)", "D.    =MAX(C12;C15)"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "476", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, hàm RANK được sử dụng để:", "options": ["A.    Tính trung bình", "B.    Sắp xếp", "C.    Xếp hạng", "D.    Tính tổng"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "477", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, hàm nào được sử dụng để thực hiện dò tìm theo dòng:", "options": ["A.    DATE", "B.    HLOOKUP", "C.    SEEK", "D.    VLOOKUP"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "478", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A2 có giá trị số 2016, tại ô B2 người ta gõ công thức =LEN(A2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    #NAME!", "B.    #VALUE!", "C.    0", "D.    4"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "479", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để dò tìm giá trị theo cột người ta sử dụng hàm nào:", "options": ["A.    Vlookup()", "B.    Varpa()", "C.    Hlookup()", "D.    Harmean()"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "480", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, tại ô A1 có giá trị 7.325, tại ô B1 người ta gõ công thức =round(A1,2) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    7.33", "B.    7.00", "C.    7.30", "D.    7.31"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "481", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, dữ liệu các ô như sau: A1=5, A2=4, A3=9, A4=3, A5=10, tại ô B1 người ta gõ =COUNTIF(A1:A5,”>=5”) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    3", "B.    4", "C.    5", "D.    #VALUE"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "482", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để định dạng các dữ liệu dạng số tại cột thứ n là dạng tiền tệ, tại ô đó người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn phải chuột -> Chọn Format Cells -> Number -> General", "B.    Nhấn chuột phải -> chọn Format Cells -> Number -> Currency", "C.    Nhấn chuột phải -> chọn Format Cells -> Number -> Fraction", "D.    Nhấn chuột phải -> chọn Format Cells -> Number -> Accounting"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "483", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để đếm các giá trị số người ta dùng hàm nào sau :", "options": ["A.    SUM", "B.    IF", "C.    COUNT", "D.    COUNTA"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "484", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức =INT(2.45) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    2", "B.    0.45", "C.    3", "D.    2.5"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "485", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tô màu nền cho một ô (cell), người ta chọn ô cần tô rồi thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn vào biểu tượng Fill Color trên thanh công cụ Formatting", "B.    Chọn menu Format -> Cells, chọn Font và chọn Color", "C.    Nhấn vào biểu tượng Font Color trên thanh công cụ Formatting", "D.    Nhấn vào biểu tượng Decrease font size trên thanh công cụ Formatting"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "486", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để thay đổi cơ chữ, dạng chữ, in đậm, in nghiêng, kiểu chữ…người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào thực đơn Tools – Options – Font", "B.    Vào thực đơn File -> Properties – Font", "C.    Vào thực đơn Format – Cells – Font", "D.    Vào thực đơn Insert – Font"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "487", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi muốn một ô có định dạng chữ nghiêng 45 độ, tại ô đó người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Alignment -> Wrap text, chọn 45 độ", "B.    Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Alignment -> Orientation, chọn -45 độ", "C.    Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Alignment -> Orientation, chọn 45 độ", "D.    Nhấn chuột phải -> Format Cell -> Tab Alignment -> Wrap text, chọn -45 độ"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "488", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để canh lề trái của ô, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Alt + H, AL", "B.    Ctrl + H, AR", "C.    Alt + H, AR", "D.    Ctrl + AR"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "489", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để tạo biểu đồ cho vùng giá trị được chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Tool -> Chart…", "B.    Vào Insert -> Chart…", "C.    Vào View -> Chart…", "D.    Vào Format -> Chart…"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "490", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để biểu diễn số liệu dạng phần trăm, người ta sử dụng biểu đồ kiểu nào dưới đây là hợp lý nhất:", "options": ["A.    Biểu đồ cột đứng (Column)", "B.    Biểu đồ đường gấp khúc (Line)", "C.    Biểu đồ phân tán XY (XY Scatter)", "D.    Biểu đồ dạng quạt tròn (Pie)"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "491", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, phát biểu nào sau đây về đối tượng Chart là đúng:", "options": ["A.    Trục X còn có tên gọi là trục “Value” (Giá trị) và trục Y còn có tên gọi là trục “Category” (phân loại)", "B.    Trục X còn có tên gọi là trục “Category” (phân loại) và trục Y còn có tên gọi là trục “Value” (giá trị)", "C.    Trục X và Y đều có cùng tên gọi là trục Category", "D.    Trục X và Y đều có tên gọi là trục Value"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "492", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để in một trang tính (sheet) nằm ngang hoặc thẳng đứng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Page Layout -> Margins", "B.    Vào Page Layout -> Size", "C.    Vào Page Layout -> Orientation", "D.    Vào Page Layout -> Background"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "493", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi chuẩn bị in một trang tính (sheet) ra giấy, điều gì sau đây là đúng:", "options": ["A.    Microsoft Excel bắt buộc phải đánh số trang ở vị trí bên phải đầu mỗi trang", "B.    Có thể khai báo đánh số trang in hoặc không", "C.    Chỉ đánh số trang in nếu bảng tính gồm nhiều trang", "D.    Vị trí cửa số trang luôn luôn ở gốc dưới bên phải"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "494", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để in một trang tính (sheet) được chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào View -> Print…", "B.    Vào Home -> Print…", "C.    Vào File -> Print…", "D.    Vào Data -> Print…"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "495", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, người ta gõ công thức =Sum(46,-2,9,s) thì nhận được kết quả:", "options": ["A.    5", "B.    17", "C.    #Name?", "D.    #Value!"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "496", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi gõ công thức = HOUR(TIME(15;20;30)-TIME(14;22;30)), người ta nhận được:", "options": ["A.    0", "B.    1", "C.    2", "D.    3"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "497", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để lọc dữ liệu cho bảng tính đã chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Data,  chọn Filter", "B.    Vào Insert, chọn Filter", "C.    Vào Fomulas, chọn Filter", "D.    Vào View, chọn Filter"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "498", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để xóa một dòng đã chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn phím Delete", "B.    Nhấn tổ hợp phím Shift -> Delete", "C.    Vào Home, chọn Delete", "D.    Nhấn phím phải chọn Delete, chọn tiếp Entire row"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "499", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, để mở chức năng trợ giúp (Help), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home, chọn Help, chọn tiếp Microsoft Help", "B.    Vào File, chọn Help, chọn tiếp Microsoft Help", "C.    Nhấn phím chuột phải chọn Column Width…", "D.    Chọn View, chọn tiếp Microsoft Office Help"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "500", "question": "Trong Microsoft Excel 2010, khi gõ công thức = SECOND(TIME(15;20;30),  người ta nhận được:", "options": ["A.    15", "B.    20", "C.    30", "D.    0"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "501", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn chèn một đoạn âm thanh vào slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Audio", "B.    Vào Insert -> Shapes", "C.    Vào Insert -> Equation", "D.    Vào Insert -> Chart"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "502", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thiết lập một slide master, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File -> Slide Master", "B.    Vào View -> Slide Master", "C.    Vào View –> Handout Master", "D.    Vào View -> Notes Master"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "503", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hyperlink, người ta chọn text hay đối tượng mà người ta muốn tạo hyperlink sau đó thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Hyperlink", "B.    Vào Insert -> Action", "C.    Vào Home -> Hyperlink", "D.    Vào Home -> Action"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "504", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn biểu đồ, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào View -> Chart…", "B.    Vào Format -> Chart…", "C.    Vào Slide Design -> Chart…", "D.    Vào Insert -> Chart…"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "505", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, chế độ hiển thị (Presentation Views) nào sau là không đúng:", "options": ["A.    Normal View", "B.    Slide Sorter", "C.    Notes Page", "D.    Zoom View"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "506", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn chèn một ký hiệu vào trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Diagram", "B.    Vào Insert -> Component", "C.    Vào Insert -> Comment", "D.    Vào Insert -> Symbol"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "507", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã chèn một bảng biểu vào trang thuyết trình (slide), muốn chia một ô nào đó thành 2 ô thì người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Split Cells", "B.    Nhấn chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Merge Cells", "C.    Nhấn chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Insert Above", "D.    Kích chuột phải vào ô đó, vào Layout -> Insert Below"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "508", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, vào Insert -> Chart -> Column … điều gì thực hiện:", "options": ["A.    Để chèn biểu đồ hình tròn", "B.    Để chèn biểu đồ hình cột", "C.    Để chèn hình tròn", "D.    Để chèn hình cột"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "509", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, chức năng nào cho phép thay đổi bố cục của trang thuyết trình (slide) đã chọn:", "options": ["A.    Vào Home -> Layout", "B.    Vào Home -> New Slide", "C.    Vào Home -> Reset", "D.    Vào Home -> Reset Layout"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "510", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, chức năng nào cho phép ẩn trang thuyết trình (slide) đã chọn:", "options": ["A.    Vào Slide Show -> Hide Slide", "B.    Vào Home -> Hide Slide", "C.    Vào View -> Hide Slide", "D.    Vào Review -> Hide Slide"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "511", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để trình chiếu từ trang thuyết trình (slide) hiện tại, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + F5", "B.    Alt + F5", "C.    Shift + F5", "D.    F5"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "512", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chọn tất cả các trang thuyết trình (slide) trong bài thuyết trình, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File -> Select All", "B.    Vào Home -> Select -> Select All", "C.    Vào Home -> Select All", "D.    Vào Home -> Editing -> Select All"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "513", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, dùng cách nào để thay đổi bố cục cho trang thuyết trình (slide) đã chọn thành bố cục gồm tiêu đề và văn bản:", "options": ["A.    Vào Home -> Layout -> Title and Content", "B.    Vào Home -> Layout -> Title Slide", "C.    Vào Home -> Layout -> Blank", "D.    Vào Home -> Layout -> Title Only"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "514", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, trước khi thoát khỏi phần mềm nếu người sử dụng chưa lưu lại tập tin thì máy sẽ hiện thông báo, để lưu lại tập tin này, người ta sẽ kích phím chuột trái vào nút nào trong bảng thống báo:", "options": ["A.    Nút Yes", "B.    Nút No", "C.    Nút Cancel", "D.    Nút Save"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "515", "question": "Phần mềm Microsoft PowerPoint 2010 dùng để làm gì?", "options": ["A.    Lập bảng tính", "B.    Soạn thảo văn bản", "C.    Trình chiếu văn bản", "D.    Lập biểu đồ"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "516", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, thanh công cụ truy cập nhanh có tên là :", "options": ["A.    Quick Access Toolbar", "B.    Quick Toolbar Access", "C.    Access Toolbar Quick", "D.    Toolbar Access Quick"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "517", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chuyển sang chế độ đọc, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào View -> Reading Mode", "B.    Vào Review -> Reading Mode", "C.    Vào Review -> Reading View", "D.    Vào View -> Reading View"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "518", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + Q tương ứng với lệnh nào sau đây:", "options": ["A.    Vào Design -> Page setup", "B.    Vào Home -> Quick Styles", "C.    Vào View -> Zoom", "D.    Vào File -> Exit"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "519", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tên một tập tin trình diễn (Presentation) thường có đuôi mở rộng là:", "options": ["A.    PPTA", "B.    PPTR", "C.    PPTK", "D.    PPTX"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "520", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, phím F12 tương ứng với lệnh nào sau đây:", "options": ["A.    Vào File -> Print -> Print Current Slide", "B.    Vào File – Save as", "C.    Vào View -> Broadcast slideshow…", "D.    Vào View -> Side Master"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "521", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo mới 1 tập tin trình diễn theo mẫu giao diện (themes) đã có, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> New -> Themes -> Chọn mẫu -> OK", "B.    Vào Home -> New – Themes -> Chọn mẫu -> Create", "C.    Vào File -> New -> Themes -> Chọn mẫu -> Create", "D.    Vào File – New -> Themes -> Chọn mẫu -> OK"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "522", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để lưu tập tin ppt đang mở, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File -> Save", "B.    Vào File -> Save As", "C.    Vào Home – Save", "D.    Vào Home -> Close"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "523", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chọn mẫu giao diện cho các trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Slide Design", "B.    Vào Slide Show -> Slide Design", "C.    Vào Design -> chọn mẫu trong Themes", "D.    Vào Home -> chọn mẫu trong Themes"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "524", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để hủy bỏ thao tác vừa thực hiện, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + A", "B.    Ctrl + B", "C.    Ctrl + Z", "D.    Ctrl + R"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "525", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chọn màu nền cho một trang thuyết trình (slide) trong bài trình diễn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Background Styles", "B.    Vào View -> Background Styles", "C.    Vào Desgin -> Background Styles", "D.    Vào Animations -> Background Styles"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "526", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo thêm 1 trang thuyết trình (slide) mới, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + O", "B.    Ctrl + P", "C.    Ctrl + N", "D.    Ctrl + M"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "527", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thực chèn nút lệnh trở về trang thuyết trình (slide) cuối cùng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Shapes -> Action Button: End", "B.    Vào Insert -> Shapes -> Action Button: Home", "C.    Vào Home -> Shapes -> Action Button: Return", "D.    Vào Home -> Shapes -> Action Button: End"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "528", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, Slide Master được sử dụng để:", "options": ["A.    Lưu trữ thông tin về thiết kế kiểu dáng, màu sắc, font chữ, bố cục… cho các slide", "B.    Thiết lập các thông số cho các trang in", "C.    Sắp xếp vị trí của header, footer", "D.    Tạo hiệu ứng chuyển đổi giữa các trang"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "529", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thực hiện tạo mới 1 tập tin trình diễn theo mẫu (sample templates), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File -> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create", "B.    Vào Home -> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create", "C.    Vào Design-> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create", "D.    Vào Insert-> New -> Sample templates -> Chọn mẫu -> Create"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "530", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, khi thực hiện vào Home -> New Slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chèn thêm một slide mới vào ngay trước slide hiện hành", "B.    Chèn thêm một slide mới vào ngay sau slide hiện hành", "C.    Chèn thêm một slide mới vào ngay trước slide đầu tiền", "D.    Chèn thêm một slide mới vào ngay sau slide cuối cùng"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "531", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chép một số trang thuyết trình (slide) giống hệt như các trang thuyết trình (slide) hiện hành, sau khi chọn các trang chép, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn Home -> Duplicate", "B.    Chọn Insert -> New Slide", "C.    Vào Home -> New Slide -> Duplicate Selected Slides", "D.    Vào Insert -> New Slide -> Duplicate Selected Slides"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "532", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để đánh số trang cho tất cả các trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Slide Number -> Apply to All", "B.    Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Page Number -> Apply to All", "C.    Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Slide Number -> Apply", "D.    Vào Insert -> Header and Footer -> Slide -> Chọn Page Number -> Apply"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "533", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn công thức toán học vào trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Equation…", "B.    Vào Insert -> Symbol…", "C.    Vào Insert -> Object…", "D.    Vào Insert -> Text box…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "534", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tìm kiếm và thay thế, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + E", "B.    Ctrl + T", "C.    Ctrl + F", "D.    Ctrl + H"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "535", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chuyển đoạn văn bản được chọn sang chữ in hoa, người ta sử dụng tổ hợp phím:", "options": ["A.    Ctrl + F2", "B.    Ctrl + F3", "C.    Ctrl + F3", "D.    Alt + F2"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "536", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để xóa toàn bộ định dạng đoạn văn bản được chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Clear All Formatting", "B.    Vào Insert -> Clear All Formatting", "C.    Vào View -> Clear All Formatting", "D.    Vào Format -> Clear All Formatting"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "537", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để xóa toàn bộ định dạng đoạn văn bản được chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> WordArt", "B.    Vào View -> WordArt", "C.    Vào Insert -> WordArt", "D.    Vào Slide -> WordArt"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "538", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + H tương ứng với thực hiện lệnh nào sau đây:", "options": ["A.    Vào Home -> Replace", "B.    Vào Home -> Reset", "C.    Vào Insert -> Picture", "D.    Vào View -> Slide Master"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "539", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, đánh dấu 1 đoạn văn bản sau đó nhấn tổ hợp phím Ctrl + E, thao tác này tương ứng với lựa chọn nào sau đây:", "options": ["A.    Xóa đoạn văn được chọn", "B.    Sao chép đoạn văn được chọn", "C.    Canh giữa đoạn văn được chọn", "D.    Canh trái đoạn văn được chọn"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "540", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, đánh dấu 1 đoạn văn bản sau đó nhấn tổ hợp phím Ctrl + R, thao tác này tương ứng với lựa chọn nào sau đây:", "options": ["A.    Xóa định dạng đoạn văn được chọn", "B.    Canh phải đoạn văn được chọn", "C.    Canh giữa đoạn văn được chọn", "D.    Canh giữa đoạn văn được chọn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "541", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + V được sử dụng để thực hiện:", "options": ["A.    Xóa 1 đoạn văn bản", "B.    Dán một đoạn văn bản từ Clipboard", "C.    Sao chép một đoạn văn bản", "D.    Cắt và sao chép một đoạn văn bản"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "542", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Ctrl + C được sử dụng để thực hiện:", "options": ["E.     Xóa 1 đoạn văn bảnF.     Dán một đoạn văn bản từ ClipboardG.    Sao chép một đoạn văn bảnH.    Cắt và sao chép một đoạn văn bản"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "543", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tổ hợp phím Shift + F3 tương ứng với thực hiện nào sau đây:", "options": ["A.    Vào Design -> Change Case", "B.    Vào Home -> Character Spacing", "C.    Vào Home -> Text Shadow", "D.    Vào Home -> Change Case"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "544", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để xoay hướng của đoạn văn bản được chọn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Format -> Text Direction …", "B.    Vào Home -> Text Direction…", "C.    Vào Format -> Orientation…", "D.    Vào Home -> Orientation…"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "545", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã chọn một đoạn văn bản, cách nào sau đây không phải để làm mất đi đoạn văn bản đó:", "options": ["A.    Nhấn tổ hơp phím Alt + X", "B.    Nhắp phím chuột trái vào nút Cut trên thanh công cụ Home", "C.    Nhấn phím Delete", "D.    Nhấn phím Space"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "546", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để định dạng đoạn chữ “Trường Đại học” thành điều chữ đậm, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn đoạn chữ đó, nhấn Ctrl + U", "B.    Chọn đoạn chữ đó, nhấn Ctrl + B", "C.    Đưa con trỏ vào giữa chữ đó, nhấn Ctrl + B", "D.    Đưa con trỏ vào giữa đoạn chữ đó, nhấn Ctrl + U"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "547", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để căn lề cho một đoạn văn bản nào đó trong giáo án điện tử đang thiết kế, trước tiên người ta phải:", "options": ["A.    Bỏ chọn đoạn văn bản căn lề", "B.    Chọn đoạn văn bản cần căn lề", "C.    Chọn tất cả nội dung trong trang thuyết trình (slide)", "D.    Vào File -> Open"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "548", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn sao chép một phần của đoạn văn bản trong một text box, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn phần văn bản cần sao chép, nhấn Ctrl + C rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + V", "B.    Chọn phần văn bản cần sao chép, nhấn Ctrl + V rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + C", "C.    Chọn Text Box chứa đoạn văn bản đó, nhấn Ctrl + C rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + V", "D.    Chọn Text Box chứa đoạn văn bản đó, nhấn Ctrl + V rồi đưa con trỏ văn bản đến vị trí cần sao chép, nhấn Ctrl + C"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "549", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã chọn một số đối tượng trên trang thuyết trình (slide) hiện hành, nhấn tổ hợp phím nào sau đây sẽ làm mất đi các đối tượng đó:", "options": ["A.    Alt + X", "B.    Shift + X", "C.    Ctrl + X", "D.    Ctrl + Shift + X"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "550", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn danh sách Excel, người ta thưc hiện:", "options": ["A.    Insert -> Object -> …chọn create from file", "B.    Insert -> Object -> …chọn Microsoft Excel Chart", "C.    View -> Object", "D.    Vào Insert -> Chart…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "551", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn bảng vào trang thuyết trình (slide) người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Insert -> Table…", "B.    Vào Insert -> Diagram…", "C.    Vào Menu -> Symbol…", "D.    Vào Insert -> Chart…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "552", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn sơ đồ tổ chức vào slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn Insert -> SmartArt -> Hierarchy -> chọn kiểu thích hợp", "B.    Chọn Insert -> Chart -> chọn kiểu thích hợp", "C.    Chọn Format -> SmartArt -> Picture -> chọn kiểu thích hợp", "D.    Chọn Format -> Chart -> Organization Chart -> chọn kiểu thích hợp"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "553", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, khi vào insert -> chart -> pie…, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Để chèn hình tròn", "B.    Để chèn biểu đồ hình tròn", "C.    Để chèn hình vuông", "D.    Để chèn biểu đồ hình cột"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "554", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để vẽ hình, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào View -> Chart …", "B.    Vào Insert -> Diagram…", "C.    Vào View -> Drawing", "D.    Vào Insert -> Chart…"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "555", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hiệu ứng cho các đối tượng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Animations -> Add Animation…", "B.    Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Slide Show -> Add Effect…", "C.    Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Custom Animation -> Add Effect…", "D.    Chọn đối tượng cần tạo hiệu ứng -> Insert -> Add Animation…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "556", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo hiệu ứng chuyển đến trang kế tiếp, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Slide Show -> Custom Animation", "B.    Vào Slide Show -> Slide Transition", "C.    Vào View -> Slide Transition…", "D.    Vào Transitions -> chọn hiệu ứng…"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "557", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo liên kết chuyển đến trang kế tiếp, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Custom Shows -> Slide -> Next slide", "B.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Next slide", "C.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Slide Show -> Action Settings -> Next slide", "D.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Slide Show -> Custom Shows -> Hyperlink to -> Next slide"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "558", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo liên kết chuyển đến trang bất kỳ, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Slide…", "B.     Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Next Slide…", "C.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Custom Show…", "D.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> URL…"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "559", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để tạo liên kết chuyển đến trang cuối cùng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Custom Shows -> Slide -> Last slide", "B.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Next slide", "C.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Custom Shows -> Slide -> End slide", "D.    Chọn đối tượng cần tạo liên kết -> Insert -> Action -> Hyperlink to -> Last slide"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "560", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, thao tác nào sau đây để chạy thử trang thuyết trình (slide) hiện tại:", "options": ["A.    Vào Home -> Preview", "B.    Vào File -> Preview", "C.    Vào Design -> Preview", "D.    Vào Transitions -> Preview"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "561", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn thiết lập hiệu ứng cho văn bản, hình ảnh, …, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Insert -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect", "B.    Format -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect", "C.    View -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect", "D.    Slide Show -> Custom Animation, rồi chọn Add Effect"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "562", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để trình diễn trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn phím F2", "B.    Nhấn phím F3", "C.    Nhấn phím F4", "D.    Nhấn phím F5"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "563", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, thao tác nào sau đây để in trang thuyết trình (slide) hiện tại:", "options": ["A.    Vào File -> Print -> Print Current Slide", "B.    Vào File -> Print -> Print Current Slide - Print", "C.    Vào File -> Print -> Print All Slides -> Print", "D.    Vào File -> Print -> Print All Slides"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "564", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, thao tác nào sau đây để in tất cả các trang thuyết trình (slide)", "options": ["A.    Vào File -> Print -> Print All Slides", "B.    Vào File -> Print -> Print All Slides", "C.    Vào File -> Print All Slides -> Print", "D.    Vào File -> Print -> Print All Slides -> Print"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "565", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để cài đặt trang in, khổ giấy, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Home -> Page setup…", "B.    Vào Design -> Page setup…", "C.    Vào View -> Page Setup…", "D.    Vào File – Page setup…"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "566", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn trình diễn tài liệu được soạn thảo, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào File -> Slide Show", "B.    Vào Home -> Slide Show", "C.    Vào Slide Show -> Slide Show", "D.    Vào View -> Slide Show"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "567", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để trình diễn một trang thuyết trình (slide), người ta thực hiện nhấn phím:", "options": ["A.    Phím F5", "B.    Phím F3", "C.    Phím F1", "D.    Phím F10"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "568", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thiết lập các thống số trang in, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Vào Design -> Page setup…", "B.    Vào File –> Print", "C.    Vào File –>Print Preview", "D.    Vào File –> Properties"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "569", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, sau khi đã thiết kế xong bài trình chiếu, cách làm nào sau đây không phải để trình chiếu ngay bài trình diễn đó:", "options": ["A.    Chọn Slide show -> Custom Slide Show", "B.    Chọn Slide Show -> Set Up Slide Show", "C.    Nhấn phím Shift + F5", "D.    Nhấn phím F5"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "570", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để dùng lại một Slide trong thư viện chứa các Slide hoặc từ tập tin PowerPoint khác, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Design -> New Slide -> Slide Library …./File", "B.    Insert -> New Slide -> Reuse Slides… -> Slide Library …/File", "C.    Home -> New Slide -> Reuse Slides…", "D.    Add ins -> Slide Libray …/File"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "571", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, khi muốn kẻ đường viền màu xanh cho một Text Box trong bài trình diễn, sau khi chọn và nhấn phím phải -> Format Shape, người ta chọn Line Color và thực hiện:", "options": ["A.    Chọn màu xanh trong ô Color ngay dưới chữ Fill", "B.    Chọn màu xanh trong ô Color", "C.    Chọn màu xanh trong ô Color ngay dưới chữ Line hoặc chữ Fill đều đúng", "D.    Chọn màu xanh trong ô Color ngày dưới chữ Line hoặc chữ Fill đều sai"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "572", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, Ribbon Animation dùng để:", "options": ["A.    Tạo hiệu ứng cho một đối tượng trong Slide", "B.    Tạo hiệu ứng chuyển trang cho các Slide bài trình diễn", "C.    Đưa hình ảnh hoặc âm thanh vào bài trình diễn", "D.    Định dạng cách bố trí khối văn bản, hình ảnh, đồ thị… cho một Slide"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "573", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, nếu chọn 3 ô liên tiếp trên cùng một cột của bảng biểu, đưa chuột vào vùng ô đó, nhấn phím chuột phải và chọn Insert Row, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Thêm vào bảng 3 ô", "B.    Thêm vào bảng 3 dòng", "C.    Thêm vào bảng 3 cột", "D.    Thêm vào bảng 1 dòng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "574", "question": "Trong MsSPowerPoint ribbon nào sau đây có nút lệnh Apply To All:", "options": ["A.    Slide Show", "B.    Design", "C.    Animations", "D.    Transitions"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "575", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, phát biểu nào sau đây sai:", "options": ["A.    Khi tạo hiệu ứng cho một khối văn bản ta có thể cho xuất hiện lần lượt từng từ trong khối văn bản khi trình chiếu", "B.    Sau khi đã tạo hiệu ứng cho một đối tượng nào đó ta không thể thay đổi kiểu hiệu ứng cho đối tượng đó.", "C.    Có thể thực hiện hiệu ứng cho một đối tượng nào đó ta không thể thay đổi kiểu hiệu ứng cho đối tượng đó.", "D.    Có thể thực hiện hiệu ứng chuyển trang cho tất cả các Slide trong bài trình chiếu."], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "576", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn xóa đi một cột bảng biểu trong Slide hiện hành, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn cột đó, nhấn chuột phải lên vùng đã chọn và chọn Delete Columns", "B.    Nhấn chuột phải lên vùng bất kì thuộc cột đó và nhấn phím Delete", "C.    Đưa con trỏ vào văn bản ô bất kì thuộc cột đó và nhấn phím Delete", "D.    Chọn cột đó, nhấn phím chuột phải lên vùng đã chọn và nhấn phím Delete"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "577", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để gõ tiêu đề, đánh số trang trong các Slide, khai báo ngày tháng…, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn Insert -> Slide Number", "B.    Chọn Home -> Slide Number", "C.    Chọn View -> Slide Number", "D.    Chọn Design -> Slide Number"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "578", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để thuận tiện chia sẽ và giúp cho việc trình chiếu tốt hơn – cần nén các video và âm thanh nhúng trong bài thuyết trình, người ta thực hiện:", "options": ["A.    File –.> Info - > Compress Media -> Chọn chất lượng nén thích hợp", "B.    Home –.> Info - > Compress Media -> Chọn chất lượng nén thích hợp", "C.     Chọn lần lượt các đối tượng video và âm thanh, thực hiện lệnh: Nhấp phím phải chuột–.> Format - > Video/Audio ->Compress  -> Chọn chất lượng nén thích hợp", "D.    Design -> Select Objects -> Compress Media -> Chọn chất lượng nén thích hợp"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "579", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để chèn sơ đồ tổ chức vào Slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn Home -> Picture -> SmartArt -> Chọn kiểu thích hợp", "B.    Chọn Insert-> SmartArt -> Hierarchy -> Chọn kiểu thích hợp", "C.    Chọn Insert -> Picture -> Hierarchy -> Chọn kiểu thích hợp", "D.    Chọn Design -> SmartArt  -> Hierarchy-> Chọn kiểu thích hợp"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "580", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, tạo bảng biểu, người ta lựa chọn:", "options": ["A.    Insert -> Tables -> Insert Tables -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK", "B.    Window -> Table -> Insert Table -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK", "C.    View -> Table -> Insert Table -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK", "D.    Home -> Table -> Insert Table -> Sau đó khai báo số của cột và số của hàng -> OK"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "581", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để  chọn một số đối tượng trên một Slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    CTRL + Nhấn chuột vào đối tượng cần chọn", "B.    SHIFT + nhấp chuột vào đối tượng cần chọn", "C.    CTRL + A vào đối tượng cần chọn", "D.    CTRL + Nhấp phím chuột phải vào đối tượng cần chọn"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "582", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, chức năng định dạng nào sau đây không có:", "options": ["A.    Bullets", "B.    Numbering", "C.    Columns", "D.    Tabs"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "583", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, người ta sử dụng tổ hợp phím ALT + H+3 để thực hiện:", "options": ["A.    Định dạng đậm cho văn bản", "B.    Định dạng nghiêng cho văn bản", "C.    Định dạng gạch dưới đơn cho văn bản", "D.    Định dạng gạch dưới đôi cho văn bản"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "584", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để thay đổi Font cho văn bản trong Slide, người ta thực hiện chọn văn bản và nhấn tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    ALT + CTRL + F", "B.    CTRL + ALT + F", "C.    ALT + SHIFT + F", "D.    CTRL + SHIFT + F"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "585", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để kiểm tra lỗi chính tả tiếng Anh trên Slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn File -> Options -> Proofing -> Check Spelling", "B.    Chọn File -> Options -> Advanced -> Check Spelling", "C.    Chọn File -> Options -> General-> Check Spelling", "D.    Chọn File -> Options -> Language -> Check Spelling"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "586", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để  chọn kiểu  (Font) thích hợp cho văn bản trong Slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    View -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK", "B.    CTRL + D -> Chọn kiểu chữ -> OK", "C.    Chọn Design -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK", "D.    CTRL + T -> Chọn kiểu chữ -> OK"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "587", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để  chọn kiểu  (Font) thích hợp cho văn bản trong Slide, người ta thực hiện:", "options": ["A.    View -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK", "B.    CTRL + D -> Chọn kiểu chữ -> OK", "C.    Chọn Design -> Font -> Chọn kiểu chữ -> OK", "D.    CTRL + T -> Chọn kiểu chữ -> OK"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "588", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để kiểm tra phiên bản đang sử dụng, người ta thực hiện:", "options": ["A.    File -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint", "B.    View -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint", "C.    Home -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint", "D.    Window -> Help -> Xem about Microsoft PowerPoint"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "589", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  Ribbon Design -> nhóm Theme được sử dụng dùng để:", "options": ["A.    Định dạng giao diện của Slide", "B.    Định dạng hiệu ứng lật trang", "C.    Đạng dạng hiệu ứng cho các đối tượng trên Slide", "D.    Định dạng nội dung Slide"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "590", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, muốn dùng một hình ảnh nào đó đã có trong đĩa để làm nền cho các slide trong bài trình chiếu, sau khi chọn Design -> Background Styles -> Format Background, người ta lựa chọn:", "options": ["A.    File -> ….-> chọn tập tin hình ảnh", "B.    Picture Corrections -> …-> chọn tập tin hình ảnh", "C.    Picture Color -> …-> chọn tập tin hình ảnh", "D.    Artistic Effects -> …-> Chọn tập tin hình ảnh"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "591", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để đặt độ phân giải mặc định cho tất cả Pictures trong tập trình chiếu, người ta thực hiện:", "options": ["A.    ALT +V+O -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output", "B.    ALT +F+T -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output", "C.    ALT +N+S -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output", "D.    ALT +G+Q -> Nhóm Image Size And Quality và chọn độ phân giải thích hợp ở Set default target output"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "592", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  khi chèn các hình mẫu Clip Art, hình mẫu nào sau đây không thuộc Clip Art:", "options": ["A.    Video", "B.    Audio", "C.    Camera", "D.    IILustrators"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "593", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  khi chèn các hình mẫu Clip Art, hình mẫu nào sau đây không thuộc Clip Art:", "options": ["A.    Video", "B.    Audio", "C.    Camera", "D.    IILustrators"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "594", "question": "Trong Ms PowerPoint, ở Ribbon Insert, nhóm IILustrator gồm có các nút lệnh:", "options": ["A.    Picture, Clip Art và Screenshot", "B.    Clip Art, Photo Album và Shapes", "C.    Screenshot, SmartArt và Photo Album", "D.    Shapes, SmartArt và Chart"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "595", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để loại bỏ nền của đối tượng hình ảnh, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn hình ảnh -> Picture Tools -> Format -> Remove Background", "B.    Chọn hình ảnh -> Nhấn phím chuột phải -> Format -> Remove Background", "C.    Chọn hình ảnh -> Picture Tools  -> Remove Background", "D.    Chọn hình ảnh -> Nhấn phím chuột phải -> Remove Background"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "596", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  để chia cột văn bản, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Chọn đoạn văn bản cần chia -> Page Layout -> Columns -> chọn số cột cần chia", "B.    Chọn đoạn văn bản cần chia -> Nhấn phím chuột phải chọn Format Shapes -> Columns -> chọn số cột cần chia", "C.    Chọn đoạn văn bản cần chia -> Nhấn phím chuột phải chọn Shape -> TextBox -> Columns -> chọn số cột cần chia", "D.    Chọn đoạn văn bản cần chia -> Design -> More Columns -> chọn số cột cần chia"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "597", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010,  nhóm Set Up thuộc Ribbon nào sau đây:", "options": ["A.    Page Layout", "B.    Transitions", "C.    Animations", "D.    Slide Show"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "598", "question": "Trong Microsoft PowerPoint 2010, để mở hộp thoại định dạng Tabs, người ta thực hiện:", "options": ["A.    View -> Format -> nhấn tổ hợp ALT + TAB", "B.    Home -> mở hộp thoại Paragraph -> Tabs", "C.    Insert -> Text -> nhấn tổ hợp CTRL + TAB", "D.    Nhấn chuột vào ký hiệu TABS trên thước ngang"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "599", "question": "Phần mềm trình chiếu không có chức năng cơ bản nào sau đây:", "options": ["A.    Biên tập văn bản", "B.    Chèn đối tượng đồ họa", "C.    Chiếu Slide nội dung", "D.    Tính toán số học"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "600", "question": "Tên viết tắt của các nhà cung cấp dịch vụ Internet là:", "options": ["A.    IAP", "B.    ISP", "C.    IIS", "D.    ICP"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "601", "question": "Các thành phần của tên miền dược phân cách bằng ký tự gì:", "options": ["A.    Dấu “.”", "B.    Dấu “,”", "C.    Dấu “#”", "D.    Dấu “@”"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "602", "question": "Để truy cập Internet, người ta dùng chương trình nào sau đây:", "options": ["A.    Microsoft Word", "B.    Microsoft Excel", "C.    Internet Explorer", "D.    Wordpad"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "603", "question": "Dịch vụ Internet được cung cấp ở Việt Nam vào năm nào:", "options": ["A.    1986", "B.    1990", "C.    1997", "D.    2000"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "604", "question": "WWW là viết tắt của dòng nào:", "options": ["A.    Word Wide Web", "B.    Word Web Wide", "C.    Word Wild Web", "D.    World Wide Web"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "605", "question": "Trong mạng máy tính, thuật ngữ “Online” có nghĩa là:", "options": ["A.    Đang tải", "B.    Không tải được", "C.    Trực tuyến", "D.    Ngoài tuyến"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "606", "question": "www.google.com thì “.com” có nghĩa là:", "options": ["A.    Đây là đuôi tên miền của các trang web giáo dục", "B.    Đây là duôi tên miền của các trang web thông thường", "C.    Đây là đuôi tên miền của các trang web dành cho tổ chức", "D.    Đây là đuôi tên miền của các trang web thương mai, dịch vụ"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "607", "question": "Tiền thân của mạng Internet ngày nay là:", "options": ["A.    Intranet", "B.    ARPANET", "C.    LAN", "D.    WAN"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "608", "question": "Bộ giao thúc truyền thông dữ liệu dùng trên mạng Internet hiện nay là:", "options": ["A.    TCP/IP", "B.    OSI", "C.    IPX", "D.    Apple Talk"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "609", "question": "Việt Nam chính thức gia nhập Internet vào thời điểm nào:", "options": ["A.    01/12/1997", "B.    01/01/1997", "C.    01/06/1997", "D.    01/06/1998"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "610", "question": "Mỗi thiết bị khi tham gia vào một mạng máy tính nào đó cũng đều có thông tin nào:", "options": ["A.    Địa chỉ IP", "B.    Địa chỉ nhà", "C.    Mã sản phẩm", "D.    GPS"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "611", "question": "Trong mạng máy tính, thuật ngữ LAN có ý nghĩa gì:", "options": ["A.    Mạng cục bộ", "B.    Mạng diện rộng", "C.    Mạng toàn cầu", "D.    Một ý nghĩa khác"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "612", "question": "Nếu kết nối Internet chậm, nguyên nhân chính là gì:", "options": ["A.    Do nhiều người cùng truy cập làm cho tốc độ đường truyền giảm, thường bị nghẹn mạch", "B.    Do chưa trả phí Internet", "C.    Do Internet tốc độ chậm", "D.    Do người dùng chưa biết sử dụng Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "613", "question": "Thế nào là một website được bảo vệ:", "options": ["A.    Một website được bảo vệ là một website chỉ cho phép truy nhập có giới hạn, muốn sử dụng các dịch vụ hoặc xem thông tin phải đăng nhập bằng tên và mật khẩu.", "B.    Một website không được bảo vệ cho phép truy nhập không giới hạn, muốn sử dụng các dịch vụ hoặc xem thông tin, phải đăng nhập bằng tên và mật khẩu bất kỳ.", "C.    Một website dành cho mọi người có thể truy cập không cần cài đặt mật khẩu", "D.    Một website được bảo vệ là một website không cho phép truy nhập có giới hạn"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "614", "question": "Thuật ngữ tường lửa (Firewall) là:", "options": ["A.    Tường lửa là một hệ thống bao gồm cả phần cứng và phần mềm có mục đích chống lại sự xâm nhập trái phép từ Internet", "B.    Tường lửa là một hệ thống bao gồm phần cứng", "C.    Tường lửa là một hệ thống phần mềm có mục đích chống lại sự xâm nhập trái phép từ Internet", "D.    Tường lửa là hệ thống không bao gồm phần cứng và phần mềm có mục đích chống lại sự xâm nhập trái phép từ Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "615", "question": "Trên mạng Internet, Virút máy tính có thể lay lan như thế nào:", "options": ["A.    Lây lan qua thư điện tử", "B.    Lây lan qua đường dây mạng", "C.    Lây lan qua nhà cung cấp Internet", "D.    Lây lan qua máy in trên mạng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "616", "question": "Phát biểu nào sau đây về phần mềm gián điệp là đúng:", "options": ["A.    Là nhóm các phần mềm độc hại có khả năng phát triển các công việc bạn làm trên máy tính cá nhân hay trên mạng Internet và gửi các thông in đó cho những kẻ lạ không được phép truy cập thông tin này của bạn.", "B.    Là nhóm các phần mềm không có khả năng phát hiện các công việc bạn làm trên máy tính cá nhân hay trên mạng Internet", "C.    Là nhóm các phần mềm không độc hại gửi các thông tin đó cho những kẻ lạ không được phép truy cập thông tin này của bạn", "D.    Là nhóm các phần mềm không có khả năng phát hiện trên cá nhân hay trên mạng Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "617", "question": "Giao thức HTTP là:", "options": ["A.    Là giao thức truyền tải siêu văn bản", "B.    Là ngôn ngữ để soạn thảo nội dung các trang Web", "C.    Là tên của trang web", "D.    Là địa chỉ của trang web"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "618", "question": "Trong trình duyệt web Internet Explorer, nút Home trên cửa số trình duyệt dùng để:", "options": ["A.    Đưa bạn đến với trang khởi động mặc định", "B.    Đưa bạn về trang chủ của website mà bạn đang xem", "C.    Đưa bạn về trang trắng không có nội dung", "D.    Đưa bạn trở về trang web có địa chỉ http://www.google.com.vn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "619", "question": "Để mở một lúc nhiều cửa sổ trình duyệt Internet Explorer, người ta thực hiện lệnh:", "options": ["A.    File -> Open", "B.    File -> New", "C.    Ctrl + N", "D.    Cả câu B và C đều được"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "620", "question": "Để xem lại lịch sử duyệt web trên trình duyệt Internet Explorer, người ta sử dụng tổ hợp phím nào:", "options": ["A.    Ctrl + L", "B.    Ctrl + H", "C.    Ctrl + P", "D.    Ctrl + M"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "621", "question": "Nút Back trên các trình duyệt Web dùng để:", "options": ["A.    Quay trở lại trang Web trước đó", "B.    Quay trở lại cửa sổ trước đó", "C.    Quay trở lại màn hình trước đó", "D.    Đi đến trang Web tiếp theo"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "622", "question": "Nút Forward trên các trình duyệt web dùng để:", "options": ["A.    Đi đến cửa sổ trước đó", "B.    Đi đến màn hình trước đó", "C.    Quay lại trang web trước đó", "D.    Đi đến trang web tiếp theo"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "623", "question": "Để quay lại trang web trước đó, ngoài nút “Back”, người ta có thể dùng tổ hợp phím trên trình duyệt Internet Explorer:", "options": ["A.    Ctrl + T", "B.    Alt + T", "C.    Att + ß", "D.    Alt + F3"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "624", "question": "Hãy cho biết phát biểu nào dưới đây là sai:", "options": ["A.    Mở nhiều cửa sổ duyệt web cho nhiều địa chỉ web khác nhua", "B.    Vừa mở cửa sổ duyệt web, vừa chơi game trong lúc chờ trang web xuất hiện đầy đủ nội dung", "C.    Nhấn nút F5 là để bắt đầu lại quá trình tải trang web từ máy phục vụ về máy cá nhân.", "D.    Nhấn nút Back để đóng cửa sổ trình duyệt"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "625", "question": "Phần History trong các Browser dùng để:", "options": ["A.    Liệt kê các trang web đã dùng trong quá khứ", "B.    Liệt kê các địa chỉ email đã dùng", "C.    Liệt kê tên các trang web", "D.    Liệt kê số người đã sử dụng Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "626", "question": "Muốn lưu các địa chỉ yêu thích (Favorites), người ta sử dụng chức năng nào sau đây:", "options": ["A.    Add link", "B.    Add Favorite", "C.    Add to Favorite", "D.    Ogranize Favorite"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "627", "question": "Trong Internet Explorer, để hiện/ẩn các nút công cụ chuẩn, người ta thực hiện:", "options": ["A.    View -> Toolbars -> Standard Buttons", "B.    View –> Options -> Standard Buttons", "C.    View -> Default", "D.    View -> All Toolbars"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "628", "question": "Khi thấy tên miền trong địa chỉ website cso .edu.vn thì website đó dùng thuộc về lĩnh vực nào:", "options": ["A.    Lĩnh vực chính phủ ở Việt Nam", "B.    Lĩnh vực giáo dục ở Việt Nam", "C.    Lĩnh vực cung cấp thông tin ở Việt Nam", "D.    Thuộc về các tổ chức khác"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "629", "question": "Địa chỉ website nào sau đây là không hợp lệ:", "options": ["A.    Hpc2.com", "B.    Hpc2@gmail.com", "C.    Hpc2.edu", "D.    www.hpc2.com.vn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "630", "question": "Để xem một trang web, người ta gõ địa chỉ của trang đó vào vị trí nào trong các trình duyệt web:", "options": ["A.    Thanh công cụ chuẩn của trình duyệt", "B.    Thanh liên kết của trình duyệt", "C.    Thanh địa chỉ của trình duyệt", "D.    Thanh trạng thái của trình duyệt"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "631", "question": "Nút “Home” trên một trang web có nghĩa là:", "options": ["A.    Đi đến trang trước", "B.    Đi đến trang chủ", "C.    Đi đến nhà", "D.    Không có ý nghĩa gì, chỉ để trang trí"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "632", "question": "Để tìm kiếm thông tin “Sinh viên” trên trang web www.uit.edu.vn ta vào google gõ từ khóa tìm kiếm nào để google trả về kết quả không có kết quả từ các trang web khác:", "options": ["A.    Sinh viên IN: www.uit.edu.vn", "B.    Sinh viên ON: www.uit.edu.vn", "C.    Sinh viên SITE: www.uit.edu.vn", "D.    Sinh viên FROM:www.uit.edu.vn"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "633", "question": "Thuật ngữ “Download” có nghĩa là:", "options": ["A.    Tải về", "B.    Không tải", "C.    Trực tuyến", "D.    Tải file hay folder"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "634", "question": "Khi muốn lưu lại trang Web đang duyệt lên máy tính trên trình duyệt Internet Explorer, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Nhấn chuột phải trên trang Web và chọn Save", "B.    Chọn Edit sau đó chọn Select All", "C.    Chọn File sau đso chọn Save", "D.    Chọn File sau đó chọn Save As (Hoặc Save page as)"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "635", "question": "Trong trình duyệt Internet Explorer, để lưu một bức ảnh về máy tính, người ta làm như sau:", "options": ["A.    Nhấn phím chuột phải vào ảnh, chọn Save Picture As", "B.    Kích đúp (double click) và ảnh rồi chọn Download", "C.    Vào Tools -> Save picture As", "D.    Hai cách A và C đều đúng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "636", "question": "Để lưu nội dung trang web trên máy tính, trong trình duyệt Internet Explorer, người ta chọn lệnh:", "options": ["A.    File -> Save", "B.    File -> Save As", "C.    File -> Save Page As", "D.    File -> Import"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "637", "question": "Để in một trang web trong trình duyệt Internet Explorer, người ta sử dụng tổ hợp bàn phím:", "options": ["A.    Ctrl + P", "B.    Ctrl + C", "C.    Ctrl + A", "D.    Ctrl + U"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "638", "question": "Khi nói về Internet, phát biểu nào sau đây là sai:", "options": ["A.    Dịch vụ thư điện tử (email) chỉ gửi các thông điệp, không thể gửi các tập tin", "B.    ISP phải thuê đường truyền và cổng của IAP", "C.    Internet Explorer là một trình duyệt WEB", "D.    Telnet là một trong các dịch vụ của Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "639", "question": "Trong các thuật ngữ sau đây, thuật ngữ nào không chỉ dịch vụ Internet:", "options": ["A.    WWW ( World Wide Web)", "B.    Char", "C.    E-mail", "D.    TCP/IP"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "640", "question": "Thư điện tử dùng để làm gì:", "options": ["A.    Trao đổi thông tin trực tuyến", "B.    Hội thoại trực tuyến", "C.    Gửi thư thông qua môi trường Internet", "D.    Tìm kiếm thông tin"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "641", "question": "Phát biểu nào sau đây về ưu điểm của dịch vụ thư điện tử là đúng:", "options": ["A.    Chi phí cao, tốn thời gian", "B.    Có thể gửi tập tin, không mất nhiều thời gian", "C.    Chí phí thấp, thời gian chuyển gấn như tức thời, một người có thể gửi đồng thời cho nhiều người khác, có thể gửi kèm tập tin", "D.    Bắt buộc phải có máy tính kết nối internet"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "642", "question": "Thật ngữ Email là viết tắt của:", "options": ["A.    Ethernet Mail", "B.    Electronic Mail", "C.    Egg Mail", "D.    Eaten Mail"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "643", "question": "Điều nào sau đây là lợi thế của thư điện tử so với thư tín gửi qua đường bưu điện:", "options": ["A.    Có thể chuyển được lượng văn bản lớn hơn nhớ chức năng gắn kèm", "B.    Thư điện tử luôn có độ an toàn dữ liệu cao hơn", "C.    Tốc độ chuyển thư nhanh", "D.    Thư điện tử luôn luôn được phân phát"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "644", "question": "Dịch vụ thư điện tử cung cấp những chức năng gì:", "options": ["A.    Mở và xem danh sách các thư đã nhận và được lưu trong hộp thư. Mở và đọc nội dung của một bức thư cụ thể. Soạn thư và gửi thư cho một hoặc nhiều người.", "B.    Trả lời tư. Chuyển tiếp thư cho một người khác", "C.    Mở và xem danh sách các thư đã nhận và được lưu trong hộp thư. Mở và đọc nội dung của một bức thư cụ thể. Soạn thư và gửi cho một hoặc nhiều người. Trả lời thư. Chuyển tiếp thư cho một người khác.", "D.    Mở và đọc nội dung của một bức thư cụ thể. Soạn thư và gửi thư cho một hoặc nhiều người. Trả lời thư."], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "645", "question": "Trong khi soạn thảo một thư điện tử (Email) trên phần mềm Outlook 2010, nếu muốn gởi kèm File, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Send", "B.    Copy", "C.    Attachment", "D.    Save"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "646", "question": "Trang web nào cho phép đọc và gửi thư điện tử (Email):", "options": ["A.    www.edu.net.vn", "B.    Mail.google.com", "C.    www.mail.com", "D.    www.email.com"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "647", "question": "Để trả lời thư điện tử trên phần mềm Outlook 2010, người ta sử dụng nút:", "options": ["A.    Reply", "B.    Forward", "C.    Compose", "D.    Attachment"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "648", "question": "Để chuyển tiếp thư điện tử phần mêm Outlook 2010, dùng nút:", "options": ["A.    Reply", "B.    Reply to All", "C.    Forward", "D.    Attachment"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "649", "question": "Khi dòng chủ đề trong một thư điện tử (Email) được bắt đầu bằng chữ RE:, thì thông tin thường thư điện tử đó là:", "options": ["A.    Email rác, email quảng cáo", "B.    Email mới", "C.    Email trả lời cho một Email đã gửi trước đó", "D.    Email của nhà cung cấp dịch vụ E-mail"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "650", "question": "Khi nhận được tư điện tử (Email) có chủ đề “Mail undeliverable” có nghãi là :", "options": ["A.    Email đã được gửi đi, nhưng không tới được người nhận", "B.    Email đã được gửi đi, nhưng người nhận không đọc", "C.    Đó là Email của nhà cung cấp dịch vụ", "D.    Đó là Email của người nhận thông báo việc không mở được Email"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "651", "question": "Trong Gmail, khi sử dụng một thư cụ thể để tạo bộ lọc, người ta thực hiện:", "options": ["A.    Mở Gmail -> Nhập vào Lọc thư dựa theo những thư này -> Nhập tiêu chí lọc của bạn", "B.    Mở Gmail -> Chọn hộp kiểm bên cạnh email bạn muốn -> Nhấp vào Thêm -> Nhấp vào Lọc thư dựa theo những thue này -> Nhập tiêu chí lọc của bạn", "C.    Mở Gmail -> Chọn hộp kiểm bên cạnh email bạn muốn -> nhấp vào thêm", "D.    Mở Gmail -> Chọn hộp kiểm bên cạnh email bạn muốn -> Nhấp vào Thêm -> Nhập tiêu chí lọc của bạn"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "652", "question": "Để có thể Chat bằng âm thanh (Voice), máy tính người tham gia cần có gì:", "options": ["A.    Một điện thoại", "B.    Một Headphone có Micro", "C.    Một Webcam", "D.    Một bộ tăng âm"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "653", "question": "Hai người trao đổi thông tin với nhau qua ứng dụng hội thoại trong cùng một mạng LAN, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Dữ liệu truyền từ máy đang hội thoại lên máy chủ có dịch vụ hội thoại của cơ bản và quay về máy bên kia.", "B.    Dữ liệu đi trực tiếp giữa hai máy", "C.    Dữ liệu truyền không được", "D.    Dữ liệu truyền về máy chủ internet Việt Nam và quay về máy đang chat"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "654", "question": "Một diễn đàn trên Internet dùng để:", "options": ["A.    Các thành viên giao lưu trực tuyến với nhau", "B.    Các thành viên thảo luận trực tuyến với nhau", "C.    Các thành viên có thể trao đổi, học hỏi về nhiều lĩnh vực có cùng sự quan tâm", "D.    Tìm kiếm thông tin"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "655", "question": "Một thành viên trên facebook có thể kết bạn với tối đa bao nhiêu người:", "options": ["A.    1000", "B.    5000", "C.    10000", "D.    15000"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "656", "question": "Ứng dụng mạng xã hội khác với ứng dụng diễn đàn trực tuyến ở điểm nào:", "options": ["A.    Người dùng sử dụng Internet", "B.    Người dùng có thể đăng tin", "C.    Quản lý người dùng theo account", "D.    Mỗi người dùng có một trang riêng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "657", "question": "Những điểm nào sau đây không đúng với mạng xã hội:", "options": ["A.    Người dùng là tài nguyên của mạng xã hội", "B.    Mạng xã hội cho phép các mối liên kết giữa các người dùng", "C.    Người dùng có thể chat với nhau trong mạng xã hội", "D.    Người dùng có thể sử dụng mạng xã hội bằng xe gắn máy"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "658", "question": "Những điều nào sau đây không đúng với một trang tin cá nhân (blog):", "options": ["A.    Người chủ trang tin có thể đăng những tin của mình", "B.    Người chủ trang tin phải chịu trách nhiệm về những tin đã đăng", "C.    Người chủ trang tin có thể xóa những comment trong blog của mình", "D.    Người chủ trang tin không phải chịu trách nhiệm về những tin đã đăng"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "659", "question": "Thương mại điện tử là gì:", "options": ["A.    Thực hiện các hoạt động thương mại qua mạng Internet", "B.    Thanh toán qua mạng Internet", "C.    Buôn bán qua mạng Internet", "D.    Kinh doanh qua mạng Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "660", "question": "Loại hình Thươn mại điện tử mà đối tác kinh doanh là giữa doanh nghiệp và người tiêu dùng là:", "options": ["A.    B2B", "B.    B2C", "C.    C2C", "D.    P2P"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "661", "question": "Trong các phát biểu sau, phát biểu nào là sai:", "options": ["A.    Thương mại điện tử giúp doanh nghiệp giảm chi phí và tăng hiệu quả trong quảng cáo", "B.    Thương mại điện tử giúp doanh nghiệp vươn ra thị trường thế giới", "C.    Thương mại điện tử hoàn toàn độc lập với các hoạt động thương mại truyền thống", "D.    Thương mại điệnt tử là một khái niệm còn khá mới mẻ ở Việt Nam"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "662", "question": "www.amazon.com là một website về mô hình:", "options": ["A.    Bán hàng qua mạng, siêu thị điện tử, e-shop", "B.    Đấu giá qua mạng", "C.    Tin tức trực tuyến", "D.    Website giới thiệu doanh nghiệp"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "663", "question": "khi có gian lận trong thanh toán qua thẻ tín dụng xảy ra, đối tượng nào là người phải chịu mọi phí tổn:", "options": ["A.    Người bán hàng", "B.    Người mua hàng", "C.    Nhà cung cấp dịch vụ xử lý thanh toán qua thẻ tín dụng", "D.    Ngân hàng"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "664", "question": "Để có thể thành công trong Thương mại điện tử, doanh nghiệp phải tạo được:", "options": ["A.    Nét đặc trưng riêng", "B.    Một website thật đẹp", "C.    Bán hàng thật rẻ", "D.    Cung cấp thông tin thật nhiều"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "665", "question": "Thuật ngữ “Ngân hàng điện tử” có nghĩa là gì:", "options": ["A.    Là các nghiệp vụ, các sản phẩm dịch vụ ngân hàng được phân phối trên Internet", "B.    Là thông tin khách hàng được lưu vào cơ sở dữ liệu", "C.    Là thông tin dùng trực tiếp giữ các máy tính cả nhân", "D.    Là ngân hàng công nghệ tiết kiệm thời gian"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "666", "question": "Hiện nay, phương tiện thanh toán điện tử nào được dùng phổ biến nhất:", "options": ["A.    Thẻ tín dụng", "B.    Thẻ ghi nợ", "C.    Thẻ thông minh", "D.    Tiền điệnt tử"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "667", "question": "Để xúc tiến xuất khẩu thành công trong thời đại hiện nay, yếu tố nào chưa thật cần thiết với doanh nghiệp:", "options": ["A.    Trang web riêng của công ty", "B.    Có kế hoạch marketing trực tiếp thông qua thư điện tử", "C.    Tham gia các sàn giao dịch thương mại điện tử", "D.    Có đội ngũ cán bộ chuyên trách về công nghệ thông tin"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "668", "question": "Tại Việt Nam, yếu tố nào tác động trực tiếp nhất để sự phát triển thương mại điện tử:", "options": ["A.    Nhận thức của người dân", "B.    Cơ sở pháp lý", "C.    Chính sách phát triển thương mại điện tử", "D.    Các chương trình đào tạo về thương mại điện tử"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "669", "question": "Vấn đề gì nên chú ý nhất khi sử dụng Chữ kí số hóa:", "options": ["A.    Xác định chính xác người kí", "B.    Lưu giữ chữ kí bí mật", "C.    Nắm được mọi khóa công khai", "D.    Biết sự khác nhau về luật pháp các nước về chữ kí điện tử"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "670", "question": "Hãy chỉ ra yếu tố nào sau đây không phải đặc điểm của chữ kí điện tử:", "options": ["A.    Bằng chứng pháp lý: xác minh người lập chứng cứ", "B.    Ràng buộc trách nhiệm: người kí có trách nhiệm với nội dung trong văn bản", "C.    Đồng ý: thể hiện sự tán thành và cam kết thực hiện các nghĩa vụ trong chứng từ", "D.    Duy nhất: Chỉ duy nhất người kí có khả năng kí điện tử vào văn bản"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "671", "question": "Hãy cho biết địa chỉ IP nào sau đây là hợp lệ:", "options": ["A.    192.168.1.2.3", "B.    192.168.1.2", "C.    255.255.255", "D.    10.20.30"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "672", "question": "Lệnh nào sau đây cho biết địa chỉ IP của máy tính:", "options": ["A.    IP", "B.    FTP", "C.    IPCONFIG", "D.    TCP_IP"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "673", "question": "Dịch vụ DNS được dùng để:", "options": ["A.    Định tuyến", "B.    Duyệt WEB", "C.    Cấp phát IP tỉnh", "D.    Phân giải tên miền"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "674", "question": "Một trang web được hoạt động dựa trên giao thức nào:", "options": ["A.    FPT", "B.    HTTP", "C.    DHCP", "D.    DNS"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "675", "question": "Yếu tố nào sau đây là quan trọng nhất đối với việc hoạt động của một website:", "options": ["A.    Mua tên miền và dịch vụ hosting", "B.    Tổ chức các nội dung website", "C.    Bảo trì và cập nhật thông tin", "D.    Bảo trì và cập nhật thông tin"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "676", "question": "Yếu tố nào sau đây không thuộc quy trình tạo lập chữ ký điện tử:", "options": ["A.    Thông điệp gốc", "B.    Bản tóm tắc lược của thông điệp", "C.    Khóa công cộng", "D.    Chữ ký điện tử"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "677", "question": "Lý do tại sao Email được sử dụng phổ biến trong quảng cáo điện tử, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Phản hồi nhanh từ phía khách hàng tiềm năng", "B.    Khách hàng có số lượng Message giảm dần", "C.    Không có phản ứng dữ dội từ khách hàng", "D.    Chi phí cao khiến ngày càng ít người sử dụng phương thức này"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "678", "question": "Điều gì sau đây không bị coi là vi phạm đạo đức kinh doanh đối với người sử dụng web:", "options": ["A.    Bản danh sách thông tin khách hàng mà không được sự đồng ý của họ", "B.    Sử dụng Cookies", "C.    Bán hàng trên mạng", "D.    Spamming"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "679", "question": "Yếu tố nào sau đây không phải là công cụ hay tài nguyên với người sử dụng mạng Internet:", "options": ["A.    Máy chủ lưu trữ Web", "B.    Truy cập Internet", "C.    Máy chủ thư điện tử", "D.    Các phần mềm duyệt Web"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "680", "question": "Việc kết nối các máy tính thành mạng máy tính là cần thiết để:", "options": ["A.    Giải trí", "B.    Dùng chung máy in, phần mềm", "C.    Sao chép thông tin", "D.    Chia sẽ tài nguyên"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "681", "question": "Phát biểu nào sau đây về mô hình Client – Server là đúng:", "options": ["A.    Các máy tính có vai trò như nhau trong mạng", "B.    Máy chủ đóng vai trò phục vụ", "C.    Mạng đường thằng (hình tuyến)", "D.    Mạng hình sao"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "682", "question": "Phần mềm nào sau đây không phải là trình duyệt web:", "options": ["A.    Unikey", "B.    Google Chrome", "C.    Internet Explorer", "D.    Firefox"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "683", "question": "Phần mềm nào sau đây cho phép truy cập trang web:", "options": ["A.    Microsoft Word", "B.    Windows Media Player", "C.    Netscape Navigator", "D.    Unikey"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "684", "question": "Mạng kết nối nhiều máy tính trong phạm vi một văn phòng gọi là mạng là:", "options": ["A.    LAN", "B.    WAN", "C.    MAN", "D.    Internet"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "685", "question": "hãy cho biết đơn vị của băng thông là:", "options": ["A.    Hertz", "B.    Volt", "C.    Bit/second", "D.    Ohm"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "686", "question": "Cơ chế xác thực thông dụng trong hệ thống thông tin trên mạng là:", "options": ["A.    Truy xuất tập tin trên đĩa cứng", "B.    Phân quyền người sử dụng", "C.    Sử dụng Username, Password", "D.    Không cần cơ chế"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "687", "question": "Hãy cho biết phát biểu nào sau đây là đúng về Firewall:", "options": ["A.    Ngăn chặn các tấn công từ bên ngoài hệ thống", "B.    Phân biệt các loại dữ liệu", "C.    Mở các cổng", "D.    Không làm gì cả"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "688", "question": "Hãy cho biết dịch vụ nào sau đây là dịch vụ điện thoại sử dụng công nghệ VoIP:", "options": ["A.    Firewall", "B.    171 (VNPT)", "C.    Bridge", "D.    Gateway"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "689", "question": "Dịch vụ nào sau đây là dịch vụ truyền thông điện tử:", "options": ["A.    Dịch vụ khách hàng", "B.    Giao dịch", "C.    Hội thảo trực tuyến", "D.    Ngăn chặn tấn công"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "690", "question": "Trong địa chỉ email citd@uit.edu.vn, phần nào là thể hiện tên miền:", "options": ["A.    Citd", "B.    @", "C.    Uit.edu.vn", "D.    Vn"], "answer": "C", "qtype": ""}, {"id": "691", "question": "Thuật ngữ nào sau đây là băng thông:", "options": ["A.    Autoresphoner", "B.    Bandwidth", "C.    Banner", "D.    Browser"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "692", "question": "Chức năng của địa chỉ IP là gì:", "options": ["A.    Định nghĩa cơ chế định địa chỉ trong mạng Internet", "B.    Phân loại và tái tạo dữ liệu", "C.    Định nghĩa đường cho các đơn vị dữ liệu đến các host ở xa", "D.    Phân đoạn"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "693", "question": "Thiết bị nào sau đây dùng để kết nối nhiều mạng sử dụng giao thức khác nhau:", "options": ["A.    Bridge", "B.    Gateway", "C.    Firewall", "D.    Router"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "694", "question": "Trong các mô hình sau, mô hình nào là mô hình mạng được dùng phổ biến hiện nay?", "options": ["A.    Peer  - to – Peer", "B.    Remote Access", "C.    Terminal - Mainframe", "D.    Client – Server"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "695", "question": "Khi nhiều gói tin đụng độ trên mạng, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Hiệu quả của mạng tăng lên", "B.    Hiệu quả của mạng kém đi", "C.    Hiệu quả của mạng không thay đổi", "D.    Không làm gì cả"], "answer": "B", "qtype": ""}, {"id": "696", "question": "Khi tìm kiếm bằng google để tìm chính xác, người ta sử dụng dấu nào:", "options": ["A.    Dấu “", "B.    Dấu &", "C.    Dấu +", "D.    Dấu -"], "answer": "A", "qtype": ""}, {"id": "697", "question": "Để xem các trang tài liệu siêu văn bản trên Internet, người ta sử dụng dịch vụ nào:", "options": ["A.    Dịch vụ tải tập tin", "B.    Dịch vụ Chat", "C.    Dịch vụ thư điện tử", "D.    Dịch vụ Web"], "answer": "D", "qtype": ""}, {"id": "698", "question": "Về nguyên nhân xảy ra lỗi trong quá trình truyền tin, phát biểu nào sau đây là đúng:", "options": ["A.    Do yếu tố con người", "B.    Do chất lượng đường truyền", "C.    Do thời tiết khí hậu", "D.    Do dịch vụ khách hàng"], "answer": "B", "qtype": ""}


  ]
}
